# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSIONPOT-Creation-Date: 2002-01-23 15:20"
"+0900PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONELast-Translator: FULL NAME "
"<EMAIL@ADDRESS>Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>MIME-Version: 1.0Content-"
"Type: text/plain; charset=CHARSETContent-Transfer-Encoding: ENCODING\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2008-02-16 20:56-0600\n"

msgid " "
msgstr ""

msgid "# of Fleets Under Control"
msgstr "편성된 함대수"

msgid "# of Member(s)"
msgstr "평의회의 멤버 수"

msgid "# of Members"
msgstr "평의회의 멤버 수"

msgid "# of Planet(s)"
msgstr "소유한 행성수"

msgid "# of Planets Under Control"
msgstr "소유한 행성수"

msgid "# of Planets of Members"
msgstr "멤버들의 지배하의 행성수"

msgid "# of Ship(s)"
msgstr "함선수"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$d accumulated PP on %2$s"
msgstr "%1$s에 축적된 PP의 일부"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$d accumulated RP"
msgstr "축적된 RP의 일부"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$d factories on %2$s"
msgstr "%1$s의 공장의 일부"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$d invested PP on %2$s"
msgstr "%1$s에 투자된 PP의 일부"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$d invested PP on research"
msgstr "연구에 투자된 PP의 일부"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$d invested PP on ship production"
msgstr "함선 생산에 투자된 PP의 일부"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$d military bases on %2$s"
msgstr "%1$s의 군사기지의 일부"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$d people"
msgstr "일부 국민"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$d research labs. on %2$s"
msgstr "%1$s의 연구소의 일부"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$d ships in %2$s's ship pool were destroyed."
msgstr "%1$s의 도크에 있던 함선 중 일부가 파괴되었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$d ships in your ship pool"
msgstr "도크의 일부 함선"

#, c-format
msgid "%1$s %%"
msgstr "%1$s %%"

#, c-format
msgid "%1$s %2$s ships are built and put in the ship pool."
msgstr "%1$s척의 %2$s급의 함선이 지어져서 도크로 운반되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s (MP)"
msgstr "%1$s (MP)"

#, c-format
msgid "%1$s (PP)"
msgstr "%1$s (PP)"

#, c-format
msgid "%1$s * %2$s Planets = %3$s"
msgstr "%1$s * 행성 %2$s 개 = %3$s"

#, c-format
msgid "%1$s : %2$s's planet(s)"
msgstr "%1$s : %2$s의 행성"

#, c-format
msgid "%1$s K"
msgstr "%1$s K"

#, c-format
msgid "%1$s MP"
msgstr "%1$s MP"

#, c-format
msgid "%1$s PP"
msgstr "%1$s PP"

#, c-format
msgid "%1$s PP has been donated to the council safe."
msgstr "평의회 재정에 %1$s PP를 기부했습니다"

#, c-format
msgid ""
"%1$s PP has been moved into your council's safe from the council %2$s while "
"the councils were being merged."
msgstr "%2$s 평의회와 합병하는 과정에서 %1$s PP가 우리 평의회의 금고로 들어왔습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s PP has been put into the ship production pool."
msgstr "평의회 재정에 %1$s PP를 기부했습니다"

#, c-format
msgid "%1$s PP has been transferred to %2$s successfully."
msgstr "%1$s PP가 %2$s 플레이어에게 전달되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s Planet Report"
msgstr "%1$s 행성 보고"

#, c-format
msgid "%1$s Project(s)"
msgstr "%1$s의 프로젝트"

#, c-format
msgid "%1$s RP"
msgstr "%1$s RP"

#, c-format
msgid "%1$s already has the maximum number of allied fleets possible."
msgstr ""

#, c-format
msgid "%1$s became new council speaker."
msgstr "%1$s가 평의회의 새 의장이 되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s blockaded %2$s of %3$s and lost."
msgstr "%1$s 플레이어가 %3$s 플레이어의 %2$s 행성을 봉쇄하려고 했지만 패배했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s blockaded %2$s of %3$s and won."
msgstr "%1$s 플레이어가 %3$s 플레이어의 %2$s 행성을 봉쇄하는 데 성공했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s can only support %2$d more allied fleets."
msgstr ""

#, c-format
msgid "%1$s can't be put in this ship's slot because it's too big."
msgstr "%1$s는 너무 커서 이 함선에 탑재할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "%1$s council has broken the alliance."
msgstr "%1$s 평의회가 동맹을 파기했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s council has broken the pact."
msgstr "%1$s 평의회가 조약을 파기했습니다"

#, c-format
msgid "%1$s council has declared total war to your council."
msgstr "%1$s 평의회가 우리 평의회에 전면전을 선언했습니다"

#, c-format
msgid "%1$s council has declared war with your council."
msgstr "%1$s 평의회가 우리 평의회에 전쟁을 선언했습니다"

#, c-format
msgid ""
"%1$s declared independence and created %2$s's own council by the Empire "
"demand."
msgstr "%1$s 는 독립을 선언하고, 제국의 행정적인 요구에 따라 스스로 독립된 평의회를 조직하였습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s destroyed all military bases on %2$s."
msgstr "%1$s는 %2$s에 있는 모든 군사기지를 파괴했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s did not make a sortie."
msgstr "%1$s는 출격하지 않았습니다."

#, c-format
msgid "%1$s doesn't have a planet with ID %1$s."
msgstr "%1$s는 ID가 %2$s인 행성을 소유하고 있지 않습니다"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s doesn't own any projects."
msgstr "%1$s는 아무 프로젝트도 이루지 못했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s factories have been built.(%2$s unit%3$s now)"
msgstr "%1$s 개소의 공장이 건설되었습니다. (현재 %2$s개소)"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s factories have been destroyed.(%2$s unit%3$s now)"
msgstr "%1$s 개소의 공장이 파괴되었습니다. (현재 %2$s개소)."

#, c-format
msgid "%1$s fleet didn't make a sortie or is on mission."
msgstr "%1$s 함대는 출격할 수 없거나 다른 작전중입니다."

#, c-format
msgid "%1$s fleet is not on stand-by."
msgstr "%1$s 함대는 대기중이 아닙니다."

#, c-format
msgid "%1$s fleet is returning from privateer mission."
msgstr "%1$s 함대는 사략 임무를 마치고 귀환하는 중입니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has accepted a bounty on you."
msgstr "%1$s가 우리에게 전쟁을 선포했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has been deleted by GM's punishment."
msgstr "%1$s는 운영자에 의해서 삭제되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has been deleted."
msgstr "%1$s는 삭제되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has been dispatched for mission \"%2$s\"."
msgstr "%1$s 함대는 \"%2$s\" 임무를 받고 파견되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has been punished by you successfully."
msgstr "%1$s를 성공적으로 처벌했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has been set dead by GM's punishment."
msgstr "%1$s는 운영자에 의해서 소멸되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has been set dead."
msgstr "%1$s는 멸망한 상태가 되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has broken the alliance."
msgstr "%1$s가 동맹을 파기했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has broken the pact."
msgstr "%1$s가 협정을 파기했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has bulldozed your ordinary council %2$s."
msgstr "%1$s 평의회는 우리 평의회의 보호하에 있는 %2$s를 위협하여 복속시키려 했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has declared hostile intents toward you."
msgstr "%1$s가 우리에게 전쟁을 선포했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has declared war with you."
msgstr "%1$s가 우리에게 전쟁을 선포했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has destroyed %2$s factories on the planet %3$s."
msgstr "%1$s가 %3$s 행성에 있는 공장을 %2$s 개소 파괴했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has destroyed %2$s factory on the planet %3$s."
msgstr "%1$s가 %3$s 행성에 있는 공장을 %2$s 개소 파괴했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has destroyed %2$s research lab(s) on %3$s."
msgstr "%1$s가 %3$s 행성에 있는 연구소를 %3$s 개소 파괴했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has detected %2$s with his/her alarm system."
msgstr "%1$s의 보안 시스템이 작동하여 %2$s를 탐지했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has lost %2$d accumulated RP."
msgstr "%1$s는 축적되어 있던 RP를 일부 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has lost %2$d accumulated invested PP on %3$s."
msgstr "%1$s는 %2$s에 투자한 PP를 일부 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has lost %2$d accumulated invested PP on ship production."
msgstr "%1$s는 함선 건조에 투자한 PP를 일부 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has lost %2$d factories on %3$s."
msgstr "%1$s는 %2$s에 있는 공장을 일부 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has lost %2$d military bases on %3$s."
msgstr "%1$s는 %2$s에 있는 군사기지를 일부 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has lost %2$d people on planet %3$s."
msgstr "%1$s의 %2$s 행성의 인구가 감소되었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has lost %2$d research labs. on %3$s."
msgstr "%1$s는 %2$s에 있는 연구소를 일부 잃었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has lost %2$s exp."
msgstr "%1$s는 경험치 %2$s을 잃었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has lost some research labs. on %2$s."
msgstr "%1$s는 %2$s에 있는 연구소를 일부 잃었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has no fleets now."
msgstr "%1$s에는 지금 함대가 없습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has no fleets to protect %2$s."
msgstr "%1$s에는 %2$s를 방어할 함대가 없습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has no ships in his/her dock now."
msgstr "%1$s의 도크에는 함선이 없습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has removed admission into your council"
msgstr "%1$s 플레이어가 우리 평의회에 가입 신청을 했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has requested admission into your council"
msgstr "%1$s 플레이어가 우리 평의회에 가입 신청을 했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has sunk under fire."
msgstr "%1$s는 포격을 받고 침몰했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has survived successfully under fire."
msgstr "%1$s는 적의 포화를 견뎌냈습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s has the %2$s to protect %3$s."
msgstr "%1$s는 %2$s로 %3$s를 방어할 수 있습니다."

#, c-format
msgid "%1$s has wrong location in the battle field."
msgstr "%1$s는 잘못된 지역에 배치되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s invaded %2$s and lost."
msgstr "%1$s는 %2$s를 침공하여 패배했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s invaded %2$s and won."
msgstr "%1$s는 %2$s를 침공하여 승리했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s invaded %2$s of %3$s and lost."
msgstr "%1$s 플레이어는 %3$s 플레이어의 %2$s 행성을 침공하였으나 패배했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s invaded %2$s of %3$s and won."
msgstr "%1$s 플레이어는 %3$s 플레이어의 %2$s 행성을 침공하여 승리했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s is dead."
msgstr "%1$s는 죽었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s k"
msgstr "%1$s k"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s lost %2$d people on planet %3$s."
msgstr "%1$s의 %2$s 행성의 인구가 크게 감소했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s lost all accumulated invested PP on %2$s."
msgstr "%1$s는 %2$s에 투자했던 PP를 모두 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s made successful raid, he/she gained %2$s points of exp."
msgstr "%1$s는 습격에 성공해서 경험치 1000포인트를 얻었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s military bases have been built.(%2$s unit%3$s now)"
msgstr "%1$s 개소의 군사기지를 건설하였습니다 (현재 %2$s개소)."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s military bases have been destroyed.(%2$s unit%3$s now)"
msgstr "%1$s개소의 군사기지가 파괴되었습니다 (현재 %2$s개소)"

#, c-format
msgid "%1$s new message(s) arrived."
msgstr "%1$s개의 새 전문이 접수되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s of %2$s set free your council by Empire Demand."
msgstr "%2$s의 %1$s는 제국의 요청에 따라 우리의 평의회를 복속하던 협정을 폐기했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s of your council set free your subordinary %2$s by Empire Demand."
msgstr "우리의 평의회의 %1$s가 제국의 요구에 의해 우리 평의회에 복속되어있던 %2$s와의 협정을 폐기하었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s on a patrol mission"
msgstr "순찰 임무를 수행중인 %1$s 함대"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s on a station mission"
msgstr "주둔 임무를 수행중인 %1$s 함대"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s reduced population on the %2$s by %3$s."
msgstr "%1$s가 %2$s에 있는 인구수를 %3$s만큼 줄였습니다."

#, c-format
msgid ""
"%1$s requested the Empire to intercede the war between your council and %2"
"$s. The Empire responded by forcing peace to %3$s."
msgstr "%1$s는 제국에 우리 평의회와 %2$s 사이의 전쟁을 중재해 달라고 간청했습니다. 황제는 %3$s에게 평화를 종용했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s research labs. have been built.(%2$s unit%3$s now)"
msgstr "%1$s 개소의 연구소가 건설되었습니다 (현재 %2$s개소)"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s research labs. have been destroyed.(%2$s unit%3$s now)"
msgstr "%1$s 개소의 연구소가 파괴되었습니다 (현재 %2$s개소)"

#, c-format
msgid "%1$s started to %2$s's planet for privateer."
msgstr "%1$s는 사략 임무를 띠고 %2$s의 행성을 향해 발진했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"%1$s succeeded in the privateer of %2$s. But nothing has been stolen from "
"your planet."
msgstr "%1$s가 사략에 성공했으나, 아무 것도 약탈해 가지 못했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s turn%2$s"
msgstr "%1$s 턴"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s turns"
msgstr "%1$s 턴"

#, fuzzy, c-format
msgid "%1$s unit(s) of factory are/is destroyed by the raid on %2$s."
msgstr "%1$s개소의 공장이 습격에 의해 파괴되었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"%1$s unit(s) of military base have been destroyed by enemy raiding on %2$s."
msgstr "%1$s개소의 군사기지가 습격에 의해서 파괴되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s unit(s) of military base open(s) fire at %2$s on the orbit."
msgstr "%1$s개소의 군사기지에서 궤도의 %2$s에게 포격을 가했습니다."

#, c-format
msgid ""
"%1$s was detected by %2$s in %3$s's orbit, %4$s attacked %5$s's privateer "
"fleet."
msgstr "%1$s는 %3$s의 궤도에서 %2$s에게 탐지되었습니다. %4$s는 %5$s의 사략함대를 공격했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s's %2$s attacks and sinks the privateer fleet %3$s."
msgstr "%1$s의 %2$s는 사략 함대 %3$s를 공격, 침몰시킵니다."

#, c-format
msgid "%1$s's %2$s attacks and sinks the raid fleet %3$s."
msgstr "%1$s의 %2$s는 습격 함대 %3$s를 공격, 침몰시킵니다."

#, c-format
msgid "%1$s's %2$s attacks the raid fleet %3$s (%4$d/%5$d ship)."
msgstr "%2$s의 %1$s는 습격 함대 %3$s를 공격했습니다. (%5$d척중 %4$d척 피해)"

#, c-format
msgid "%1$s's commander %2$s has been killed by your spy."
msgstr "아군의 스파이가 %1$s군의 사령관 %2$s를 암살했습니다."

#, c-format
msgid ""
"%1$s's fleet tried to raid your planet %2$s, you ordered all military bases "
"to fire."
msgstr "%1$s의 함대가 우리의 행성 %2$s에 습격을 시도했고, 모든 군사기지에 포격 명령이 하달되었습니다."

#, c-format
msgid ""
"%1$s's fleet tried to raid your planet %2$s, your fleet defended in the "
"orbit."
msgstr "%1$s의 함대가 우리의 행성 %2$s에 습격을 시도했고, 이를 아군 함대가 궤도에서 방어했습니다."

#, c-format
msgid "%1$s's order and %2$s's order have been exchanged."
msgstr "%1$s의 명령과 %2$s의 명령이 교환되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$s, terraforming is completed."
msgstr "%1$s의 환경 개선이 완료되었습니다."

#, c-format
msgid "%1$sth %2$s fleet"
msgstr "제 %1$s %2$s"

#, c-format
msgid "%1$sth IGF Fleet"
msgstr "제 %1$s IGF"

#, fuzzy, c-format
msgid "%s made successful raid, he/she gained %d points of exp."
msgstr "%1$s는 습격에 성공해서 경험치 1000포인트를 얻었습니다."

msgid "&nbsp;"
msgstr ""

msgid "&nbsp;NONE"
msgstr ""

#, c-format
msgid "'%1$s' is not available on this size of ship."
msgstr "이 크기의 함선은 '%1$s'의 탑재가 불가능합니다."

#, c-format
msgid "( %1$s / %2$s RP)"
msgstr "( %1$s / %2$s RP)"

#, c-format
msgid "(Max : %1$s)"
msgstr "(최고치 :%1$s)"

msgid "(No comment)"
msgstr "(코멘트 없음)"

msgid "(This process won't let the fleet lose any exp.)"
msgstr "(이 과정동안 함대는 경험치를 잃지 않습니다)"

msgid "1"
msgstr ""

#, c-format
msgid "1 %1$s ship is built and put in the ship pool."
msgstr "1척의 %1$s급의 함선이 지어져서 도크로 운반되었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "1 factory has been built.(%1$s unit%2$s now)"
msgstr "공장 1개가 건설되었습니다. (현재 %1$s 개소)"

#, fuzzy, c-format
msgid "1 factory has been destroyed.(%1$s unit%2$s now)"
msgstr "공장 1개가 파괴되었습니다. (현재 %1$s 개소)"

#, fuzzy, c-format
msgid "1 military base has been built.(%1$s unit%2$s now)"
msgstr "군사기지 1개가 건설되었습니다. (현재 %1$s 개소)"

#, fuzzy, c-format
msgid "1 military base has been destroyed.(%1$s unit%2$s now)"
msgstr "군사기지 1개가 파괴되었습니다. (현재 %1$s 개소)"

msgid "1 or more fleets' ID data were not found."
msgstr "찾을 수 없는 함선 ID가 하나 이상 발견되었습니다."

msgid "1 or more fleets' ID were not valid."
msgstr "유효하지 않은 함선 ID가 하나 이상 발견되었습니다 "

msgid "1 or more fleets' deployment data was not found."
msgstr "찾을 수 없는 함선 배치 데이터가 한 개 이상 있습니다."

msgid "1 or more fleets' deployment data were not found."
msgstr "찾을 수 없는 함선 배치 데이터가 한 개 이상 있습니다"

#, fuzzy, c-format
msgid "1 research lab. has been built.(%1$s unit%2$s now)"
msgstr "연구소 1개가 건설되었습니다.(현재 %1$s 개소)"

#, fuzzy, c-format
msgid "1 research lab. has been destroyed.(%1$s unit%2$s now)"
msgstr "연구소 1개가 파괴되었습니다.(현재 %1$s 개소) "

#, c-format
msgid "1st %1$s fleet"
msgstr "제 1 %1$s"

msgid "1st IGF Fleet"
msgstr "제 1 IGF"

msgid "2 councils have the same ID."
msgstr "두 개의 평의회가 같은 ID를 갖고 있습니다."

msgid "2 players have the same portal ID."
msgstr "두 명의 플레이어가 같은 포탈 ID를 갖고 있습니다."

#, c-format
msgid "2nd %1$s fleet"
msgstr "제 2 %1$s"

msgid "2nd IGF Fleet"
msgstr "제 2 IGF"

#, c-format
msgid "3rd %1$s fleet"
msgstr "제 3 %1$s"

msgid "3rd IGF Fleet"
msgstr "제 3 IGF"

msgid ""
"<TD CLASS=\"tabletxt\" ALIGN=\"center\" WIDTH=\"157\">Invalid Player ID</TD>"
msgstr ""

msgid ""
"<TD CLASS=\"tabletxt\" ALIGN=\"center\" WIDTH=\"157\">Player does not belong "
"to your council</TD>"
msgstr ""

msgid ""
"<TD CLASS=\"tabletxt\" ALIGN=\"center\" WIDTH=\"157\">Player is not "
"dismissable</TD>"
msgstr ""

msgid "?"
msgstr ""

msgid "A Random Planet's Status"
msgstr "임의 행성의 상태"

#, fuzzy
msgid "A bounty was not found for that player."
msgstr "그 평의회는 플레이어 가입 제한이 없습니다."

msgid "A detailed report of your domain."
msgstr "통치령에 대한 상세 보고서"

msgid "A new admiral has been created."
msgstr "새 제독이 생성되었습니다."

msgid "A new fleet has been created."
msgstr "새 함대가 생성되었습니다."

msgid "A new planet has been created."
msgstr "새 행성이 생성되었습니다."

msgid "A new project has been created."
msgstr "새 프로젝트가 생성되었습니다."

msgid "A new tech has been created."
msgstr "새 기술이 생성되었습니다."

msgid "A speaker can't make admission request to other council."
msgstr "의장은 다른 평의회에 가맹 요청을 할 수 없습니다."

msgid "A wrong spy ID was entered."
msgstr "잘못된 스파이 ID가 입력되었습니다."

msgid "ATTACKER"
msgstr "공격자"

msgid "Ability"
msgstr "능력"

msgid "Accept"
msgstr "승락"

msgid "Acceptable"
msgstr "용납가능"

msgid "Accepted"
msgstr "승락함"

msgid "Access Level "
msgstr ""

msgid "Accuse the sender of improper language."
msgstr "부적절한 언어로 사용자 고발"

msgid "Accused Admission Request"
msgstr "입회 요쳥 전문에 대한 고발"

msgid "Accused Diplomatic Message"
msgstr "외교 전문에 대한 고발"

msgid "Achieved Project(s)"
msgstr "달성한 프로젝트"

msgid "Achieved Tech(s)"
msgstr "보유한 기술"

msgid "Action"
msgstr "칙령"

msgid "Action Log"
msgstr "행동 기록"

#, fuzzy
msgid "Action: "
msgstr "칙령"

#, fuzzy
msgid "Admin Setting"
msgstr "방사능"

#, fuzzy
msgid "Administration"
msgstr "방사능"

msgid "Admiral List is NULL. Please ask Archspace Development Team."
msgstr "제독의 명단이 존재하지 않습니다. 아크스페이스 개발팀에 문의하세요"

msgid "Admiral Pool is NULL. Please ask Archspace Development Team."
msgstr "참모진이 존재하지 않습니다. 아크스페이스 개발팀에 문의하세요"

msgid "Admiral you bid does not exist."
msgstr "스카웃하고자 했던 제독은 존재하지 않습니다."

#, c-format
msgid "Admiral: %1$s are available."
msgstr "제독: %1$s 대기중"

#, c-format
msgid "Admiral: %1$s is available."
msgstr "제독: %1$s 대기중"

msgid "Admission Request"
msgstr "가입 요쳥"

#, fuzzy
msgid "Advanced Matter-Energy Science"
msgstr "물질-에너지 과학"

msgid "After"
msgstr "후"

#, fuzzy
msgid "Age:"
msgstr "나이"

msgid "Alerted"
msgstr "고수준"

msgid "Alertness"
msgstr "보안레벨"

#, fuzzy
msgid "All military bases have been destroyed on "
msgstr "습격에 의해서 모든 군사기지가 파괴되었습니다."

msgid ""
"All the Empire' planets have taken by players already. Now you may attack "
"the Empire's fortress."
msgstr "제국의 모든 행성들이 이미 함락되었습니다. 이제 제국의 요새로 진격을 할 수 있습니다.."

#, fuzzy
msgid ""
"All the Empire's planets have been taken by players already. Now you may "
"attack the Empire's fortress."
msgstr "제국의 모든 행성들이 이미 함락되었습니다. 이제 제국의 요새로 진격을 할 수 있습니다.."

msgid "Alliance"
msgstr "동맹"

msgid "Ally"
msgstr ""

msgid "Amount to Invest"
msgstr "투자액"

#, fuzzy
msgid "An used ship design which was selected randomly"
msgstr "기존 설계중 임의로 선택된 함선 설계"

msgid "Ancient Ruins"
msgstr ""

msgid "And it has an obstinate microbe now."
msgstr "그리고 현재 난치성 미생물에 의한 역병이 창궐하고 있습니다."

msgid "Angle of Fire"
msgstr "발사각"

msgid "Annoyance to the Empire"
msgstr "제국의 골칫거리"

msgid "Answer"
msgstr "답변"

msgid "Any action was not chosen."
msgstr "아무 행동도 선택하지 않았습니다."

msgid "Archspace Version"
msgstr ""

#, c-format
msgid "Are you sure that you want to delete this message(#%1$d)?"
msgstr "이 전문(#%1$d)를 삭제하겠습니까?"

#, c-format
msgid ""
"Are you sure that you will delete the player %1$s? You can't undo this "
"operation."
msgstr "이 플레이어 %1$s 를 삭제하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다!"

msgid ""
"Are you sure that you will delete the player's portal data as well as the "
"player's character? You can't undo this operation."
msgstr "이 플레이어의 포탈 데이터와 캐릭터를 모두 삭제하시겠습니까?이 작업은 되돌릴 수 없습니다!"

#, c-format
msgid ""
"Are you sure that you will make the player %1$s dead? You can't undo this "
"operation."
msgstr "이 플레이어 %1$s를 멸망시키겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다!"

msgid "Are you sure that you will retire?"
msgstr "정말로 은퇴하시겠습니까?"

#, c-format
msgid ""
"Are you sure the server has to be reset? The Empire will be conquered by %1"
"$s and the players will no more able to play the game."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Are you sure the server has to be restarted?"
msgstr "정말로 은퇴하시겠습니까?"

#, fuzzy
msgid "Are you sure this message has no problem?"
msgstr "이 작전을 수행하시겠습니까?"

#, fuzzy
msgid "Are you sure this player: "
msgstr "플레이어 %1$s 말입니까?"

#, fuzzy
msgid "Are you sure this user: "
msgstr "플레이어 %1$s 말입니까?"

msgid "Are you sure to execute this operation?"
msgstr "이 작전을 수행하시겠습니까?"

msgid ""
"Are you sure you want to accept the bounty?<br>If you fail the empire will "
"be displeased with you."
msgstr ""

msgid ""
"Are you sure you want to assign the selected fleet(s) to patrol the "
"following planet?"
msgstr "선택한 함대를 아래의 행성에 순찰 임무로 파견하시겠습니까? "

msgid "Are you sure you want to delete this design?"
msgstr "이 설계를 삭제하겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to disband them?"
msgstr "이 함대를 해산하겠습니까?"

#, fuzzy
msgid "Are you sure you want to dismiss the commander?"
msgstr "이 제독을 퇴역시키겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to dismiss them?"
msgstr "이 제독을 퇴역시키겠습니까?"

msgid ""
"Are you sure you want to dispatch selected fleet(s) to the following planet?"
msgstr "다음 행성으로 선택된 함대를 파견하겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to make the change?"
msgstr "이 변경사항을 실행하시겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to recall the fleets?"
msgstr "이 함대들을 소환하시겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to scrap the ship(s)?"
msgstr "이 함선을 폐기하겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to send the fleet on an expedition?"
msgstr "이 함대를 탐사 임무로 파견하시겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to send these fleets to the following player?"
msgstr "아래의 플레이어에게 이 함대를 파견하시겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to train the fleet?"
msgstr "함대를 훈련시키겠습니까?"

#, c-format
msgid "Armada Class %1$s Commander"
msgstr "함대  %1$s 사령관"

msgid "Armada Modifiers to Other Fleets (If Armada Commander)"
msgstr "전함대에 대한 보너스 (함대 사령관이 될 경우)"

msgid "Armament Reduction Demanded"
msgstr "군비 축소를 요청받았습니다."

msgid "Armor"
msgstr "장갑"

msgid "Armor data is not valid."
msgstr "장갑 데이터가 잘못되었습니다."

msgid "Artifact"
msgstr "아티팩트"

msgid "Assault"
msgstr "강습"

msgid "Asteroid"
msgstr "소행성"

msgid "Atmosphere"
msgstr "대기"

msgid "Atrocious"
msgstr "극악무도"

msgid "Attached Fleet Commander(s)"
msgstr "배속된 함대 사령관"

msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgid "Attack Range"
msgstr "공격범위"

#, fuzzy
msgid "Attack Rating"
msgstr "공격범위"

msgid "Attack Type"
msgstr "공격타입"

msgid "Attack the enemy to seize a planet."
msgstr "행성을 점령하기 위해서 적을 공격"

msgid "Attack vs. Defense"
msgstr "공격자 vs. 방어자"

msgid "Attacker Win"
msgstr "공격자 승리"

msgid "Attacking"
msgstr "공격중"

#, c-format
msgid "Attacking - %1$s"
msgstr "공격 - %1$s"

msgid "Attacking Rate"
msgstr "공격속도"

msgid "Attribute"
msgstr "속성"

msgid "Available PP Limit"
msgstr "PP 가용한도"

#, fuzzy
msgid "Available Ships"
msgstr "PP 가용한도"

#, fuzzy
msgid "Average"
msgstr "평범한 신민"

msgid "Average Subject"
msgstr "평범한 신민"

msgid "BLACK MARKET"
msgstr "암시장"

msgid "Backstabber"
msgstr "배신자"

msgid "Balance Sheet"
msgstr "대차대조표"

msgid "Balanced"
msgstr "균형"

msgid "Banned"
msgstr "금지됨"

#, fuzzy
msgid "Banned IP"
msgstr "금지됨"

msgid "Baron"
msgstr "남작"

msgid "Battle Field"
msgstr "전장"

msgid "Battle Mobility"
msgstr "전투 기동력"

msgid "Battle Report"
msgstr "전투 보고서"

msgid "Battle Speed"
msgstr "전투 속도"

msgid "Beautiful Landscape"
msgstr "아름다운 풍광"

msgid "Before"
msgstr "전"

msgid "Black Hearted"
msgstr "흉악범"

msgid "Black Hole"
msgstr "블랙홀"

#, fuzzy
msgid "Black Market"
msgstr "흉악범"

#, fuzzy
msgid "Black Market Bid Expire Time"
msgstr "흉악범"

#, fuzzy
msgid "Black Market [restricted]"
msgstr "암시장 관리로"

msgid "Block the production of an enemy planet by arms."
msgstr "무력으로 적 행성의 생산을 저지."

msgid "Blockade"
msgstr "봉쇄"

msgid "Bomb an enemy planet."
msgstr "적의 행성을 폭격."

#, fuzzy
msgid "Bonus"
msgstr "국가"

msgid "Boon Granted"
msgstr "선물 수여"

#, fuzzy
msgid "Bounty"
msgstr "국가"

msgid "Break Ally"
msgstr "동맹 파기"

msgid "Break Pact"
msgstr "조약 파기"

msgid "Bribe"
msgstr "뇌물"

msgid "Broadcast"
msgstr ""

msgid "Brutal"
msgstr "극한 환경"

msgid "Building"
msgstr "건설"

msgid "Building Cost"
msgstr "건설 비용"

msgid "Building Cost<BR>Per Ship"
msgstr "척당<BR>제작 비용 "

msgid "Building Ratio"
msgstr "건축 비율"

msgid "Building Time<BR>Per Ship"
msgstr "척당<BR>건조 시간"

msgid "Buildings"
msgstr "건물"

msgid "But it has an obstinate microbe now."
msgstr "그러나 현재 미생물에 의한 난치성의 역병이 창궐하고 있습니다."

msgid "By Council ID Number"
msgstr "평의회 ID로 검색"

msgid "By Council Name"
msgstr "평의회 이름으로 검색"

msgid "By ID Number"
msgstr "플레이어 ID로 검색"

msgid ""
"By What String is NULL. Maybe you should reload portal information again."
msgstr "By What 문자열이 NULL입니다. 포탈 정보를 다시 로드해 보십시오."

msgid ""
"By What String is wrong. Maybe you should reload portal information again."
msgstr "By What 문자열이 잘못되었습니다. 포탈 정보를 다시 로드해 보십시오."

msgid ""
"By concentrating on the Industry, you can make more PP, but the military and "
"the research areas are neglected."
msgstr "공업 중시 정책을 실시하면 더 많은 PP를 생산할 수 있지만, 군사와 연구 영역에 소홀해지게 됩니다."

msgid ""
"By concentrating on the Military, you can make more MP, and the working "
"power is concentrated on building ships, but the other production and the "
"research areas are neglected."
msgstr "군비 확장 정책을 실시하면 생산력의 대부분이 MP로 변환되고, 대부분의 노동력은 함선 건조에 투입됩니다. 그러나 타 분야의 생산과 연구 분야는 소홀해지게 됩니다."

msgid ""
"By concentrating on the Research, you can research new techs very fast, but "
"the other areas are neglected."
msgstr "연구 중시 정책을 실시할 경우에는 새 기술을 빨리 연구할 수 있지만, 다른 영역들은 소홀해지게 됩니다."

msgid ""
"By selecting the different concentration modes, the control model is changed."
msgstr "종족 지표는 경제 정책에 따라 변합니다."

msgid ""
"By setting your concentration mode to Balanced, you will work with equal "
"effort toward all goals."
msgstr "균형 발전 정책으로 설정하면, 모든 분야에 균등하게 자원이 분배됩니다."

#, c-format
msgid "By the demand of Empire, %1$s declared war on %2$s."
msgstr "제국의 요구에 의해, %1$s는 %2$s에 전쟁을 선언했습니다."

#, c-format
msgid "By the demand of Empire, %1$s declared war on you."
msgstr "제국의 요구에 의해, %1$s는 당신에게 전쟁을 선언했습니다."

#, c-format
msgid "By the demand of Empire, %1$s of %2$s declared war on your council."
msgstr "제국의 요구에 의해, %2$s의 %1$s는 우리 평의회에 전쟁을 선언했습니다."

#, c-format
msgid "By the demand of Empire, %1$s signed the truce with %2$s."
msgstr "제국의 요구에 의해, %1$s는 %2$s와 휴전 협정에 서명했습니다. "

#, fuzzy, c-format
msgid "By the demand of Empire, %1$s signed the truce with you."
msgstr "제국의 요구에 의해, %1$s는 당신과 휴전 협정에 서명했습니다."

#, c-format
msgid "By the demand of Empire, %1$s signed the truth with you."
msgstr "제국의 요구에 의해, %1$s는 당신과 휴전 협정에 서명했습니다."

#, c-format
msgid "By the demand of Empire, you declared war on %1$s."
msgstr "제국의 요구에 의해, 당신은 %1$s에 전쟁을 선언했습니다."

msgid "ByWhatString is NULL."
msgstr "ByWhatString이 NULL입니다."

msgid "ByWhatString seems wrong. Please try again."
msgstr "ByWhatString 크기가 잘못 됐습니다. 다시 선택해 주세요."

msgid "CM"
msgstr "종족지표"

#, fuzzy
msgid "CM Effect"
msgstr "효과"

msgid "COUNCIL"
msgstr "평의회"

msgid ""
"Cannot create a character. The name you entered has some invalid string in "
"it. Please try again."
msgstr "캐릭터를 만들 수 없습니다. 입력한 이름에 사용할 수 없는 문자가 있습니다. 다시 작성해 주십시오."

msgid ""
"Cannot create a character. The name you entered is used by another player. "
"Please try again."
msgstr "캐릭터를 만들 수 없습니다. 입력한 이름은 다른 플레이어가 사용하고 있습니다. 다시 작성해 주십시오."

msgid ""
"Cannot create a character. You did't choose the race of your character. "
"Please try again."
msgstr "캐릭터를 만들 수 없습니다. 자신의 종족을 선택하지 않았습니다. 다시 작성해 주세요."

msgid "Capital"
msgstr "기함"

msgid "Carbon dioxide"
msgstr "이산화탄소"

msgid "Category"
msgstr "분류"

msgid "Change"
msgstr "변경"

msgid "Change Council Name"
msgstr "평의회명 변경"

msgid "Change Council Slogan"
msgstr "평의회 슬로건 변경"

msgid "Change Security Level"
msgstr "보안 레벨 변경"

msgid ""
"Changing the concentration mode requires the total production income in one "
"turn."
msgstr "경제 정책을 변경하는데에는 한 턴의 총생산 수입이 사용됩니다."

msgid "Character Name"
msgstr "캐릭터 이름"

msgid ""
"Check this box if you want this technology to be researched now, and "
"otherwise uncheck this box."
msgstr "이 기술을 지금 연구하려면 이 박스에 체크하십시오. 그렇지 않으면 이 박스의 체크를 해제하십시오."

msgid "Chlorine"
msgstr "염소"

msgid "Class"
msgstr "급"

msgid "Class Name"
msgstr "모델 이름"

msgid "Class Specification"
msgstr "모델 제원"

msgid "Class String is NULL. Please ask Archspace Development Team."
msgstr "모델 스트링이 NULL입니다. 아크스페이스 개발 팀에게 문의하세요."

msgid "Classism"
msgstr "계급주의"

#, fuzzy
msgid "Clear Black Market"
msgstr "흉악범"

msgid "Cluster"
msgstr "성단"

msgid "Cluster Name"
msgstr "성단 이름"

msgid "Clusters"
msgstr "성단"

msgid "Cognition Amplifier Relic"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Combat Abilities"
msgstr "사령관 능력"

msgid "Commander"
msgstr "사령관"

msgid "Commander Abilities"
msgstr "사령관 능력"

msgid "Commander Absent"
msgstr "사령관 부재"

msgid "Commander Change"
msgstr "사령관 교체"

msgid "Commander Status"
msgstr "사령관 상태"

#, fuzzy, c-format
msgid "Commanders in the Pool : %1$s"
msgstr "발령되지 않은 제독 : %1$s"

msgid "Comment"
msgstr "코멘트"

msgid "Commerce"
msgstr "교역"

#, fuzzy
msgid "Commerce Modifier"
msgstr "교역 상대"

msgid "Commerce PP"
msgstr "교역 PP"

msgid "Commerce With"
msgstr "교역 상대"

msgid "Completed"
msgstr "완료"

msgid "Computer"
msgstr "컴퓨터"

msgid "Computer data is not valid."
msgstr "컴퓨터 데이터가 유효하지 않습니다."

msgid "Concentration Mode"
msgstr "경제 정책"

msgid "Control Model"
msgstr "종족 지표"

msgid "Control Model Effect"
msgstr "종족 지표 효과"

#, c-format
msgid "Control Model on Planet %1$s"
msgstr "%1$s행성의 종족 지표"

msgid "Cooling Time"
msgstr "냉각 시간"

msgid "Cost"
msgstr "비용"

#, c-format
msgid "Cost : %1$d RP"
msgstr "비용 : %1$d RP"

msgid "Cost<BR>per Ship"
msgstr "척당<BR>비용"

msgid "Could not find such a message."
msgstr "그런 전문을 발견할 수 없었습니다."

msgid "Could not find the admission request record."
msgstr "입회 요청 기록을 발견할 수 없었습니다."

#, c-format
msgid "Could not find the target player, %1$s is returning."
msgstr "목표 플레이어를 발견할 수 없었습니다. %1$s는 귀환중입니다."

#, fuzzy
msgid "Could not find which concentration mode you wanted."
msgstr "원하는 경제 정책을 찾을 수 없었습니다."

msgid "Could not understand your answer."
msgstr "당신의 응답을 이해할 수 없습니다."

msgid "Council"
msgstr "평의회"

msgid "Council #"
msgstr "평의회 번호"

msgid "Council Diplomacy"
msgstr "평의회 외교"

#, c-format
msgid "Council Diplomacy - %1$s Status List"
msgstr "평의회 외교 - %1$s 상황 목록"

msgid "Council Diplomacy - Inspect Other Council"
msgstr "평의회 외교 - 다른 평의회 정보"

msgid "Council Diplomacy - Send Message"
msgstr "평의회 외교 - 전문 보내기"

msgid "Council Diplomatic Message - Accuse"
msgstr "평의회 외교 전문 - 운영자에게 고발"

msgid "Council Forum"
msgstr "평의회 게시판"

msgid "Council Fusion Offer"
msgstr "평의회 통합 제의"

msgid "Council Honor"
msgstr "평의회 명예"

msgid "Council ID"
msgstr "평의회 ID"

msgid "Council Member"
msgstr "평의회 회원"

msgid "Council Members"
msgstr "평의회 회원들"

msgid "Council Name"
msgstr "평의회 이름"

msgid "Council PP in Council Safe"
msgstr "평의회 재정"

#, fuzzy
msgid "Council Production"
msgstr "생산"

msgid "Council Ranking"
msgstr "평의회 순위"

#, fuzzy
msgid "Council Relationship"
msgstr "평의회 순위"

msgid "Council Safe"
msgstr "평의회 재정"

msgid "Council Search"
msgstr "평의회 찾기"

msgid "Council Slogan"
msgstr "평의회 슬로건"

msgid "Council Speaker"
msgstr "평의회 의장"

msgid "Council Tax"
msgstr "평의회 회비"

msgid "Council Total War"
msgstr "평의회 전면전"

msgid "Council Vote"
msgstr "평의회 투표"

msgid "Council War"
msgstr "평의회 전쟁"

msgid "Council War Status"
msgstr "평의회 전쟁 상태"

msgid "Council merging is not available yet."
msgstr "평의회의 합병은 아직은 가능하지 않습니다."

#, c-format
msgid "Council name has been changed to \"%1$s\"."
msgstr "평의회 이름이 \"%1$s\"로 개명됩니다."

#, c-format
msgid "Council slogan has been changed to \"%1$s\"."
msgstr "평의회 슬로건이 \"%1$s\"으로 바뀝니다."

#, fuzzy
msgid "CouncilName"
msgstr "평의회 이름"

#, c-format
msgid "Councils With Similar Diplomatic Influence Near %1$s"
msgstr "%1$s 평의회 와 외교적 영향력이 비슷한 평의회들"

#, c-format
msgid "Councils With Similar Fleet Power Near %1$s"
msgstr "%1$s 평의회와 군사력의 규모가 비슷한 평의회들"

#, c-format
msgid "Councils With Similar Overall Power Near %1$s"
msgstr "%1$s 평의회와 국력이 비슷한 평의회들"

#, c-format
msgid "Councils With Similar Planet Power Near %1$s"
msgstr "%1$s 평의회와 비슷한 수의 행성을 보유한 평의회들"

#, c-format
msgid "Councils that belong to the cluster %1$s"
msgstr "%1$s 성단에 소속된 평의회"

#, fuzzy
msgid "Country:"
msgstr "국가"

msgid "Court Rank"
msgstr "작위"

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Cowardly %1$s of %2$s requested the Empire to mediate the dispute between "
"your council and %3$s. Your council cannot but accept it. However, you know "
"this is not the end. They'll soon pay the price of their act."
msgstr "%2$s 평의회의 %1$s 는 비겁하게도 제국에 우리 평의회와 %3$s 사이의 중재를 요청했습니다. 우리 평의회는 이 중재 요청을 받아들여야만 합니다. 그러나, 이것이 끝은 아닙니다; 머지않아 그들에게 다시 복수를 할 수 있을 것입니다."

#, c-format
msgid ""
"Cowardly %1$s requested the Empire to mediate the disbute between you and %1"
"$s. You cannot but accept it. However, you know this is not the end. They'll "
"soon pay the price of their act."
msgstr "%1$s 는 비겁하게도 제국에 우리 평의회와 %2$s 사이의 중재를 요청했습니다. 우리 평의회는 이 중재 요청을 받아들여야만 합니다. 그러나, 이것이 끝은 아닙니다; 머지않아 그들에게 다시 복수를 할 수 있을 것입니다."

msgid "Create New Admiral"
msgstr "새 제독 생성"

msgid "Create New Fleet"
msgstr "새 함대 생성"

msgid "Create New Planet"
msgstr "새 행성 생성"

msgid "Create New Project"
msgstr "새 프로젝트 생성"

msgid "Create New Tech"
msgstr "새 기술 생성"

msgid "Criminal"
msgstr "반역자"

msgid "Current"
msgstr "현재"

#, c-format
msgid "Current : %1$s"
msgstr "현재 : %1$s"

msgid "Current Bid"
msgstr "현재 입찰가"

msgid "Current Fleet Commander"
msgstr "현재 함대 사령관"

msgid "Current HP<BR>/MAX HP"
msgstr "현재 HP<BR>/최대 HP"

msgid "Current Number of Ship(s) in the Fleet"
msgstr "현재 함대에 배치된 함선의 수"

msgid "Current PP in Council Safe"
msgstr "현재 평의회 재정의 PP"

msgid "Current PP in Your Safe"
msgstr "현재 국가 재정의 PP"

msgid "Current Tech Research Goal"
msgstr "현재의 기술 연구 목표"

#, fuzzy, c-format
msgid "Current council speaker: %1$s"
msgstr "현재 평의회 의장 : %1$s"

#, c-format
msgid "Current goal technology is %1$s."
msgstr "현재 목표 기술은 %1$s 입니다."

#, c-format
msgid "Current mode is \"%1$s\"."
msgstr "현재 경제 정책은 \"%1$s\" 입니다."

msgid "Currently Possessed Fleet(s)"
msgstr "현재 보유하고 있는 함대"

msgid "Currently Researching"
msgstr "현재 연구 중인 기술"

#, c-format
msgid "Currently researching %1$s"
msgstr "현재 %1$s를 연구중"

msgid "Currently there are no activated fleets under mission."
msgstr "작전 가능한 함대 중 임무를 수행 중인 함대는 없습니다."

msgid "Currently there are no fleets on stand-by."
msgstr "현재 대기중인 함대는 없습니다."

#, c-format
msgid "Currently there is %1$s PP in your safe."
msgstr "현재 재정에 %1$s PP가 있습니다."

msgid "Currently there is no fleet on stand-by status."
msgstr "현재 대기중인 함대는 없습니다."

#, fuzzy
msgid "Custom"
msgstr "성단"

msgid "DEFENDER"
msgstr "방어자"

msgid "DIPLOMACY"
msgstr "외교"

msgid "DOMESTIC"
msgstr "내정"

msgid "Damage Dice"
msgstr "데미지 주사위"

msgid "Damage Roll"
msgstr "데미지 굴림"

msgid "Dangerous Criminal"
msgstr "위험한 반역자"

msgid "Dark Nebula"
msgstr "암흑 성운"

msgid "Date"
msgstr "날짜"

msgid "Day"
msgstr "일"

msgid "Deactivated"
msgstr "작전 불가능"

msgid "Dead Player Log"
msgstr "멸망한 플레이어 로그"

#, c-format
msgid ""
"Dear %1$s,<BR>This missive is an official receipt of the Treasury having "
"received your tax payment of %2$s PP on time.<BR><BR>Lord Treasurer "
"Constatiream,<BR>Imperial Treasurer"
msgstr "친애하는 %1$s,<BR>이 서한은 %2$s PP의 세금이 정시에 납입되었다는 국고의 공식적인 영수증이오.<BR><BR> 제국 재무상 컨스터티리엄."

#, c-format
msgid ""
"Dear %1$s,<BR>This missive is to declare our extreme displeasure that you "
"rejected the Empire Request. If such unsubject-like behavior continues, you "
"shall incur our wrath.<BR>Consider yourself warned.<BR><BR>His Supreme "
"Emperor<BR>Jo'Keric"
msgstr "친애하는 %1$s,<BR> 제국은 이 서한을 빌어 제국의 요청을 거절한 경에게 짐의 억누를 수 없는 불쾌감을 표명하고자 하오. 이와같은 신민답지 못한 행위가 계속 된다면, 짐은 경에게 분노하지 않을 수 없소. <BR> 경은 이 경고를 마음 깊이 새겨 두시오. <BR><BR>위대한 황제<BR>조'케릭 "

#, c-format
msgid ""
"Dear %1$s,<BR>This missive is to declare our pleasure that you have followed "
"to our demands. If continue to prove your loyalty, your rewards will be "
"mighty.<BR><BR>His Supreme Emperor,<BR>Jo'Keric"
msgstr "친애하는 %1$s, <BR>제국은 이 서한을 빌어 제국의 요청에 순응한 경에게 짐의 크나큰 기쁨을 표명하고자 하는 바이오. 경이 제국에 충성하는 한 제국은 경의 충성에 보답할 것이오.<BR><BR>위대한 황제,<BR>조'케릭"

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Dear %1$s,<BR>This missive is to declare our pleasure that you have followed "
"to our demands. If you continue to prove your loyalty, your rewards will be "
"mighty.<BR><BR>His Supreme Emperor,<BR>Jo'Keric"
msgstr "친애하는 %1$s, <BR>제국은 이 서한을 빌어 제국의 요청에 순응한 경에게 짐의 크나큰 기쁨을 표명하고자 하는 바이오. 경이 제국에 충성하는 한 제국은 경의 충성에 보답할 것이오.<BR><BR>위대한 황제,<BR>조'케릭"

msgid "Declare Independence"
msgstr "독립 선언"

msgid "Declare Total War"
msgstr "전면전 선언"

msgid "Declare War"
msgstr "전쟁 선언"

msgid "Declare War Demanded"
msgstr "전쟁 선언을 요청받음"

msgid "Defender Win"
msgstr "방어자 승리"

msgid "Defense"
msgstr "방어"

msgid "Defense Plan"
msgstr "방어 계획"

#, fuzzy
msgid "Defense Rating"
msgstr "방어 속도"

msgid "Defenseless"
msgstr "최소"

#, fuzzy
msgid "Defensive Skill"
msgstr "방어 계획"

msgid "Deflection Solidity"
msgstr "방어막 강도"

msgid "Delete"
msgstr "삭제"

msgid "Delete Portal Data"
msgstr "포털 데이터 삭제"

msgid "Delete This Player"
msgstr "이 플레이어 삭제"

#, fuzzy
msgid "Deleted by GM's punishment."
msgstr "%1$s는 운영자에 의해서 삭제되었습니다."

msgid "Demand Submission"
msgstr "복종 권고"

msgid "Demand Truce"
msgstr "휴전 요구"

msgid "Denied"
msgstr "거부됨"

msgid "Deploy fleets using:"
msgstr ""

msgid "Description"
msgstr "설명"

#, fuzzy
msgid "Design"
msgstr "함선 설계"

msgid "Desolate"
msgstr "접근 불가"

#, fuzzy
msgid "Destroy Planet"
msgstr "행성으로 파견"

msgid "Detection"
msgstr "탐지"

msgid "Developer Level:"
msgstr ""

msgid "Device"
msgstr "장비"

msgid "Device Slot"
msgstr "장비 슬롯"

msgid "Device data is not valid."
msgstr "장비 데이터가 유효하지 않습니다."

msgid "Dice Rolled"
msgstr "주사위 굴림"

msgid "Dice Type"
msgstr "주사위 타입"

msgid "Difficulty"
msgstr "난이도"

msgid "Diplomacy"
msgstr "외교"

msgid "Diplomacy Status"
msgstr "외교 상태"

msgid "Diplomacy Status List"
msgstr "외교상황 리스트"

msgid "Diplomacy Statuys List in the Target Player's Council"
msgstr "목표 플레이어의 평의회의 외교 상태 리스트"

msgid "Diplomatic Message - Accuse"
msgstr "외교 전문 - 운영자에게 고발"

#, fuzzy
msgid "Diplomatic Status"
msgstr "외교 상태"

msgid "Disband"
msgstr "해산"

msgid "Disband Council/Move Council Members"
msgstr "평의회 해산 / 평의회 회원 이동"

#, c-format
msgid "Disband council %1$s to random councils"
msgstr "%1$s 평의회를 임의의 평의회로 해산"

msgid "Disliked in Court"
msgstr "궁정에서 외면받음"

msgid "Dispatch to Ally"
msgstr "동맹 파견"

msgid "Dispatch to Planet"
msgstr "행성으로 파견"

msgid "Dispatched Fleet(s)"
msgstr "파견된 함대"

msgid "Dispatched fleet(s) will support the main fleet in defensive battle."
msgstr "파견된 함대는 방어 전투에서 주 함대를 원조할 것입니다."

#, fuzzy
msgid "Dispatched to Ally"
msgstr "동맹 파견"

msgid "Distribute"
msgstr "분배"

msgid "Do you really want to delete the following defense plan?"
msgstr "이 방어 계획을 폐기하겠습니까?"

msgid "Domain Ranged"
msgstr "세력 범위"

#, fuzzy
msgid "Donate"
msgstr "날짜"

#, fuzzy
msgid "Donate to MW"
msgstr "날짜"

msgid "Donation"
msgstr "기부"

msgid "Draw"
msgstr "무승부"

#, c-format
msgid ""
"Due to Imperial regulations, you may not siege for another %1$d seconds."
msgstr ""

msgid "Duke"
msgstr "공작"

#, c-format
msgid ""
"During the End Days your species were nearly wiped out by the reigning "
"powers of the G-13 galaxy. After banding together, you decided as a group to "
"send your strongest people to seek a new home. This proved to be a wise "
"choice as you witnessed the collapse of system after system to some weapon "
"you had never seen before. Upon reaching a new home, %1$s, you set up your "
"various life support systems and began the process of meeting your new "
"neighbors. You also began the process of expanding. Some day you mean for "
"each of your component races to once again have a planet of their own, even "
"if you must take those planets from others..."
msgstr "지난 세기 말 - 종말의 날이라 불리우던 - G-13 은하에서 침공군이 당신의 성계를 침략하여 당신의 종족을 거의 전멸시킵니다. 당신은 단체를 조직하여 새 보금자리를 찾아 떠납니다. 이는 매우 훌륭한 결단이었습니다; 침공군은 당신의 종족은 본 적이 없는 무시무시한 무기를 앞세워 당신의 성계를 완전히 파괴해 버렸습니다. 당신은 새 보금자리 %1$s에 도착하여 생명 유지장치를 설치하고, 주위 행성을 둘러보기 시작합니다. 한 이에 발맞춰 확장도 함께 시작합니다. 당신의 각 구성 종족들이 자신만의 행성을 가지길 당신은 원합니다 - 그것이 다른 종족에게서 그들의 보금자리를 빼앗는것이라 할지라도..."

#, fuzzy
msgid "E-Mail:"
msgstr "E-Mail"

msgid "EMPIRE DIPL."
msgstr "제국 외교"

msgid "EVENT"
msgstr "이벤트"

msgid "Earl"
msgstr "백작"

msgid "Effect"
msgstr "효과"

msgid "Effectiveness Abilities"
msgstr "전투 효율"

msgid "Efficiency"
msgstr "능률"

msgid "Elections will not happen until after time starts."
msgstr ""

msgid "Emperor is so pleased with your deed. He granted you a small boon."
msgstr "황제는 당신의 공적을 매우 기뻐하며 작은 포상을 수여했습니다."

msgid "Empire Capital Planet"
msgstr "제국의 수도 행성"

#, fuzzy
msgid "Empire Court Rank"
msgstr "작위"

msgid "Empire Planet"
msgstr "제국의 행성"

#, fuzzy
msgid "Empire Planet Attack"
msgstr "제국의 반격"

msgid "Empire Relation"
msgstr "제국의 대우"

msgid "Empire [restricted]"
msgstr ""

#, c-format
msgid "Empire fleets are on %1$s's orbit, %2$s is protected by the Empire."
msgstr "제국 함대는 %1$s의 궤도에 있고, 제국은 %2$s의 안전을 책임집니다."

#, c-format
msgid ""
"Empire fleets are on %1$s's orbit, %2$s is protected for 24 hours by Empire."
msgstr "제국 함대는 %1$s의 궤도에 있고, 제국은 %2$s를 24시간 동안 보호합니다."

msgid "Empire rewarded your loyalty. But you had the tech already."
msgstr "제국은 당신의 충성심에 대한 보상을 했습니다. 그러나 당신은 벌써 그 기술을 소유하고 있습니다."

#, c-format
msgid "Empire rewarded your loyalty. They sent you %s."
msgstr "제국은 당신의 충성심에 보상을 했습니다. 그들은 당신에게 %1$s를 보냈습니다."

msgid "Encyclopedia"
msgstr "백과사전"

#, fuzzy
msgid "Ending"
msgstr "지출"

msgid "Enemy of the Empire"
msgstr "제국의 공적"

msgid "Engine"
msgstr "엔진"

msgid "Engine data is not valid."
msgstr "엔진 데이터가 정확하지 않습니다."

msgid "Enter amount of PP for bribe."
msgstr "뇌물로 바칠 PP의 양을 입력하십시오."

msgid "Enter amount of PP for distribution."
msgstr "분배할 PP의 양을 입력하십시오."

msgid "Enter amount of PP for donation."
msgstr "기부할 PP의 양을 입력하십시오"

msgid "Enter amount of financial aid."
msgstr "재정지원의 양을 입력하십시오"

msgid "Enter proper amount of PP for bribe."
msgstr "뇌물로 바칠 PP의 양을 적절한 수준에서 입력하십시오"

msgid "Enter proper amount of PP for donation."
msgstr "기부를 위한 정확한 PP량을 입력하십시오 "

msgid "Enter the council name."
msgstr "평의회 이름을 입력하십시오."

msgid "Enter the council slogan."
msgstr "평의회 슬로건을 입력하십시오"

msgid "Enter the name of your council."
msgstr "우리 평의회 이름을 입력하십시오"

msgid "Enter the slogan of your council."
msgstr "우리 평의회 슬로건을 입력하십시오"

msgid "Entering Archspace. Please wait..."
msgstr "아크스페이스의 세계로 들어갑니다. 잠시만 기다려 주십시오..."

msgid "Environment"
msgstr "환경"

#, c-format
msgid "Equipped with %1$s Armor, %2$s Computer, %3$s Engine, %4$s Shield."
msgstr "%1$s의 장갑, %2$s의 컴퓨터, %3$s의 엔진, %4$s의 방어막을 설비"

msgid "Everyone is admiring you."
msgstr "모든 사람들이 당신을 찬양합니다."

msgid "Everyone is laughing at you."
msgstr "모든 사람들이 당신을 비웃습니다."

msgid "Evil"
msgstr "악의 축"

msgid "Exemplary Subject"
msgstr "모범적인 신민"

msgid "Exile is being processed"
msgstr "추방 심사중"

msgid "Exiled Subject"
msgstr "제국에서 추방됨"

msgid "Exp."
msgstr "경험치"

msgid "Expedition"
msgstr "탐사"

msgid "FLEET"
msgstr "함대"

msgid "FORUM"
msgstr "게시판"

msgid "Facility CM"
msgstr "시설비 종족 지표"

msgid "Facility Cost"
msgstr "시설비"

msgid "Factory"
msgstr "공장"

#, c-format
msgid "Factory %1$s PP"
msgstr "공장 %1$s PP"

msgid "Faithful"
msgstr "도덕가"

#, fuzzy
msgid "Fill Admiral Pool"
msgstr "어드민 툴 메인으로"

msgid "Financial Aid"
msgstr "재정지원"

#, c-format
msgid "Financial Aid (Max : %1$s)"
msgstr "재정지원 (최대 :%1$s)"

#, fuzzy
msgid "First Name:"
msgstr "이름"

msgid "First Warning"
msgstr "1차 경고 대상"

#, fuzzy
msgid "First of all, you must log in."
msgstr "포탈에 로그인해야 합니다."

msgid "Flank"
msgstr "측면"

msgid "Fleet"
msgstr "함대"

#, c-format
msgid "Fleet %1$s has been deactivated."
msgstr "%1$s 함대가 작전 불가능 상태가 되었습니다."

#, c-format
msgid "Fleet %1$s's admiral does not exist."
msgstr "%1$s 함대의 제독이 존재하지 않습니다."

msgid "Fleet Battle View"
msgstr "함대 전투 보기"

msgid "Fleet Commander"
msgstr "함대 사령관"

#, c-format
msgid "Fleet Commander %1$s can command %2$d ship(s) at most."
msgstr "함대 사령관 %1$s는 최대 %2$d척의 함선을 지휘할 수 있습니다."

msgid "Fleet Commander(s) in the Pool"
msgstr "발령되지 않은 제독"

msgid "Fleet Commanding"
msgstr "함대 명령"

msgid "Fleet Deployment"
msgstr "함대 배치"

msgid "Fleet Info."
msgstr "함대 정보"

msgid "Fleet List"
msgstr "함대 리스트"

msgid "Fleet List is NULL. Please ask Archspace Development Team."
msgstr "함대 리스트가 존재하지 않습니다. 아크스페이스 개발팀에게 문의해 주세요."

msgid "Fleet Name"
msgstr "함대 이름"

msgid "Fleet Number"
msgstr "함대 번호"

msgid "Fleet Status"
msgstr "함대 상태"

msgid "Fleet(s)"
msgstr "함대"

msgid "Fleet/Ship Upkeep"
msgstr "함대/함선 유지비"

msgid "FleetList is NULL. Ask Archspace Development Team."
msgstr "FleetList가 NULL입니다. 아크스페이스 개발팀에게 문의해 주세요."

#, fuzzy
msgid "Fleets"
msgstr "함대"

msgid "Fleets From Allies"
msgstr "동맹군 함대"

msgid ""
"Fleets on a mission will not participate in the defense plan,<BR>and once "
"they enter a mission, you cannot change status until the mission finishes."
msgstr "임무를 수행중인 함대는 방어 계획에 포함될 수 없습니다.<BR>임무를 수행 중이면 임무가 끝날 때까지 상태를 변경할 수 없습니다."

msgid ""
"Fleets on a mission will not participate in the defense plan,<BR>and once "
"they enter a mission, you cannot change status until the mission is finishes."
msgstr "임무를 수행중인 함대는 방어 계획에 포함될 수 없습니다.<BR>임무를 수행 중이면 임무가 끝날 때까지 상태를 변경할 수 없습니다."

msgid ""
"For some reason that is unknown, or should not be known, an accident "
"occurred and by that you have been released from the influence of your "
"mother. How vast is this universe, the flickering stars in the space, and so "
"many a planet revolving around the stars... Now you are freed from the power "
"that has been suppressing your desire to expand yourself. You are free now. "
"How many stars you will eat and how many seeds you spread, and how big you "
"will grow and how many times you will spawn, it is all up to you. In the "
"enourmous number of the glittering stars in the universe, there should be "
"the planets that will breed your own children. You have started your quest."
msgstr "알려지지 않은 연유로 - 혹은 알려져선 안될 연유로 - 어떤 사건이 벌어졌습니다. 그 사건으로 인해 당신은 어머니의 영향력에서 자유로와집니다. 우주는 매우 광대하고, 그 안에는 반짝이는 별들이 있으며 그 주위에는 여러 행성들이 돌고 있습니다.이제 당신은 스스로를 확장하고 싶은 욕망을 억제하던 그 힘으로부터 자유로와졌습니다. 당신은 이제 자유로운 존재입니다. 얼마나 많은 별을 삼킬 수 있을 지, 스스로의 씨앗을 얼마나 이 우주에 뿌릴 수 있을 지, 앞으로 얼마나 크게 확장할 수 있을 지, 그리고 얼마나 많은 후손을 퍼뜨리게 될는지 이 모든것이 당신에게 달려 있습니다. 이 우주는 광대하고,그 안에 반짝이는 별들은 많으며, 그 별들 주위에 당신의 씨앗을 잉태할 행성은 많습니다. 당신은 드디어 자신에게 주어진 우주 정복의 긴 여정을 시작합니다."

#, c-format
msgid ""
"For some reason the ascension did not work. Your species was only able to "
"survive by clinging to their psychic power. However, when the process "
"finished, you found yourselves without bodies, and lacking many memories of "
"who you were at the end. Putting your past errors behind, you begin the trek "
"to ascension again. Working form your home planet %1$s you begin to gather "
"the knowledge and power that you need for the transformation..."
msgstr "어떤 연유로 해탈은 실패했습니다. 당신의 종족은 초능력을 집중하여 겨우 살아남을 수 있었습니다. 그러나 실패한 해탈의 시도가 끝났을 때 당신의 종족들은 몸이 없어진 것과, 또한 스스로가 누구인지에 대한 기억이 없어졌음을 깨닫습니다. 과거의 실패를 뒤로 하고 당신은 해탈의 기나긴 여정을 다시 시작합니다. 모행성 %1$s 에서 당신은 해탈에 필요한 힘과 지식을 모으기 시작합니다..."

msgid ""
"For some reason your parent body decided to clone itself. You remember that "
"and not much after. Then you were placed into stasis. For some reason you "
"can no longer detect the presence of your clonal parent. You feel yourself "
"growing and as you grow you feel certain urges begin. You must expand. "
"Focusing your attention you are able to locate some of our parents remaining "
"servitors. After forcing them to submit to you, you begin the process of "
"breeding a new servants. These will be more reliable than those you have "
"just now gained, as they will have never experienced another rule. With "
"these new servants you can return to your main goal... domination of the "
"galaxy for your species."
msgstr "어떤 이유로 당신의 모체는 자신을 복제하여 클론을 만들었습니다 - 당신의 뇌리에는 이 정도의 기억밖에는 남아있지 않습니다. 복제가 끝난 후 정체시기에 들어갑니다. 정체가 끝난 뒤 더 이상 당신은 모체의 존재를 느끼지 못했습니다. 당신은 스스로의 성장을 느낍니다; 스스로의 성장과 더불어 확장의 본능이 또한 몸속에서 꿈틀거림을 느낍니다. 당신은 주의를 집중하여 얼마 안남은 모체의 하수 개체를 발견합니다. 그들을 굴복시킨 뒤에 당신은 당신만의 하수 개체를 번식시키기 시작합니다. 이들은 당신이 지금 막 굴복시킨 모체의 하수 개체보다 신뢰할 수가 있습니다; 그들은 아직 당신 이외에 섬겨야 할 존재를 모릅니다. 이들 하수 개체들을 번식시키기 시작하면서 당신은 당신에게 주어진 지상과제 - 은하계의 정복 - 을 시작합니다."

msgid "Forbidding"
msgstr "혹독함"

msgid "Form a New Fleet"
msgstr "신함대 편성"

msgid "Formation"
msgstr "진형"

msgid "Fortress"
msgstr "요새"

#, c-format
msgid "Fortress (#%1$s/#%2$s/#%3$s)"
msgstr "요새 (#%1$s/#%2$s/#%#3s)"

msgid "Fortress Status"
msgstr "요새 상황"

msgid "Free"
msgstr "자유"

msgid "Free Research"
msgstr "자유 연구"

msgid "Free Subordinary Council Demanded"
msgstr "하위 평의회의 해방을 요청받았습니다."

msgid "Friend of the Emperor"
msgstr "황제의 친구"

msgid "Friend of the Magistrate"
msgstr "총독의 친구"

msgid "From"
msgstr "발신"

#, fuzzy, c-format
msgid "From %1$s to %2$s (in turns)"
msgstr "%1$s 턴에서 %2$s 턴까지"

msgid "Frontier Area"
msgstr "변경"

msgid "GM"
msgstr "운영자"

msgid "Gain"
msgstr "획득"

#, fuzzy
msgid "Game Configuration"
msgstr "함대 정보"

#, fuzzy
msgid "Gender:"
msgstr "성"

msgid "General Chat"
msgstr ""

msgid "Genius"
msgstr "천재"

#, fuzzy
msgid "Give Project"
msgstr "프로젝트"

msgid "Gravity"
msgstr "중력"

msgid "Gravity Controlled"
msgstr "조절된 중력"

msgid "Grim"
msgstr "거주 곤란"

msgid "Gross Control Model"
msgstr "전체 종족 지표"

msgid "Growth"
msgstr "성장"

msgid "Growth CM"
msgstr "성장 종족 지표"

msgid "Guard"
msgstr "근위"

msgid "HELP"
msgstr "도움말"

msgid "HP Multiplier"
msgstr "HP 가중치"

msgid "He was most pleased and spread word of your loyalty to the Empire."
msgstr "그는 매우 기뻐했고 제국에 당신의 충성심에 대한 소문이 퍼졌습니다."

msgid "Here is where commanders both famous and imfamous can be found."
msgstr "이 곳에서는 유명한 제독과 악명 높은 제독을 모두 찾을 수 있습니다."

msgid "Here you can buy ships of many different types."
msgstr "이 곳은 다양한 종류의 함선을 구입할 수 있는 곳입니다."

msgid ""
"Here you can find many various technologies, so you don't have to research "
"them yourself."
msgstr "이 곳에서는 다양한 종류의 기술을 구입할 수 있습니다. 구입한 기술은 연구하지 않아도 됩니다."

msgid "Higher security level requires higher upkeep."
msgstr "더 높은 보안 은 더 많은 유지비가 필요합니다. "

msgid "Home Cluster"
msgstr "고향 성단"

msgid "Home Environment"
msgstr "모행성 환경"

msgid "Home Planet"
msgstr "모행성"

msgid "Honest"
msgstr "신사"

msgid "Honor"
msgstr "명예"

msgid "Honorable"
msgstr "인격자"

msgid "Hostile"
msgstr "적대적"

msgid "Hostile Monster"
msgstr "괴수"

#, fuzzy, c-format
msgid "Hostile with %2$s is over because %1$s have passed."
msgstr "%1$s시간이 지났기 때문에 전면전이 종결되었습니다."

msgid "Hostility Level"
msgstr "적대 행위 수준"

msgid "How much PP do you want to donate?"
msgstr "얼마의 PP를 기부하시겠습니까?"

msgid "However, he ignored you."
msgstr "그러나 그는 당신을 무시했습니다."

msgid ""
"However, you have invested so small an amount that no visible effect can be "
"shown."
msgstr "그러나, 투자한 비용이 너무 적어서 눈에 뜨일만한 성과는 나타나지 않았습니다."

msgid "Huge"
msgstr "거대"

msgid "Hydrogen"
msgstr "수소"

#, c-format
msgid "I accept your offer about %1$s."
msgstr "%1$s에 대한 당신의 제안을 수락합니다."

#, c-format
msgid "I reject your offer about %1$s."
msgstr "%1$s에 대한 당신의 제안을 거부합니다."

#, fuzzy
msgid "ICQ:"
msgstr "ICQ"

msgid "ID"
msgstr "ID"

#, fuzzy, c-format
msgid "ID %1$s is already in use."
msgstr "%1$s는 이미 존재하는 ID입니다."

msgid "INFO"
msgstr "정보"

msgid "IP Banned"
msgstr "IP에서 로그인이 금지되었습니다."

#, c-format
msgid "If you add more ships, %1$s will lose some exp."
msgstr "새 함선을 더 투입다면, %1$s는 약간의 경험치를 잃습니다."

msgid ""
"If you are the speaker of this council, you can use this menu to manage "
"council functions."
msgstr "평의회 의장은, 이 메뉴를 사용하여 평의회 기능을 관리할 수 있습니다."

msgid ""
"If you cannot find a target from the list above, please type in the target "
"player ID of the desired target in the box below."
msgstr "위쪽 리스트에서 목표를 발견할 수 없다면, 아래쪽 박스에 원하는 목표 플레이어의 ID를 입력하십시오."

#, c-format
msgid ""
"If you destroy this planet you will not be able to recover it. Are you sure "
"you want to destroy planet %1$s?"
msgstr ""

msgid "If you disband selected fleet(s), you will lose all the exp."
msgstr "선택한 함대를 해산하면 그 함대의 모든 경험치를 잃게 됩니다."

msgid ""
"If you dismiss your commander(s), you will lose the commander(s) permanently."
msgstr "사령관을 해임하면 영구히 그 사령관을 잃게 됩니다."

msgid ""
"If you press the button below,<BR>your fleets will go into battle and will "
"not return until the mission is complete.<BR>The order is irrevocable once "
"you give the command.<BR><BR>If you are really ready, send them to bombard "
"the enemy planet."
msgstr "아래 쪽 버튼을 누르면,<BR>함대는 전투를 시작하고 임무를 완수하기 전에는 복귀하지 않습니다.<BR>이 명령은 한번 하달되면 취소가 불가능합니다. <BR><BR>모든 준비가 되었으면 함대를 파견하여 적의 행성을 폭격하십시오."

msgid ""
"If you press the button below,<BR>your fleets will go into battle and will "
"not return until the mission is complete.<BR>The order is irrevocable once "
"you give the command.<BR><BR>If you are really ready, send them to loot the "
"enemy."
msgstr "아래 쪽 버튼을 누르면,<BR>함대는 전투를 시작하고 임무를 완수하기 전에는 복귀하지 않습니다. <BR>이 명령은 한번 하달되면 취소가 불가능합니다. <BR><BR>모든 준비가 되었으면 함대를 파견하여 적을 약탈하십시오."

#, c-format
msgid ""
"If you select %1$s as the fleet commander, you will lose 20%% of %2$s(#%3"
"$d)'s exp."
msgstr "함대 사령관으로 %1$s를 선택하면 %2$s(#%3$d)의 경험치 중 20%%를 잃게 됩니다."

msgid "Ignored Subject"
msgstr "무시할만한 위협"

msgid "Ignored by the Magistrate"
msgstr "총독에게 외면받음"

msgid "Impenetrable"
msgstr "철벽"

msgid ""
"Imperial Fleets are now protecting you for 12 hours due to recent planet "
"losses."
msgstr ""

msgid "Imperial Retribution"
msgstr "제국의 응징"

msgid "In Danger of Exile"
msgstr "추방 대상"

msgid "Incorruptible"
msgstr "우상"

msgid "Independence Declaration"
msgstr "독립 선언"

msgid "Industry"
msgstr "공업"

msgid "Info"
msgstr "정보"

msgid "Info Science"
msgstr "정보 과학"

msgid "Information Science"
msgstr "정보 과학"

msgid "Inhospitable"
msgstr "불편함"

msgid "Innate Tech"
msgstr "시작 기술"

msgid "Inspect Other Player"
msgstr "다른 플레이어 조사"

msgid "Intense Volcanic Activity"
msgstr "강렬한 화산 활동"

msgid "Invade Empire"
msgstr "제국 침공"

msgid "Invade Magistrate Dominion"
msgstr "총독령 침공"

msgid "Invalid ID string"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Invalid Player ID"
msgstr "플레이어 ID"

#, fuzzy
msgid "Invalid Preference"
msgstr "플레이어 ID"

#, fuzzy
msgid "Invalid Selection"
msgstr "플레이어 ID"

#, fuzzy
msgid "Invalid admiral index.<br>Please try again."
msgstr "그런 플레이어는 존재하지 않습니다.<BR>다시 시도해 주세요."

msgid "Invalid capital fleet ID number!"
msgstr ""

msgid "Invested PP Left"
msgstr "잔존 투자 PP"

msgid "Investment"
msgstr "투자"

msgid "Irregular Climate"
msgstr "불규칙적인 기후"

msgid "It had no effect on accumulated RP."
msgstr "축적된 RP에 아무런 영향도 끼치지 않았습니다."

msgid "It had no effect on invested PP on research."
msgstr "연구에 투자된 PP에 아무런 영향도 끼치지 않았습니다."

msgid "It had no effect on invested PP on ship production."
msgstr "함선 건조에 투자된 PP에 아무런 영향도 끼치지 않았습니다."

#, c-format
msgid "It had no effect on planet %1$s's factories."
msgstr "%1$s 행성의 공장에 아무런 영향도 끼치지 않았습니다."

#, c-format
msgid "It had no effect on planet %1$s's invested PP."
msgstr "%1$s 행성에 투자된 PP에는 아무런 영향도 끼치지 않았습니다."

#, c-format
msgid "It had no effect on planet %1$s's military bases."
msgstr "행성 %1$s의 군사기지에는 아무런 영향도 끼치지 않았습니다."

#, c-format
msgid "It had no effect on planet %1$s's population."
msgstr "%1$s 행성의 인구에는 아무런 영향도 끼치지 않았습니다."

#, c-format
msgid "It had no effect on planet %1$s's research labs."
msgstr "%1$s 행성의 연구소에는 아무런 영향도 끼치지 않았습니다."

#, c-format
msgid "It had no effect on planet %1$s."
msgstr "%1$s 행성에는 아무런 영향도 끼치지 않았습니다."

msgid "It is on stand-by, waiting for your orders."
msgstr "현재 대기중이며 당신의 명령을 기다리고 있습니다."

#, c-format
msgid "It seems that you can't use this armor #(%1$s) right now."
msgstr "지금 당장에는 이 장갑 #(%1$s)을 사용할 수 없을것 같습니다."

#, c-format
msgid "It seems that you can't use this computer #(%1$s) right now."
msgstr "지금 당장에는 이 컴퓨터 #(%1$s)를 사용할 수 없을 것 같습니다."

#, c-format
msgid "It seems that you can't use this device #(%1$s) right now."
msgstr "지금 당장에는 이 장비 #(%1$s)를 사용할 수 없을 것 같습니다."

#, c-format
msgid "It seems that you can't use this engine #(%1$s) right now."
msgstr "지금 당장에는 이 엔진 #(%1$s)을 사용할 수 없을 것 같습니다."

#, c-format
msgid "It seems that you can't use this shield #(%1$s) right now."
msgstr "지금 당장에는 이 방어막 #(%1$s)를 사용할 수 없을 것 같습니다."

#, c-format
msgid "It seems that you can't use this weapon #(%1$s) right now."
msgstr "지금 당장에는 이 무기 #(%1$s)를 사용할 수 없을 것 같습니다."

msgid "It was failure! But your spy tried to escape and succeeded."
msgstr "실패헀습니다! 하지만 당신의 스파이는 자취를 감추는 데에 성공했습니다."

#, c-format
msgid "It was failure! Your spy couldn't escape, and you lost %1$d of honor!"
msgstr "실패했습니다! 당신의 스파이는 자취를 감추지 못했고, 당신은 %1$d 만큼의 명예를 잃었습니다."

msgid ""
"It was failure! Your spy couldn't escape, but you didn't lose honor anyway."
msgstr "실패했습니다! 당신의 스파이는 자취를 감추지 못했지만 어쨌든 당신은 명예를 잃지 않았습니다."

msgid ""
"It was perfectly successful! Your spy tried to blame someone, and he found a "
"victim."
msgstr "완벽히 성공했습니다! 당신의 스파이는 누군가를 모함하여 희생양을 만드는데 성공했습니다."

msgid ""
"It was successful! Your spy concealed himself, but couldn't give a target "
"player wrong information. Anyway, you didn't lose any honor."
msgstr "성공했습니다! 당신의 스파이는 자취를 감췄지만 목표 플레이어에게 잘못된 정보를 줄 수 없었습니다. 어쨌든 당신은 명예를 잃지 않았습니다. "

#, fuzzy
msgid "Job:"
msgstr "직업"

msgid "Known throughout the Cluster"
msgstr "전 성단에 악명높음"

msgid "Known throughout the Galaxy"
msgstr "전 은하계에 악명높음"

msgid "LOGOUT"
msgstr ""

msgid "Laboratory"
msgstr "연구소"

msgid "Large"
msgstr "대형"

msgid "Large Bounty on Your Head"
msgstr "거액의 현상금이 걸림"

msgid "Last Login IP"
msgstr "마지막 로그인 IP"

#, fuzzy
msgid "Last Login:"
msgstr "마지막 로그인"

#, fuzzy
msgid "Last Name:"
msgstr "성"

#, fuzzy
msgid "Last login"
msgstr "마지막 로그인"

#, c-format
msgid "Last updated : %1$s"
msgstr "최근 업데이트 : %1$s"

msgid "Layer 1"
msgstr "제 1 방어선"

msgid "Layer 2"
msgstr "제 2 방어선"

msgid "Layer 3"
msgstr "제 3 방어선"

msgid "Layer 4"
msgstr "제 4 방어선"

msgid "Leading Councils"
msgstr "평의회 서열"

msgid "Leading Players"
msgstr "플레이어 서열"

msgid "Leaser's Office"
msgstr "임대 사무실"

msgid "Leave Council Demanded"
msgstr "평의회 탈퇴 요청을 받았음"

msgid "Level"
msgstr "레벨"

#, fuzzy
msgid "Level All Admirals"
msgstr "새 제독 생성"

msgid "Life Science"
msgstr "생명 과학"

msgid "Light Bounty Offered"
msgstr "소액의 현상금이 걸림"

msgid "Lightly Chased"
msgstr "수배중"

msgid "List of Projects Bought"
msgstr "구입한 프로젝트 리스트"

msgid "Locally Pursued"
msgstr "추적받고 있음"

msgid "Loose"
msgstr "저수준"

msgid "Loot the trading ships of the enemy."
msgstr "적의 상선단 약탈"

msgid "Lost Trabotulin Library"
msgstr ""

msgid "MAIN"
msgstr "메인"

msgid "Magistrate"
msgstr "총독"

#, c-format
msgid "Magistrate (#%1$s)"
msgstr "총독 (#%1$s)"

#, fuzzy
msgid "Magistrate Attack"
msgstr "총독의 반격"

#, fuzzy
msgid "Mail"
msgstr "E-Mail"

msgid "Maintenance Center"
msgstr ""

msgid "Major Space Crossroutes"
msgstr "주요 항로 교차점"

msgid "Major Space Route"
msgstr "항로 교차점"

msgid "Make Truce Demanded"
msgstr "휴전 요구가 요청됨"

msgid "Make your own defense plans."
msgstr "자신의 방어 계획 세우기."

#, fuzzy
msgid "Manage player and council restrictions here"
msgstr "그 플레이어는 아무런 제한이 없습니다."

#, fuzzy
msgid "Management"
msgstr "행성 관리"

msgid "Maneuver"
msgstr "기동"

msgid "Marquis"
msgstr "후작"

msgid "Massive Artifact"
msgstr "대규모 아티팩트"

msgid "Matter-Energy Science"
msgstr "물질-에너지 과학"

msgid "Max."
msgstr "최대치"

msgid "Max. # of Ship(s)"
msgstr "함선의 최대 수"

msgid "Max. Class"
msgstr "최대 등급"

msgid "Max. Command"
msgstr "최대 지휘 가능"

#, fuzzy
msgid "Max. Number Of Players"
msgstr "행성의 개수"

#, fuzzy
msgid "Maximize Fleet(s)"
msgstr "함대"

msgid "Maximum PP Usage per Turn"
msgstr "각 턴당 최대 PP 사용량"

msgid "Mediated"
msgstr "중재됨"

msgid "Medium"
msgstr "중형"

msgid "Member"
msgstr "멤버"

#, fuzzy
msgid "Member(s)"
msgstr "멤버"

#, fuzzy
msgid "Members"
msgstr "멤버"

msgid "Merciless"
msgstr "살인적"

#, fuzzy
msgid "Message"
msgstr "전문 유형"

msgid "Message : I want to join your council. Please grant an admission to me."
msgstr "전문 : 나는 당신의 평의회에 가입하고 싶습니다. 승인해 주시길 바랍니다."

msgid "Message Type"
msgstr "전문 유형"

msgid "Message type is not specified."
msgstr "전문의 유형이 명기되어 있지 않습니다."

msgid "Methane"
msgstr "메탄"

msgid "Military"
msgstr "군사"

msgid "Military Base"
msgstr "군사기지"

#, c-format
msgid "Military Base %1$s PP"
msgstr "군사기지 %1$s PP"

msgid "Military CM"
msgstr "군사 종족 지표"

msgid "Military Point"
msgstr "군사 포인트(MP)"

#, fuzzy
msgid "Military Stronghold"
msgstr "군사 포인트(MP)"

msgid "Min. Class"
msgstr "최소 등급"

msgid "Missing Fleet Location Data"
msgstr ""

msgid "Mission"
msgstr "임무"

msgid "Mobile"
msgstr "기동"

msgid "Modifier(s) by Project"
msgstr "프로젝트에 의한 가중치"

msgid "Modifier(s) by Tech"
msgstr "기술에 의한 가중치"

msgid "Modifier(s) on Planet"
msgstr "행성에 의한 가중치"

msgid "Month"
msgstr "월"

msgid "Moon"
msgstr "위성"

#, fuzzy
msgid "Moon Cluster"
msgstr "고향 성단"

msgid "N/A"
msgstr "없음"

msgid "NONE"
msgstr "없음"

msgid "NOT SELECTED"
msgstr ""

msgid "Name"
msgstr "이름"

msgid "Nebula"
msgstr "성운"

msgid "Net Income"
msgstr "총 소득"

msgid "New Account Log"
msgstr "새 계정 로그"

msgid "New Class Name"
msgstr "새 모델 이름"

#, c-format
msgid "New Component : %1$s"
msgstr "새로운 장비 : %1$s"

#, c-format
msgid "New Planet : %1$s has been discovered."
msgstr "새 행성 : %1$s 을 발견하였습니다."

#, c-format
msgid "New Planet : %1$s have been discovered."
msgstr "새 행성 : %1$s 을 발견하였습니다."

#, fuzzy
msgid "New Player Admission"
msgstr "플레이어 영입"

msgid "New Player Assignment Option"
msgstr "신규 플레이어 영입 여부"

msgid "New Player Log"
msgstr "새 플레이어 로그"

#, c-format
msgid "New Project : %1$s"
msgstr "새 프로젝트 : %1$s"

#, c-format
msgid "New Tech : %1$s has been discovered."
msgstr "새 기술 : %1$s 을 발견하였습니다."

#, c-format
msgid "New Tech : %1$s have been discovered."
msgstr "새 기술 : %1$s 을 발견하였습니다."

msgid "New admission request message(s) arrived."
msgstr "새 입회 요청 전문이 도착했습니다."

#, c-format
msgid "New player %1$s has joined our council."
msgstr "신규 플레이어 %1$s가 우리 평의회에 가입했습니다."

msgid ""
"New player assignment option is now off.<BR>Your council rejects new player "
"assignment."
msgstr "신규 플레이어 영입을 지금은 하지 않습니다.<BR>우리 평의회는 새 플레이어의 입회을 거부합니다."

msgid ""
"New player assignment option is now on.<BR>Your council accepts new player "
"assignment."
msgstr "신규 플레이어 영입이 지금은 가능합니다.<BR>우리 평의회는 새 플레이어의입회를 수용합니다."

#, c-format
msgid "Next Turn : %1$s"
msgstr "다음 턴 : %1$s"

#, fuzzy, c-format
msgid "Next council speaker election: %1$s"
msgstr "현재 평의회 의장 : %1$s"

msgid "Nitrogen"
msgstr "질소"

msgid "No"
msgstr "아니오"

msgid "No Fleet Battle"
msgstr "함대 전투 없음"

#, fuzzy
msgid "No Player(s) Selected"
msgstr "플레이어 선택"

msgid "No Portal ID specified or invalid portal ID"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "No Tech Was Selected."
msgstr "플레이어 선택"

msgid "No admission requests."
msgstr "가입 요청서가 와 있지 않습니다."

msgid "No attribute #1 set"
msgstr ""

msgid "No attribute #2 set"
msgstr ""

msgid "No attribute #3 set"
msgstr ""

#, fuzzy, c-format
msgid "No council messages that the council %1$s has sent exist."
msgstr "우리는 %1$s 평의회와 어떤 성단도 공유하지 않습니다."

msgid "No devices available on this type of ship."
msgstr "이런 종류의 함선에 탑재할 수 있는 설비는 현재 없습니다."

msgid "No devices researched"
msgstr "연구된 장비가 없음"

#, fuzzy, c-format
msgid "No diplomatic messages that the player %1$s has sent exist."
msgstr "이 플레이어에게 외교 전문을 보냄"

msgid "No event was selected or a type or an answer was missing."
msgstr "아무 이벤트도 선택하지 않았거나 대답을 입력하지 않았습니다."

msgid "No event was selected or a type was missing."
msgstr "아무 이벤트도 선택하지 않았거나 이 없습니다."

#, fuzzy
msgid "No expedition resource set"
msgstr "가입 요청서가 와 있지 않습니다."

msgid "No expedition size set"
msgstr ""

#, c-format
msgid "No factories have been destroyed on planet %1$s."
msgstr "행성 %1$s의 공장은 하나도 파괴되지 않았습니다."

msgid ""
"No financial aid can be given to the target player because he has the "
"maximum allowable PP."
msgstr "대상 플레이어는 이미 가능한 최대 양의 PP를 가지고 있기 때문에 재정 지원을 할 수 없습니다."

msgid "No fleet data have been entered."
msgstr "함대 데이터를 기입하지 않았습니다."

msgid "No fleets have been selected.<BR>Please try again."
msgstr "함대를 선택하지 않았습니다.<BR>다시 선택해 주시길 바랍니다."

msgid "No fleets were modified by this process."
msgstr ""

#, c-format
msgid "No military bases have been destroyed on planet %1$s."
msgstr "%1$s행성의 군사기지는 하나도 파괴되지 않았습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"No one knows the progress in free research.<BR>You have accumulated %s RP."
msgstr "자유 연구 중에는 목표를 정할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "No research labs. have been destroyed on planet %1$s."
msgstr "%1$s행성의 연구소는 하나도 파괴되지 않았습니다."

msgid "No results found."
msgstr ""

msgid "No such player exists."
msgstr "그런 플레이어는 존재하지 않습니다."

#, fuzzy
msgid "No such project"
msgstr "그런 플레이어는 존재하지 않습니다."

msgid "No."
msgstr "번호"

msgid ""
"Nobody has become new speaker<BR>because the winner of council election had "
"an admission offer."
msgstr "평의회 선거의 당선자가 다른 평의회에 가입 신청을 한 상태이기 때문에 새 의장이 없습니다."

msgid "Nobody has won the council election."
msgstr "평의회 의장 투표의 당선자가 없습니다."

msgid "None"
msgstr "없음"

msgid "Normal"
msgstr "보통"

msgid "Not Available"
msgstr "블가능"

msgid "Not Banned"
msgstr "금지되지 않음"

msgid "Not Required"
msgstr "필요하지 않음"

msgid ""
"Not all the Empire' planets have taken by players yet. So you can't attack "
"The Empire's fortress yet."
msgstr "제국의 일부 행성이 아직 플레이어에 의해서 점령당하지 않았습니다. 그래서 아직제국의 수도를 향해 진격할 수 없습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "Now the target player %1$s's random planet is paralyzed for %2$d turns."
msgstr "지금 목표 플레이어 %1$s의 임의의 행성의 기능이 마비되었습니다."

msgid "Now you are deleting the following ship design :"
msgstr "지금 다음의 함선 설계를 삭제하려고 합니다 :"

#, c-format
msgid "Now you are the speaker of %1$s."
msgstr "당신은 %1$s의 의장이 되었습니다."

msgid "Now you can build more buildings in a turn."
msgstr "이제 당신은 매 턴 더 많은 건물을 지울 수 있습니다."

msgid ""
"Now you can make more Military Points in one turn, and the ship building "
"process has been accelerated, too."
msgstr "이제 한 턴안에 좀더 많은 MP를 생산할 수 있습니다. 또한 함선 건조 과정도 가속시킬 수 있습니다."

#, c-format
msgid ""
"Now you have taken office as the new leader of the planet %1$s, a planet of "
"the newly arising race, human beings. There is still much room for "
"development of your planet, and the benefits of the highly advanced culture "
"of the Empire are not fully granted, but your ambition and the driving force "
"of your people to grow can make this planet the home of one of the greatest "
"domains in the universe. Everything depends on you, glory, or downfall..."
msgstr "당신은 현재 급부상하고 있는 종족인 인간 종족의 행성 %1$s에서 지도자의 역할을 수행하기 시작합니다. 물론 행성 내에는 개선의 여지가 많고, 또한 제국의 고도로 발달된 문명의 혜택이 전부 주어진 것은 아니지만, 당신의 야망과 성장을 열망하는 당신의 추종자들이 지닌 바로 그 원동력은 이 행성을 이 우주 최고의 통치령으로 만들 수 있는 힘입니다. 영광도, 쇠락도 모두 당신에게 달려있습니다."

msgid "Now your generic defense plan is deleted."
msgstr "일반 방어 계획을 삭제했습니다."

msgid "Number of Fleet(s)"
msgstr "함대의 개수"

msgid "Number of Planet(s)"
msgstr "행성의 개수"

msgid "Number of Ship(s) Available in the Pool"
msgstr "도크에 있는 편성 가능한 함선수"

msgid "Number of Ship(s) to Build"
msgstr "건조할 함선수"

msgid "Number of Ship(s) to Form the Fleet"
msgstr "함대구성에 필요한 함선수"

msgid "Number of Ships"
msgstr "함선수"

msgid "Number of<BR>Ships to Build"
msgstr "건조 할<BR>함선수"

msgid "Obstinate Microbe"
msgstr "난치성 미생물"

msgid "Ocean"
msgstr "대양"

#, fuzzy
msgid "Oceanic"
msgstr "대양"

msgid "Off"
msgstr "Off"

#, fuzzy
msgid "Offensive Ability"
msgstr "방어 능력"

msgid "Offensive Skill"
msgstr ""

msgid "Officer's Lounge"
msgstr "장교 휴게실"

msgid "Old Special Defense Plan"
msgstr "기존의 특수 방어 계획"

msgid "On"
msgstr "On"

msgid "On the Empire's Bad Side"
msgstr "제국의 불평분자"

msgid "On the Empire's Good Side"
msgstr "제국의 지지자"

msgid ""
"Once you gain the project(s), you cannot cancel the effect of the project(s)."
"<BR>Are you sure you want to take the project(s)?"
msgstr "이 프로젝트를 획득하면 그 효과를 없앨 수 없습니다<BR>. 이 프로젝트를 구입 하겠습니까?"

msgid "One or more of the fleet(s) you sent were not on standby status."
msgstr "출격한 함대는 모두가 대기중인 상태여야 합니다."

#, c-format
msgid ""
"Only %1$s PP has been donated to the council safe because the safe has "
"reached its maximum capacity.  The remaining funds have been returned to you."
msgstr "평의회 재정이 수용 가능한 최대 PP를 가지게 되었기 때문에 %1$s PP만을 기부할 수 있었습니다. 나머지 금액은 당신에게 돌아왔습니다."

#, fuzzy
msgid "Option"
msgstr "칙령"

msgid ""
"Or enter the Cluster number and the number of the council you want to "
"inspect."
msgstr "또는 성단번호와 조사하고 싶은 평의회의 번호를 기입하십시오."

msgid "Or enter the ID number of the player you want to inspect."
msgstr "또는 조사하고 싶은 플레이어의 ID 번호를 입력하십시오."

msgid "Or enter the ID number of the player you want to send a message to."
msgstr "또는 전문을 보낼 상대의 ID 번호를 입력하십시오."

msgid ""
"Or enter the cluster number and the ID of the council you want to send a "
"message to."
msgstr "또는 성단번호를 입력하고 전문을 보낼 평의회의 ID 번호를 기입하십시오."

msgid "Or input the player's ID"
msgstr "또는 플레이어의 ID를 기입하십시오."

msgid "Order"
msgstr "명령"

msgid "Ordinary"
msgstr "통상적"

msgid "Original message"
msgstr "원문"

#, fuzzy
msgid "Other Effect"
msgstr "효과"

#, c-format
msgid "Other player outbidded for the admiral %1$s."
msgstr "다른 플레이어가 제독 %1$s에 더 높은 가격을 제시했습니다."

#, c-format
msgid "Other player outbidded for the fleet %1$s."
msgstr "다른 플레이어가 %1$s 함대에 더 높은 가격을 제시했습니다."

#, c-format
msgid "Other player outbidded for the planet %1$s."
msgstr "다른플레이어가 행성 %1$s에 더 높은 가격을 제시했습니다."

#, c-format
msgid "Other player outbidded for the project %1$s."
msgstr "다른 플레이어가 프로젝트 %1$s에 더 높은 가격을 제시했습니다."

#, c-format
msgid "Other player outbidded for the tech %1$s."
msgstr "다른 플레이어가 %1$s 기술에 더 높은 가격을 제시했습니다."

msgid "Overall Leading Players"
msgstr "제국내 세력 서열"

msgid "Owner"
msgstr "소유자"

msgid "Oxygen"
msgstr "산소"

msgid "PP"
msgstr "PP"

#, c-format
msgid "PP : %1$s"
msgstr "PP : %1$s"

#, c-format
msgid "PP Change : %1$s"
msgstr "PP 변화 : %1$s"

#, c-format
msgid "PP Income Per Turn: %1$s"
msgstr "매 턴당 PP 수입 : %1$s"

msgid "PP Income in the Previous Turn"
msgstr "전 턴의 PP 수입"

msgid "PP in Ship Production Pool"
msgstr "조선소의 투자 PP 누적액"

msgid "PP income assigned to build ships(per turn)"
msgstr "함선 건조에 할당된 PP 수입 (턴당)"

msgid "PRIVATEER ORDER"
msgstr "사략 명령"

msgid "PROJECT"
msgstr "프로젝트"

msgid "Password:"
msgstr ""

msgid "Patrol"
msgstr "순찰"

#, c-format
msgid ""
"Patrolling fleet(s) will have the same effect as stationed fleets,<BR>but "
"the duration is only %1$d hours."
msgstr "순찰 임무에 투입된 함대는 주둔 함대와 비슷한 임무를 수행하지만, <BR> 단지 %1$d시간 동안만 그 임무를 수행합니다."

msgid "Peace"
msgstr "평화"

msgid "Penetrate"
msgstr "침투"

msgid "Perfect Subject"
msgstr "완벽한 신민"

msgid "Perform spy action or special operation."
msgstr "첩보 활동이나 특수 작전을 수행할 수 있습니다."

msgid "Personal War"
msgstr "개인간 전쟁"

msgid "Personalism"
msgstr "개인주의"

msgid "Plan Name"
msgstr "계획명"

msgid "Planet"
msgstr "행성"

#, c-format
msgid "Planet : %1$s"
msgstr "행성 : %1$s"

msgid "Planet Based"
msgstr "행성 기반"

msgid "Planet Detail"
msgstr "행성 세부항목"

#, fuzzy
msgid "Planet Invest Pool"
msgstr "행성 세부항목"

msgid "Planet Management"
msgstr "행성 관리"

msgid "Planet Name"
msgstr "행성명"

msgid "Planet Order"
msgstr "행성 명령"

msgid "Planet Select"
msgstr "행성 선택"

msgid "Planet Status"
msgstr "행성 상태"

msgid "Planet will be removed in 24 hours"
msgstr ""

msgid "Planets"
msgstr "행성들"

msgid "Player"
msgstr "플레이어"

msgid "Player #"
msgstr "플레이어 #"

#, c-format
msgid "Player %1$s is in a council which doesn't exist."
msgstr "%1$s 라는 플레이어는 존재하지 않는 평의회에 속해 있습니다."

msgid "Player Admission"
msgstr "플레이어 영입"

msgid "Player Admission Message - Accuse"
msgstr "가입 요청 전문 - 운영자에게 고발"

#, fuzzy
msgid "Player Dismissal"
msgstr "플레이어 영입"

#, fuzzy
msgid "Player Game Information"
msgstr "함대 정보"

msgid "Player ID"
msgstr "플레이어 ID"

msgid "Player Name"
msgstr "플레이어 이름"

msgid "Player Search"
msgstr "플레이어 찾기"

msgid "Player Select"
msgstr "플레이어 선택"

msgid "Player already has the maximum allowed number of commanders."
msgstr ""

msgid "Player cannot be given this project"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Player does not belong to your council"
msgstr "이 플레이어는 우리 평의회 회원이 아닙니다."

#, fuzzy
msgid "Player has no admirals."
msgstr "플레이어 영입"

msgid "Player is not dismissable"
msgstr ""

#, fuzzy, c-format
msgid "Player: %s has been dismissed from your council"
msgstr "%1$s 플레이어가 우리 평의회에 가입 신청을 했습니다."

#, c-format
msgid "Players With Similar Fleet Power Near %1$s"
msgstr "군사력이 %1$s와 비슷한 수준의 플레이어들"

#, c-format
msgid "Players With Similar Overall Power Near %1$s"
msgstr "총 국력이 %1$s와 비슷한 플레이어들"

#, c-format
msgid "Players With Similar Planet Power Near %1$s"
msgstr "행성 자원이 %1$s와 비슷한 플레이어들"

#, c-format
msgid "Players With Similar Technical Advancement Near %1$s"
msgstr "기술의 발달정도가 %1$s와 비슷한 수준의 플레이어들"

msgid ""
"Please confirm that last order!!!<BR>\n"
"You have begun to process an Attack against the Empire.<BR>\n"
"If you do this, you will lose great favor/be forever a criminal!!!<BR>\n"
"Do you really want to attack?"
msgstr "명령의 재확인을 요청했습니다. 당신은 제국에 대하여 공격을 감행하려고 합니다. 그렇게 되면 당신은 제국의 신망을 모두 잃고 영원히 제국의 반역자가 될 것입니다.<BR>공격을 명령하시겠습니까?"

msgid ""
"Please confirm that last order!!!<BR>\n"
"You have begun to process an Attack against the Magistrate.<BR>\n"
"If you do this, you will lose great favor/be forever a criminal!!!<BR>\n"
"Do you really want to attack?"
msgstr "명령의 재확인을 요청했습니다. 당신은 총독령에 대하여 공격을 감행하려고 합니다. 그렇게 되면 당신의 제국의 신망을 잃고 반역자로 간주될 것입니다.<BR>공격을 명령하시겠습니까?"

msgid "Please enter a name of the player who you want to investigate."
msgstr "조사하고 싶은 플레이어의 이름을 입력하세요."

msgid "Poor"
msgstr "빈약"

msgid "Population"
msgstr "인구"

#, c-format
msgid "Population : %1$s"
msgstr "인구 : %1$s"

#, c-format
msgid "Population Change : %1$s"
msgstr "인구 변화 :%1$s"

msgid "Population Max"
msgstr "최대 인구"

#, c-format
msgid "Population has been decreased by %1$s k.(from %2$s k to %3$s k)"
msgstr "인구가 %1$s k 만큼 감소했습니다.(%2$s k에서 %3$s k)"

#, c-format
msgid "Population has been increased by %1$s k.(from %2$s k to %3$s k)"
msgstr "인구가 %1$s k만큼 증가했습니다.(%2$s k에서 %3$s k)"

#, fuzzy
msgid "Portal ID:"
msgstr "포탈 ID"

#, fuzzy
msgid "Portal Name:"
msgstr "포탈 이름"

#, fuzzy
msgid "Portal User Information"
msgstr "함대 정보"

msgid "Position (Council)"
msgstr "직위 (평의회)"

msgid "Power"
msgstr "국력"

msgid "Power (Virtual)"
msgstr ""

#, fuzzy, c-format
msgid "Power : %1$s"
msgstr "인구 : %1$s"

msgid "Power Ratio"
msgstr "국력비"

#, fuzzy
msgid "Prefer:"
msgstr "사략"

#, fuzzy
msgid "Preference"
msgstr "플레이어 ID"

msgid "Preference Enabled"
msgstr ""

msgid "Preferences"
msgstr ""

msgid "Prerequisite(s)"
msgstr "필요조건"

msgid "Previous Design"
msgstr "이전의 설계"

msgid "Priority"
msgstr "우선권"

msgid "Privateer"
msgstr "사략"

msgid "Production"
msgstr "생산"

msgid "Production CM"
msgstr "생산 종족 지표"

msgid "Production Point"
msgstr "생산 포인트(PP)"

msgid "Production per Turn"
msgstr "턴당 생산"

msgid "Project"
msgstr "프로젝트"

#, c-format
msgid "Project : %1$s are available."
msgstr "프로젝트 : %1$s 이 구입 가능합니다."

#, c-format
msgid "Project : %1$s is available."
msgstr "프로젝트 : %1$s 이 구입 가능합니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "Project : %1$s was completed."
msgstr "프로젝트 : %1$s 이 구입 가능합니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "Project : %1$s were completed."
msgstr "프로젝트 : %1$s 이 구입 가능합니다."

msgid "Project Name"
msgstr "프로젝트명"

#, fuzzy
msgid "Project Prerequisite(s)"
msgstr "필요조건"

#, c-format
msgid "Punish %1$s"
msgstr "%1$s를 응징함"

msgid "Pursued Anywhere in the Universe"
msgstr "전 우주의 공적"

msgid "Pursued Criminal"
msgstr "수배된 반역자"

msgid "Pursued throughout the Cluster"
msgstr "전 성단의 공적"

msgid "Pursued throughout the Galaxy"
msgstr "전 은하계의 공적"

msgid "Query Method"
msgstr "질문 방법"

msgid "RACE"
msgstr "종족"

#, c-format
msgid "RP Change : %1$s"
msgstr "RP 변화 : %1$s"

msgid "Race"
msgstr "종족"

#, fuzzy
msgid "Race Prerequisite(s)"
msgstr "필요조건"

msgid "Racial Modifier"
msgstr "종족 가중치"

msgid "Radiation"
msgstr "방사능"

msgid "Raid"
msgstr "습격"

msgid "Range"
msgstr "범위"

msgid "Rank"
msgstr "순위"

msgid "Rank Granted"
msgstr "작위 수여"

msgid "Ranking"
msgstr "순위"

msgid "Ranking in the Council"
msgstr "평의회 내 순위"

msgid "Rare Goods Office"
msgstr "희귀품 관리인"

#, fuzzy
msgid "Rare Ore"
msgstr "행성 명령"

#, fuzzy
msgid "Rated Blockade"
msgstr "봉쇄"

#, fuzzy
msgid "Rated Siege"
msgstr "공성"

#, fuzzy
msgid "Rating"
msgstr "순위"

msgid "Read"
msgstr "읽기"

msgid "Read Message"
msgstr "전문 읽기"

msgid "Reassignment"
msgstr "재편성"

msgid "Reboot"
msgstr ""

msgid "Recall"
msgstr "소환"

#, fuzzy
msgid ""
"Recently that player has had a planetary siege battle in his/her domain. You "
"decided not to move your armada there until you get a clear information."
msgstr "%1$s 플레이어는 최근에 자신의 통치령에서 행성 전투를 벌였습니다. 우리는 명확한 정보를 얻기 전까지는 함대를 움직이지 않기로 했습니다."

msgid "Recharge Rate"
msgstr "재장전 속도"

msgid "Recharging Engines"
msgstr ""

msgid "Referred By:"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Refill Fleet(s)"
msgstr "보유중인 함대수"

msgid "Reject"
msgstr "거부"

msgid "Rejected"
msgstr "거부됨"

msgid "Relation"
msgstr "관계"

msgid "Reliable"
msgstr "호인"

msgid "Remove Imperial Retribution"
msgstr "제국의 응징 제거"

msgid "Remove/Add Ship(s)"
msgstr "함선 제거/추가"

msgid "Remove/Add Ships"
msgstr "함선 제거/추가"

msgid "Repairing"
msgstr "수리 도크"

msgid "Repairing Bay"
msgstr "수리 도크"

msgid "Reply"
msgstr "회답"

msgid "Reply Council Fusion Offer"
msgstr "평의회 통합 제안에 회답"

msgid "Reply Demand Submission"
msgstr "항복 명령에 회답"

msgid "Reply Demand Truce"
msgstr "휴전 명령에 회답"

msgid "Reply Required"
msgstr "답신이 필요합니다"

msgid "Reply Status"
msgstr "답신 상태"

msgid "Reply Suggest Ally"
msgstr "동맹 제의에 회답"

msgid "Reply Suggest Pact"
msgstr "협정 제의에 회답"

msgid "Reply Suggest Truce"
msgstr "휴전 제의에 회답"

msgid "Request Boon"
msgstr "청탁"

msgid "Request Mediation"
msgstr "중재 요청"

msgid "Required Tech"
msgstr "필요 기술"

msgid "Research"
msgstr "연구"

msgid "Research CM"
msgstr "연구 종족 지표"

msgid "Research Lab."
msgstr "연구소"

#, c-format
msgid "Research Lab. %1$s PP"
msgstr "연구소 %1$s PP"

msgid "Research Point"
msgstr "연구 포인트(RP)"

msgid "Research Status"
msgstr "연구 상황"

msgid "Researched Tech List of Information Science"
msgstr "정보 과학 분야내 연구 완료된 기술 리스트"

msgid "Researched Tech List of Life Science"
msgstr "생명 과학 분야내 연구 완료된 기술 리스트"

msgid "Researched Tech List of Matter-Energy Science"
msgstr "물질-에너지 과학 분야내 연구 완료된 기술 리스트"

msgid "Researched Tech List of Social Science"
msgstr "사회 과학 분야내 연구 완료된 기술 리스트"

msgid "Reserve"
msgstr "예비"

#, fuzzy
msgid "Reset"
msgstr "거부"

msgid "Resource"
msgstr "자원"

msgid "Response"
msgstr "응답"

msgid "Restrict Council"
msgstr "평의회 제한"

msgid "Restrict Player"
msgstr "플레이어 제한"

#, c-format
msgid "Restrict council %1$s and council %2$s from alliance"
msgstr "%1$s 평의회와 %2$s 평의회의 동맹 관계 제한"

#, c-format
msgid "Restrict council %1$s and council %2$s from merging"
msgstr "%1$s 평의회와 %2$s 평의회의 합병 제한 "

#, c-format
msgid "Restrict council %1$s and council %2$s from submission"
msgstr "%1$s 평의회와 %2$s 평의회의 항복 제한"

#, c-format
msgid "Restrict council %1$s and council %2$s from war"
msgstr "%1$s 평의회와 %2$s 평의회의 전쟁 제한"

#, c-format
msgid "Restrict player %1$s from council %2$s"
msgstr "%2$s 평의회로부터 %1$s 플레이어 제한"

#, c-format
msgid "Restrict player %1$s from same council as player %2$s"
msgstr "플레이어 %1$s가 플레이어 %2$s과 같은 평의회에 배속되지 않게 제한"

msgid "Restriction From a Council"
msgstr "평의회 제한"

msgid "Restriction From a Player"
msgstr "플레이어 제한"

msgid "Result"
msgstr "결과"

msgid "Retire"
msgstr "은퇴"

msgid "Return to Sender"
msgstr ""

msgid "Returning with Planet"
msgstr "행성 탐사후 귀환중"

msgid "Rich"
msgstr "충분"

#, c-format
msgid "Right now it will cost %1$s PP."
msgstr "지금은 이에 %1$s PP가 필요합니다."

msgid "Rogue Baron"
msgstr "반역 남작"

msgid "Rogue Duke"
msgstr "반역 공작"

msgid "Rogue Earl"
msgstr "반역 백작"

msgid "Rogue Marquis"
msgstr "반역 후작"

msgid "Rogue Viscount"
msgstr "반역 자작"

#, fuzzy
msgid "SED invoking test failed. Please ask Archspace Development Team."
msgstr "잘못된 함대 ID가 입력되었습니다. 아크스페이스 개발팀에 문의하세요."

msgid "SELECTED"
msgstr ""

msgid "SHIP CLASS"
msgstr "함선 모델"

msgid "SHIP COMPONENT"
msgstr "함선 구성 요소"

msgid "SPECIAL OPERATIONS"
msgstr "특수 작전"

msgid "SPECIAL OPS."
msgstr "특수 작전"

msgid "SUPPORT"
msgstr ""

msgid "Sadistic"
msgstr "대악당"

msgid "Saintly"
msgstr "정의의 화신"

msgid "Schematics"
msgstr ""

msgid "Score"
msgstr "점수"

msgid "Scout"
msgstr "정찰"

msgid "Scrap Income per Ship"
msgstr "함선 한 척당 폐기 수입"

msgid "Scrap Income<BR>per Ship"
msgstr "함선 한 척당<BR>폐기 수입"

msgid "Scrapping ships for PP is started."
msgstr "PP 부족 때문에 함선이 폐기되기 시작했습니다."

msgid "Search by Name"
msgstr "이름으로 찾기"

msgid "Search by Type"
msgstr "타입으로 찾기"

#, fuzzy
msgid "Search by: Account ID"
msgstr "계정 ID"

#, fuzzy
msgid "Search by: Account Name"
msgstr "이름으로 찾기"

#, fuzzy
msgid "Search by: Council ID"
msgstr "평의회 ID"

#, fuzzy
msgid "Search by: Council Mail Receiver ID"
msgstr "평의회 회원"

#, fuzzy
msgid "Search by: Council Mail Sender ID"
msgstr "평의회 회원"

#, fuzzy
msgid "Search by: Council Name"
msgstr "이름으로 찾기"

#, fuzzy
msgid "Search by: Player ID"
msgstr "이름으로 찾기"

#, fuzzy
msgid "Search by: Player Mail Receiver ID"
msgstr "평의회 회원"

#, fuzzy
msgid "Search by: Player Mail Sender ID"
msgstr "평의회 회원"

#, fuzzy
msgid "Search by: Player Name"
msgstr "이름으로 찾기"

#, c-format
msgid "Search restrictions on player %1$s or portal ID %2$s"
msgstr "플레이어 %1$s 나 포털 ID %2$s 에 부과된 제한 검색하기."

msgid "Search the records of all battles the occurred in the Empire"
msgstr "제국 안에서 벌어진 모든 전투 기록 검색하기"

msgid "Second Warning"
msgstr "2차 경고 대상"

msgid "Secret"
msgstr "비밀"

msgid "Secs Per Turn"
msgstr ""

msgid "Security"
msgstr "보안 "

msgid "Security Level"
msgstr "보안 "

#, c-format
msgid "See %1$s's domestic status"
msgstr "%1$s의 내정 상황을 보세요."

#, c-format
msgid "See %1$s's messages"
msgstr "%1$s의 전문을 보세요."

msgid "See Messages"
msgstr "전문을 보세요."

msgid "Seed of Corruption"
msgstr "오노"

#, fuzzy
msgid "Select"
msgstr "비밀"

msgid "Select Member"
msgstr "회원 선택"

msgid "Select fleets to deploy(up to 20 fleets)."
msgstr "배치할 함대를 선택하세요.(최대 20개 함대까지)"

msgid "Select fleets to deploy."
msgstr "배치할 함대를 선택하세요"

msgid "Select fleets to privateer."
msgstr "사략 임무에 투입할 함대를 선택하세요"

msgid "Select from the list to see the councils belonging to that cluster."
msgstr "그 성단에 소속된 평의회를 찾으려면 리스트에서 선택하십시오."

msgid "Select from the list to see the detailed council information."
msgstr "자세한 평의회 정보를 찾으려면 리스트에서 선택하십시오."

msgid ""
"Select one of your admiral for this fleet. The selected admiral will reside "
"in Black Market until the bidding is over or other player outbid."
msgstr "이 함대를 구입하려면 이 함대에 제독을 배치해야 합니다. 선택한 제독은 함대가 낙찰되거나, 혹은 다른 플레이어가 더 높은 가격을 제시할 때까지 암시장에 있게 됩니다."

msgid "Select the Special Ops. from below :"
msgstr "아래에서 특수 작전을 선택하십시오 :"

msgid "Select the council you want from the following list."
msgstr "다음 리스트에서 원하는 평의회를 선택하십시오"

msgid "Select the form of concentration mode that you want."
msgstr "원하는 경제 정책을 선택하십시오."

msgid "Select the name of the council you want to inspect."
msgstr "조사하고 싶은 평의회의 이름을 선택하십시오."

msgid ""
"Select the name of the council you want to join. Optionally, you can append "
"an article."
msgstr "가입하고 싶은 평의회의 이름을 선택하십시오. 필요에 따라 전문을 첨부할 수 있습니다."

msgid "Select the name of the council you want to send a message."
msgstr "전문를 보낼 평의회의 이름을 선택하십시오."

msgid "Select the name of the player for whom you want to vote."
msgstr "투표하고 싶은 플레이어의 이름을 선택하십시오."

msgid "Select the name of the player you want to inspect."
msgstr "관찰하고 싶은 플레이어의 이름을 선택하십시오."

msgid "Select the name of the player you want to send a message to."
msgstr "전문를 보낼 플레이어의 이름을 선택하십시오."

msgid ""
"Select the planet to attack. If you do not select the target planet in 2 "
"turns,<BR> your fleets will automatically return home without an attack."
msgstr "공격할 행성을 선택하십시오. 2턴안에 목표 행성을 선택하지 않으면,<BR>함대는 아무 행성도 공격하지 않고 자동적으로 귀환합니다."

msgid "Select the player you want from the following list."
msgstr "다음 리스트에서 원하는 플레이어를 선택하십시오."

msgid "Select the project you want to gain from the list below"
msgstr "아래 리스트에서 구입하고 싶은 프로젝트를 선택하십시오."

msgid "Send Message"
msgstr "전문 보내기"

msgid "Send a diplomatic message to this player"
msgstr "이 플레이어에게 외교 전문을 보냄"

msgid "Sender"
msgstr "발신자"

msgid "Sending a message to the empire is prohibited."
msgstr "제국에게 전문을 보내는 것은 금지되어 있습니다."

msgid "Servant of Empire"
msgstr "제국의 사도"

msgid "Set Free Subordinary"
msgstr "복속 관계 해제"

msgid ""
"Set the facility(factory, research lab., military base) building ratio of "
"this planet."
msgstr "행성내 설비(공장, 연구소, 군사기지)의 건축 비율을 설정하십시오."

#, fuzzy
msgid "Setting"
msgstr "방사능"

msgid "Severe Radiation"
msgstr "강한 방사능"

msgid "Shield"
msgstr "방어막"

msgid "Shield Strength"
msgstr "방어막 강도"

msgid "Shield data is not valid."
msgstr "방어막 데이터가 유효하지 않습니다."

msgid "Ship"
msgstr "함선"

msgid "Ship Building"
msgstr "함선 건조"

msgid "Ship Building Queue"
msgstr "함선 건조 계획"

msgid "Ship Class"
msgstr "함선 모델"

msgid "Ship Component"
msgstr "함선 구성요소"

msgid "Ship Design"
msgstr "함선 설계"

msgid "Ship Pool"
msgstr "도크"

msgid "Ship Pool Production"
msgstr "함선 건조 투자비"

msgid "Ship Pool Status"
msgstr "도크 상태"

msgid "Ship Reassignment"
msgstr "함선 재배치"

msgid "Ship Size"
msgstr "함선 크기"

#, fuzzy
msgid "Ship Yard"
msgstr "함선 모델"

msgid "Ship size is not valid."
msgstr "함선 크기가 유효하지 않습니다."

msgid "Ship(s) in the Pool"
msgstr "도크의 전체 함선"

#, fuzzy
msgid "Ships"
msgstr "함선"

msgid "Ships in the Pool"
msgstr "도크의 전체 함선"

#, fuzzy
msgid "Ships in<BR>the Pool"
msgstr "도크의 전체 함선"

#, c-format
msgid ""
"Ships of %1$s class are in construction. You cannot delete this class."
"<BR>Please try it later."
msgstr "%1$s급의 함선은 건조 중입니다. 당신은 이 모델을 제거할 수 없습니다. <BR>나중에 다시 시도해 주십시오."

#, c-format
msgid ""
"Ships of %1$s class exist in your dock. You cannot delete this class."
"<BR>Please try it later."
msgstr "%1$s급의 함선은 도크에 있습니다. 당신은 이 모델을 제거할 수 없습니다. <BR>나중에 다시 시도해 주십시오."

#, c-format
msgid ""
"Ships of %1$s class exist in your fleet. You cannot delete this class."
"<BR>Please try it later."
msgstr "%1$s급의 함선은 당신의 함대에 배치되어 있습니다. 당신은 이 모델을 제거할 수 없습니다. <BR>나중에 다시 시도해 주십시오."

#, c-format
msgid ""
"Ships of %1$s class exist in your repairing bay. You cannot delete this "
"class.<BR>Please try it later."
msgstr "%1$s급의 함선은 당신의 수리 도크에 있습니다. 당신은 이 모델을 제거할 수 없습니다. <BR>나중에 다시 시도해 주십시오."

#, fuzzy
msgid "Ships to Scrap"
msgstr "폐기될 함선수"

#, fuzzy
msgid "Ships<BR>Available"
msgstr "가용한<BR>함선수"

#, fuzzy
msgid "Ships<BR>to Scrap"
msgstr "폐기될<BR>함선수"

msgid "Shows the relations between you and the other members in your council."
msgstr "당신과 평의회 내부의 다른 회원간의 관계를 보여줍니다."

msgid "Siege"
msgstr "공성"

msgid "Siege Planet"
msgstr "공성전"

msgid "Size"
msgstr "크기"

msgid "Size List"
msgstr "크기 리스트"

msgid "Skip Turn Punishment"
msgstr "턴 박탈 징계"

#, fuzzy
msgid "Slogan"
msgstr "슬롯"

msgid "Slot"
msgstr "슬롯"

msgid "Small"
msgstr "소형"

msgid "Social Science"
msgstr "사회 과학"

msgid "Society"
msgstr "사회"

#, fuzzy
msgid ""
"Some of your general information and detailed information have been drained "
"by someone!"
msgstr "누군가가 당신의 전반적인 정보와 자세한 정보를 유출시켰습니다."

#, fuzzy
msgid "Some of your general information has been drained by someone!"
msgstr "누군가가 당신의 일반적인 정보를 유출시켰습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Someone succeeded in the privateer of %1$s. But nothing has been stolen from "
"you."
msgstr "누군가가 사략에 성공했습니다. 그러나 당신은 아무 것도 잃지 않았습니다."

msgid ""
"Someone tried to destroy your military bases and ships in your dock, but it "
"had no effect."
msgstr "누군가가 우리의 군사 기지를 파괴하려고 했으나 효과가 없었습니다."

msgid "Sortie"
msgstr "출격"

msgid "Space"
msgstr "공간"

msgid "Space per Slot"
msgstr "슬롯 한 개 당 공간"

msgid "Space/Slot"
msgstr "공간/슬롯"

msgid "Speaker"
msgstr "의장"

msgid "Speaker Menu"
msgstr "의장 메뉴"

msgid "Special Abilities"
msgstr "특수 능력"

msgid "Special Operation"
msgstr "특수 작전"

#, c-format
msgid "Special Operation : %1$s (%2$s)"
msgstr "특수 작전 ; %1$s(%2$s)"

msgid "Speed"
msgstr "속도"

msgid "Spending"
msgstr "지출"

msgid "Spy"
msgstr "스파이"

msgid "Spying on yourself is prohibited."
msgstr "자신을 목표로 특수 작전을 수행하는 것은 금지되어 있습니다."

msgid "Stainless"
msgstr "성인군자"

msgid "Stand Ground"
msgstr "위치 사수"

msgid "Stand-by"
msgstr "대기"

msgid "Start Game?"
msgstr ""

msgid "Station on Planet"
msgstr "행성 주둔"

msgid ""
"Stationed fleet(s) will detect and interpret enemy invasion,<BR>and deter "
"special operations and privateers on the planet."
msgstr "배치된 함대는 적의 침공을 받으면 상황을 판단하여 특수 작전과 사략을 막습니다."

msgid "Status"
msgstr "상태"

#, fuzzy
msgid "Status List"
msgstr "상태"

msgid "Strategic"
msgstr "전략"

msgid "Strike"
msgstr "타격"

msgid "Subordinary"
msgstr "복속"

msgid "Successfully tried to send back allied"
msgstr ""

msgid "Suggest Ally"
msgstr "동맹 제의"

msgid "Suggest Pact"
msgstr "협정 제의"

msgid "Suggest Truce"
msgstr "휴전 제의"

msgid "Suitable"
msgstr "쾌적함"

msgid "Summary"
msgstr "요약"

msgid "Support"
msgstr "지지"

msgid "Supporting"
msgstr "지지"

msgid "Supremacy"
msgstr "최고권"

msgid "TARGET"
msgstr "목표"

msgid "TECH"
msgstr "기술"

msgid "Target"
msgstr "목표물"

msgid "Target Player"
msgstr "목표 플레이어"

msgid "Target Player ID"
msgstr "목표 플레이어 ID"

#, c-format
msgid "Target Selected - %1$s"
msgstr "선택된 목표 - %1$s"

msgid "Target Tech"
msgstr "목표 기술"

#, fuzzy
msgid "Target council doesn't exist."
msgstr "그런 평의회는 존재하지 않습니다."

#, c-format
msgid "Target player is dead, %1$s is returning."
msgstr "목표 플레이어가 멸망했습니다. %1$s는 귀환중입니다."

#, fuzzy
msgid "Target player is dead."
msgstr "목표 플레이어는 이미 멸망했습니다."

msgid "Target/Amount"
msgstr "목표/양"

msgid "Team Spirit"
msgstr "팀 스피리트"

msgid ""
"Team spirit has been finished successfully.<BR>The fleet in your council is "
"more powerful."
msgstr "팀 스피리트 훈련이 성공적으로 끝났습니다.<BR>우리 평의회 안의 함대는 더욱강력해졌습니다."

#, fuzzy
msgid "Technology Prerequisite(s)"
msgstr "필요조건"

msgid "Technology(Level)"
msgstr "기술(레벨)"

msgid "Techs"
msgstr ""

msgid "Temperature"
msgstr "온도"

#, fuzzy
msgid "Temporary Modifier"
msgstr "일시적인 가중치"

#, c-format
msgid ""
"Terraforming : %1$s has been decreased and %2$s has been increased on %3$s."
msgstr "환경개선 : %3$s에서 %1$s는 감소하고 %2$s는 증가했습니다."

#, c-format
msgid "Terraforming : %1$s has been generated on %2$s."
msgstr "환경개선 : %2$s에서 %1$s이 생성되었습니다."

#, c-format
msgid "Terraforming : The temperature has gone down to %1$s K on %2$s."
msgstr "환경개선 : %2$s에서 %1$s K까지 온도가 떨어졌습니다."

#, c-format
msgid "Terraforming : The temperature has gone up to %1$s K in %2$s."
msgstr "환경개선 : %2$s에서 온도가 %1$s K까지 올라갔습니다."

#, c-format
msgid "Terraforming : You set up a gravity control unit on %1$s."
msgstr "환경개선 : %1$s에서 중력 조절 유니트를 설치합니다."

msgid "That cluster doesn't exist."
msgstr "그런 성단은 존재하지 않습니다."

msgid "That cluster doesn't have any councils."
msgstr "그 성단 내에는 평의회가 없습니다."

msgid "That concentration mode doesn't exist."
msgstr "그런 경제 정책은 존재하지 않습니다."

msgid "That council doesn't exist."
msgstr "그런 평의회는 존재하지 않습니다."

msgid "That council has has no speaker."
msgstr "그 평의회는 의장이 없습니다."

msgid "That council has no restriction from a council."
msgstr "우리 평의회는 %1$s 평의회와 아무런 외교적 관련이 없습니다."

msgid "That council has no restriction from a player."
msgstr "그 평의회는 플레이어 가입 제한이 없습니다."

msgid "That defense plan doesn't exist."
msgstr "그런 방어 계획은 존재하지 않습니다."

msgid "That message is an unknown type."
msgstr "그 전문은 알려지지 않은 유형입니다."

msgid "That name is invalid."
msgstr "그 이름은 유효하지 않습니다."

msgid "That player doesn't exist."
msgstr "그런 플레이어는 존재하지 않습니다."

msgid "That player doesn't exist.<BR>Please try again."
msgstr "그런 플레이어는 존재하지 않습니다.<BR>다시 시도해 주세요."

msgid "That player has no restriction from a council."
msgstr "이 플레이어는 우리 평의회 회원이 아닙니다."

msgid "That player has no restriction from a player."
msgstr "그 플레이어는 아무런 제한이 없습니다."

msgid "That player is dead now."
msgstr "그 플레이어는 이미 멸망했습니다."

msgid "That ship building schedule doesn't exist."
msgstr "그런 함선 건조 스케줄은 존재하지 않습니다."

#, c-format
msgid ""
"The %1$s PP could not be added to the council safe because it is at its "
"maximum capacity."
msgstr "평의회가 이미 수용 가능한 최대 PP를 가지고 있기 때문에 %1$s PP를 기부할 수 없었습니다."

#, c-format
msgid "The %1$sth Planet"
msgstr "%1$s번째 행성"

msgid "The 2nd Planet"
msgstr "2번째 행성"

msgid "The 3rd Planet"
msgstr "3번째 행성"

#, fuzzy
msgid "The Black Market has been cleared."
msgstr "새 행성이 생성되었습니다."

msgid "The Conqueror's Name"
msgstr ""

msgid "The Emperor is so pleased with your deed. He granted you a small boon."
msgstr "항제는 당신의 업적에 매우 흡족해했습니다. 그는 당신에게 작은 포상을 수여했습니다."

#, c-format
msgid ""
"The Emperor offered you the title of %s by the price of %d PP. You accepted "
"this honor and became %s the %s."
msgstr "황제는 당신에게 %2$d의 가격으로 %1$s의 작위를 수여했습니다. 당신은 이 명예를 받아들였고, %3$s %4$s 로 불리우게 되었습니다."

#, c-format
msgid ""
"The Emperor offered you the title of %s by the price of %d PP. You rejected "
"and angered them."
msgstr "황제는 당신에게 %2$d의 가격으로 %1$s 의 작위를 수여했습니다. 당신은 이것을 거절해서 그의 노여움을 샀습니다."

msgid "The Empire"
msgstr "제국"

#, c-format
msgid ""
"The Empire commanded that you attack %s the enemy of empire. You complied "
"and pleased them greatly."
msgstr "제국은 당신에게 제국의 적, %1$s를 공격하라고 명령했습니다. 당신은 그 명령을 받아들였고, 그들은 크게 만족했습니다."

#, c-format
msgid ""
"The Empire commanded that you attack %s the enemy of empire. You refused and "
"angered them."
msgstr "제국은 당신에게 제국의 적, %1$s를 공격하라고 명령했습니다. 당신은 그 명령을 거부하고, 그들의 분노를 샀습니다."

msgid ""
"The Empire commanded that you attack the enemy of empire. You complied and "
"pleased them greatly."
msgstr "제국은 당신에게 제국의 적을 공격하라고 명령했습니다. 당신은 그 명령을 받아들였고, 그들은 크게 만족했습니다."

msgid ""
"The Empire commanded that you attack the enemy of empire. You refused and "
"angered them."
msgstr "제국은 당신에게 제국의 적을 공격하라고 명령했습니다. 당신은 그 명령을 거부하고, 그들의 분노를 샀습니다."

#, c-format
msgid ""
"The Empire commanded that you declare peace with %s the friend of empire. "
"You complied and pleased them greatly."
msgstr "제국은 당신에게 제국의 우방, %1$s와 평화를 선언하라고 명령했습니다. 당신은 그 명령을 받아들였고, 그들은 크게 만족했습니다."

#, c-format
msgid ""
"The Empire commanded that you declare peace with %s the friend of empire. "
"You refused and angered them."
msgstr "제국은 당신에게 제국의 우방, %1$s와 평화를 선언하라고 명령했습니다. 당신은 그 명령을 거부하고, 그들을 화나게 만들었습니다."

msgid ""
"The Empire commanded that you declare peace with the friend of empire. You "
"complied and pleased them greatly."
msgstr "제국은 당신에게 제국의 우방과 평화를 선언하라고 명령했습니다. 당신은 그 명령을 받아들였고, 그들은 크게 만족했습니다."

msgid ""
"The Empire commanded that you declare peace with the friend of empire. You "
"refused and angered them."
msgstr "제국은 당신에게 제국의 우방과 평화를 선언하라고 명령했습니다. 당신은 그 명령을 거부하고, 그들을 화나게 만들었습니다."

#, c-format
msgid ""
"The Empire commanded that you end subjugating of %s the friend of empire. "
"You complied and pleased them greatly."
msgstr "제국은 당신에게 제국의 우방 %1$s에 대한 지배를 멈출 것을 명령했습니다. 당신은 그 명령을 받아들였고, 그들은 크게 만족했습니다."

#, c-format
msgid ""
"The Empire commanded that you end subjugating of %s the friend of empire. "
"You refused and angered them."
msgstr "제국은 당신에게 제국의 우방 %1$s에 대한 지배를 멈출 것을 명령했습니다. 당신은 그 명령을 거부하고, 그들을 화나게 만들었습니다."

msgid ""
"The Empire commanded that you end subjugating of the friend of empire. You "
"complied and pleased them greatly."
msgstr "제국은 당신에게 제국의 우방에 대한 지배를 멈출 것을 명령했습니다. 당신은 그 명령을 받아들였고, 그들은 크게 만족했습니다."

msgid ""
"The Empire commanded that you end subjugating of the friend of empire. You "
"refused and angered them."
msgstr "제국은 당신에게 제국의 우방에 대한 지배를 멈출 것을 명령했습니다. 당신은 그 명령을 거부하고, 그들을 화나게 만들었습니다."

msgid ""
"The Empire commanded that you leave the former council. You complied and "
"pleased them greatly."
msgstr "제국은 당신에게 이전의 평의회에서 탈퇴하라고 명령했습니다. 당신은 그 명령을 받아들였고, 그들은 크게 만족했습니다."

msgid ""
"The Empire commanded that you leave the former council. You refused and "
"angered them."
msgstr "제국은 당신에게 이전의 평의회에서 탈퇴하라고 명령했습니다. 당신은 그 명령을 거부하고, 그들을 화나게 만들었습니다."

#, c-format
msgid ""
"The Empire commanded that you reduct armament. You complied and destroyed $1%"
"d%% of your fleets. It pleased them greatly."
msgstr "제국은 당신에게 군비를 감축하라고 명령했습니다. 당신은 그 명령을 받아들이고, 당신의 함대 %2$s의 %1$d%%를 해산시킵니다. 제국은 매우 만족해 합니다."

msgid ""
"The Empire commanded that you reduct armament. You refused and angered them."
msgstr "제국은 당신에게 군비를 감축하라고 명령했습니다. 당신은 이 명령을 거부하고, 그들을 화나게 만들었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "The Empire has been conquered by %1$s. Now the game is over."
msgstr "우리 평의회를 %1$s평의회에게 복속되었습니다."

#, c-format
msgid ""
"The Empire has graciously decided to offer you the noble title of %1$s. The "
"processing of the requisite forms will require %2$d PP.<BR>Will you accept "
"the title?"
msgstr "제국은 당신을 %1$s귀족 작위에 임명하기로 결정했습니다. 작위 임명 과정은 %2$dPP가 필요합니다. <BR> 이 작위를 받아들이겠습니까?"

msgid "The Empire will sometimes put up a planet for rent here."
msgstr "종종 제국에서 임대용 행성을 이 곳에 내어놓기도 합니다."

msgid ""
"The Empire wondered why you would think yourself not to be important to "
"deserve the title. You denied Empire Request."
msgstr "제국은 왜 당신이 스스로를 하찮게 여겨 제국의 지위조차 받지 않으려 하는지 이해하지 못했습니다. 당신은 제국의 요구를 거절했습니다."

msgid "The Fleet Deck"
msgstr "용병 함대"

msgid ""
"The Imperial Capital of Caput Mundi has fallen!<BR>\n"
"The old regime has collapsed, and the new era has begun. It still remains to "
"be seen whether the new era will be any better, however...<BR>\n"
"In this time of galactic turbulence, the achievement by you and your "
"colleagues is evaluated as in the following :"
msgstr ""
"마침내 제국의 수도 카푸트 문디가 함락되었습니다!<BR>\n"
"오래된 체제가 무너지고 새 시대가 열린 것입니다. 새로운 시대가 이전보다 더 나은 시대가 될 지의 여부는 아직 미지수이지만...<BR>\n"
"이 격동기의 은하계에서 당신과 당신의 우방이 남긴 업적의 가치는 다음과 같이 평가되었습니다."

msgid ""
"The Imperial Fleets currently protecting your empire can only manage the "
"protection of three planets. Should you continue to expand further they will "
"be forced to withdraw pre-maturely."
msgstr ""

msgid "The Imperial Fleets that were defending your territory have left."
msgstr "우리의 영지를 수호하고 있던 제국 함대들이 떠났습니다."

msgid ""
"The Magistrate seems almost insulted by the amount you have offered. He "
"returns your next couple of messages unopened. Seems your bribe was not well "
"received."
msgstr "총독은 거의 당신이 제공한 액수에 심한 모욕감을 느끼는 듯 합니다. 그는 당신의 다음 전문 몇개를 열어보지도 않고 되돌려 보냈습니다. 당신의 뇌물은 잘 받아들여지지 않은 듯 싶습니다."

msgid ""
"The Magistrate thanks you whole heartedly and begins to tell the Emperor "
"good things about you. The Empire seems to be happier with you."
msgstr "총독은 당신의 마음에 대해서 고맙게 생각하고, 당신에 대해서 황제에게 좋은 것만 말해줍니다. 황제는 당신에 대해서 흡족해 합니다."

#, fuzzy
msgid "The Name Of The Conqueror's Council"
msgstr "플레이어를 찾는 방법을 지정하지 않았습니다."

msgid "The Planet's destruction was canceled"
msgstr ""

#, c-format
msgid "The Target : %1$s"
msgstr "목표 : %1$s"

#, c-format
msgid "The Target : %1$s in %2$s Relation"
msgstr "목표 : %2$s 관계에 있는 %1$s"

msgid "The Tech Being Researched"
msgstr "연구중인 기술"

msgid "The Tech Deck"
msgstr "기술 시장"

msgid "The Terraforming of this planet has been accelerated."
msgstr "이 행성의 환경개선이 가속되었습니다."

msgid "The Universe Information"
msgstr "우주 정보"

msgid "The ability to send an email is currently <b>disabled</b>"
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"The admiral %1$s is assigned to the fleet %2$s, so you can't dismiss the "
"admiral right now."
msgstr "%1$s 제독은 %2$s 함대에 배치되어 있기 때문에 지금은 해고할 수 없습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"The admiral %1$s is assigned to the fleet %2$s, so you can't fleet the "
"admiral right now."
msgstr "%1$s 제독은 %2$s 함대에 배치되어 있기 때문에 지금은 해고할 수 없습니다."

msgid "The admiral you chose doesn't exist."
msgstr "당신이 선택한 제독은 존재하지 않습니다."

msgid "The admiral you selected can't command this fleet."
msgstr "당신이 선택한 제독은 이 함대를 지휘할 수 없습니다."

msgid "The admiral you selected doesn't exist."
msgstr "당신이 선택한 제독은 존재하지 않습니다."

msgid "The admiral(s) that you have chosen doesn't/don't exist."
msgstr "당신은 존재하지 않는 제독을 선택했습니다."

msgid "The amount of PP has to be greater than 0."
msgstr "PP 량은 0보다 커야 합니다."

msgid ""
"The armor you have selected is actually not in an armor category. Maybe a "
"cheat?"
msgstr "당신이 장갑으로 선택한 함선 구성 요소는 실제로는 장갑이 아닙니다. 치트를 쓰시나요?"

#, fuzzy
msgid "The bounty is out of your attack range"
msgstr "공장 비율이 잘못되었습니다."

msgid "The building ratio has changed into :"
msgstr "건축비율이 다음과 같이 변했습니다 :"

msgid ""
"The capital fleet has wrong command. Please ask Archspace Development Team."
msgstr "기함 함대에 잘못된 명령을 내렸습니다. 아크스페이스 개발팀으로 문의하세요."

msgid ""
"The capital fleet must be deployed. Please check the one you have selected "
"to deploy in the field."
msgstr "기함 함대가 아직 배치되지 않았습니다. 선택한 함선들을 다시 점검해 보십시오."

msgid ""
"The computer you have selected is actually not in a computer category. Maybe "
"a cheat?"
msgstr "당신이 컴퓨터로 선택한 함선 구성 요소는 실제로는 컴퓨터가 아닙니다. 치트를 쓰시나요?"

#, fuzzy, c-format
msgid "The council %1$s currently cannot merge for another %2$s."
msgstr "%1$s 평의회는 의장이 없습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "The council %1$s currently cannot merge."
msgstr "%1$s 평의회는 의장이 없습니다."

#, c-format
msgid ""
"The council %1$s doesn't have enough space to admit the members in the "
"council %2$s into."
msgstr "%1$s 평의회는 %2$s 평의회의 멤버들을 받아들일 정도의 여유가 없습니다."

#, c-format
msgid ""
"The council %1$s has joined the council %2$s, so the council %3$s became "
"stronger."
msgstr "%1$s 평의회가 %2$s 평의회에 합병되어 %3$s 평의회는 더욱 강해졌습니다."

#, c-format
msgid "The council %1$s has no speaker."
msgstr "%1$s 평의회는 의장이 없습니다."

#, c-format
msgid "The council %1$s is at war with the council %2$s."
msgstr "%1$s 평의회는 %2$s 평의회와 전쟁 혹은 전면전 중에 있습니다."

#, c-format
msgid ""
"The council %1$s sent merge offer to a certain council or has merge offer "
"from it, but it doesn't exist anymore."
msgstr "%1$s 평의회가 어떤 평의회에 합병을 제안했거나 그로부터 합병 제안이 들어왔지만, 그 평의회는 더 이상 존재하지 않습니다."

#, c-format
msgid ""
"The council %1$s suggested the council %2$s to merge the 2 councils or has "
"merge offer from it already."
msgstr "%1$s 평의회는 %2$s 평의회에 합병을 제안했거나 그 평의회로부터 합병 제안이 들어온 상태입니다."

msgid "The council safe does not have enough stored PP."
msgstr "평의회의 재정에 자산이 충분치 않습니다."

#, c-format
msgid "The council with ID %1$s doesn't exist."
msgstr "ID %1$s 라는 평의회는 존재하지 않습니다."

msgid "The councils don't have restriction from alliance now."
msgstr "이 평의회에는 동맹 제한이 걸려있지 않습니다."

msgid "The councils don't have restriction from merging now."
msgstr "이 평의회에는 합병 제한이 걸려있지 않습니다."

msgid "The councils don't have restriction from submission now."
msgstr "이 평의회에는 복속 제한이 걸려있지 않습니다."

msgid "The councils don't have restriction from war now."
msgstr "이 평의회에는 전쟁 제한이 걸려있지 않습니다."

msgid "The councils have restriction from alliance now."
msgstr "이제 이 평의회에는 동맹 제한이 걸렸습니다."

msgid "The councils have restriction from merging now."
msgstr "이제 이 평의회에는 합병 제한이 걸렸습니다."

msgid "The councils have restriction from submission now."
msgstr "이제 이 평의회에는 복속 제한이 걸렸습니다."

msgid "The councils have restriction from war now."
msgstr "이제 이 평의회에는 전쟁 제한이 걸렸습니다."

msgid ""
"The device you have selected is actually not in a device category. Maybe a "
"cheat?"
msgstr "당신이 장비로 선택한 함선 구성 요소는 실제로는 컴퓨터가 아닙니다. 치트를 쓰시나요?"

#, c-format
msgid "The empire was pleased and let you recieve planet %1$s."
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"The empire was pleased with you chivalry and added planet %1$s to is own "
"domain."
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"The empire was pleased with you chivalry and added planet %1$s to its own "
"domain."
msgstr ""

msgid "The empire will not accept bribes until time has started."
msgstr ""

msgid "The empire will not grant boons until time has started."
msgstr ""

msgid ""
"The engine you have selected is actually not in an engine category. Maybe a "
"cheat?"
msgstr "당신이 엔진으로 선택한 함선 구성 요소는 실제로는 엔진이 아닙니다. 치트를 쓰시나요?"

#, c-format
msgid "The event %1$s is already answered."
msgstr "%1$s 이벤트는 이미 응답한 상태입니다."

msgid "The factory ratio is illegal."
msgstr "공장 비율이 잘못되었습니다."

#, fuzzy
msgid "The factory ratio is out of range."
msgstr "공장 비율이 잘못되었습니다."

#, c-format
msgid "The fleet %1$s has a wrong command."
msgstr "%1$s 함대에 잘못된 명령을 내렸습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"The fleet %1$s is returning from your ally %2$s because the alliance has "
"been broken."
msgstr "%1$s 함대가 %2$s 플레이어와의 동맹이 파기되어 돌아오고 있습니다."

#, c-format
msgid ""
"The fleet %1$s is returning from your ally %2$s cause the alliance has been "
"broken."
msgstr "%1$s 함대가 %2$s 플레이어와의 동맹이 파기되어 돌아오고 있습니다."

#, c-format
msgid ""
"The fleet %1$s is returning from your ally %2$s cause your ally is dead."
msgstr "우리의 동맹 %2$s의 멸망으로 인해 %1$s 함대가 동맹국으로부터 귀환합니다."

msgid "The fleet continues its mission."
msgstr "함대는 임무를 계속해서 수행합니다."

#, c-format
msgid ""
"The fleet will return in %1$s hours, or when severely damaged, or when you "
"and %2$s broke off the alliance."
msgstr "%1$s 시간 안에 함대는 귀환합니다. 혹은 심한 피해를 입거나, 당신과 %2$s의 동맹관계가 파기되어도 함대는 귀환합니다. "

#, c-format
msgid "The fleet will return in %1$s hours."
msgstr "함대는 %1$s시간 안에 귀환합니다."

msgid "The fleet you bid doesn't exist."
msgstr "당신이 입찰한 함대는 존재하지 않습니다."

msgid "The fleet you tried to bid for doesn't exist."
msgstr "당신이 입찰하고자 한 함대는 존재하지 않습니다."

msgid "The fleet you tried to bid for doesn't exist. "
msgstr "당신이 입찰하고자 한 함대는 존재하지 않습니다."

msgid "The fleet(s) that you have chosen doesn't/don't exist."
msgstr "당신이 선택한 함대가 존재하지 않습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"The fleet(s) will return when %1$d hour(s) have passed, or the alliance is "
"broken, or the fleet(s) can't fight"
msgstr "함대는 %1$d시간이 지나면 귀환합니다. 또한 동맹 관계가 파기되거나, 함대가 더 이상 전투를 지속할 수 없어도 귀환합니다."

msgid "The fortress which you have selected can't be attacked by you."
msgstr "선택한 요새는 우리가 공격할 수 없는 위치에 있습니다."

msgid "The fortress which you have selected doesn't exist."
msgstr "당신이 선택한 요새는 존재하지 않습니다."

#, c-format
msgid "The game server has maximum number of players(%1$s)."
msgstr "게임 서버의 최대 플레이어 수 한계에 달했습니다.(%1$s)"

#, fuzzy, c-format
msgid "The information about the council(#%1$s)."
msgstr "%1$s 계정을 가진 플레이어의 정보. (%2$s)"

msgid "The item you tried to bid for doesn't exist."
msgstr "당신이 입찰하고자 한 아이템은 존재하지 않습니다."

msgid "The item you tried to bid for is not a fleet item."
msgstr "당신이 입찰하려던 아이템은 함대가 아닙니다."

msgid "The item you tried to bid for is not a planet item."
msgstr "당신이 입찰하려던 아이템은 행성이 아닙니다."

msgid "The item you tried to bid for is not a project item."
msgstr "당신이 입찰하려던 아이템은 프로젝트가 아닙니다."

msgid "The item you tried to bid for is not a tech item."
msgstr "당신이 입찰하려던 아이템은 기술이 아닙니다."

msgid "The item you tried to bid for is not an admiral item."
msgstr "당신이 입찰하려던 아이템은 제독이 아닙니다."

#, fuzzy
msgid "The letter has been removed successfully."
msgstr "문서가 성공적으로 발송되었습니다."

msgid "The letter has been sent successfully."
msgstr "문서가 성공적으로 발송되었습니다."

#, c-format
msgid ""
"The magistrate in the cluster(#%1$s) is still alive. So you can't attack The "
"Empire's planets yet."
msgstr "성단(#%1$s)의 총독이 여전히 건재합니다. 그래서 당신은 아직도 제국의 행성들을 공격할 수 없습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"The magistrate in the cluster(#%1$s) is still alive. You can't attack The "
"Empire's planets yet."
msgstr "성단(#%1$s)의 총독이 여전히 건재합니다. 그래서 당신은 아직도 제국의 행성들을 공격할 수 없습니다."

#, c-format
msgid ""
"The max PP the player can have is %1$s PP. %2$s PP has been given to the "
"player while the rest has been returned to the council safe."
msgstr "대상 플레이어가 가질 수 있는 최대 PP는 %1$s PP입니다. 대상 플레이어에게 %2$s PP가 전달되었고 나머지는 평의회 금고로 돌아왔습니다."

msgid "The message has been accused."
msgstr "전문의 내용이 운영자에게 고발되었습니다."

#, c-format
msgid "The message type(%1$s) is not available."
msgstr "이 전문 유형(%1$s)은 유효하지 않습니다."

#, c-format
msgid "The message with ID %1$s doesn't exist."
msgstr "ID %1$s 라는 전문은 존재하지 않습니다."

#, c-format
msgid "The message(#%1$d) has been removed successfully."
msgstr "전문(#%1$d)이 성공적으로 삭제되었습니다."

#, fuzzy
msgid "The message(s) you selected were successfully deleted."
msgstr "선택한 전문이 성공적으로 삭제되었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "The messages received by the player %1$s"
msgstr "플레이어 %1$s 말입니까?"

#, fuzzy, c-format
msgid "The messages sent by the council %1$s"
msgstr "플레이어 %1$s 말입니까?"

#, fuzzy, c-format
msgid "The messages sent by the player %1$s"
msgstr "플레이어 %1$s 말입니까?"

msgid "The military base ratio is illegal."
msgstr "군사기지 비율이 잘못되었습니다."

#, fuzzy
msgid "The military base ratio is out of range."
msgstr "군사기지 비율이 잘못되었습니다."

#, c-format
msgid "The military base(s) on the %1$s attacked and sank the raid fleet %2$s."
msgstr "%1$s의 군사기지가 습격해온 %2$s 함대를 공격해서 격추시켰습니다."

#, c-format
msgid ""
"The military base(s) on the %1$s attacked the raid fleet %2$s (%3$s/%4$s)."
msgstr "%1$s의 군사기지가 %2$s 습격 함대를 공격했습니다 (%3$s/%4$s)."

#, fuzzy, c-format
msgid "The military bases on the %1$s protected against the raid successfully."
msgstr "%1$s의 군사기지는 습격을 성공적으로 방어했습니다."

#, c-format
msgid ""
"The new commander can control only %1$s ships, but %2$s ships are in this "
"fleet now.<BR>So %3$s ships will be dropped from the fleet."
msgstr "새 사령관은 단지 %1$s척의 함선만 지휘할 수 있지만, 현재 이 함대 안에는 %2$s척의 함선이 있습니다.<BR>그래서 %3$s척은 도크로 재배치 됩니다."

#, c-format
msgid "The new component %1$s becomes available."
msgstr "새 장비 %1$s를 사용할 수 있게 되었습니다."

#, c-format
msgid "The new components %1$s become available."
msgstr "새 장비 %1$s를 사용할 수 있게 되었습니다."

#, c-format
msgid "The new fleet %1$s has been formed.<BR>It is now on stand-by."
msgstr "새 %1$s 함대가 창설되었습니다.<BR>현재 대기중입니다."

#, fuzzy
msgid "The new fleet ID is invalid. Please try again."
msgstr "새 함대의 ID를 발견할 수 없습니다. 다시 시도하세요."

#, fuzzy
msgid "The new fleet ID was not found. Please try again."
msgstr "새 함대의 ID를 발견할 수 없습니다. 다시 시도하세요."

msgid "The number of Techs"
msgstr "기술의 수"

msgid "The number of fleets you selected is more than 20.<BR>Please try again."
msgstr "20개 함대 이상을 선택하였습입니다.<BR>다시 작성하십시오."

msgid "The number of left planets in the magistrate's domain"
msgstr "총독령에 속한 행성 개수"

#, fuzzy
msgid "The number of planets left in the Empire cluster"
msgstr "제국 성단내의 제국의 지배하의 행성 개수"

#, fuzzy
msgid "The number of planets taken by you"
msgstr "우리가 점령한 행성의 개수"

msgid "The number of ships can't be greater than the current number of ships."
msgstr "함선의 수는 현재 보유한 함선의 수보다 많을 수 없습니다."

msgid "The number of ships must be greater than 0."
msgstr "함선의 수는 0보다 커야 합니다."

msgid "The overall result would be like :"
msgstr "종합적인 결과는 다음과 같습니다:"

msgid ""
"The owner of this fortress doesn't exist. Please ask Archspace Development "
"Team."
msgstr "기함 함대가 잘못된 ID를 가지고 있습니다. 아크스페이스 개발팀으로 문의하세요."

#, fuzzy, c-format
msgid "The person whose portal ID is %s doesn't have a character."
msgstr "이 사람의 포탈 ID는 캐릭터의 ID와 같지 않습니다."

#, c-format
msgid "The planet %1$s is not a border planet."
msgstr "%1$s 행성은 우리와 접경한 행성이 아닙니다."

#, c-format
msgid "The planet %1$s was already under privateering."
msgstr "%1$s행성은 이미 사략 작전이 진행중입니다."

#, c-format
msgid ""
"The planet with ID %1$s has no owner. Please ask Archspace Development Team."
msgstr "%1$s행성은 소유자가 없습니다. 아크스페이스 개발팀에 문의해주세요."

msgid "The planet's ID was not valid."
msgstr "행성의 ID가 유효하지 않습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"The player %1$s currently cannot request council admission for another %2$s."
msgstr "%1$s 평의회는 의장이 없습니다."

#, c-format
msgid ""
"The player %1$s has lost a large amount of their planets recently and "
"Imperial Law prevents you from attacking them."
msgstr ""

#, c-format
msgid "The player %1$s is the only member in the council %2$s right now."
msgstr "%1$s 플레이어는 지금 %2$s 평의회의 유일한 회원입니다."

#, c-format
msgid "The player %1$s is the speaker in the council %2$s right now."
msgstr "%1$s 플레이어는 지금 %2$s 평의회의 의장입니다."

msgid "The player can research the following tech(s) :"
msgstr "다음 기술을 연구할 수 있습니다 :"

msgid "The player has researched the following tech(s) :"
msgstr "다음 기술을 연구할 수 있습니다 :"

msgid "The player trying to spy or the target player is wrong."
msgstr "특수 작전을 시도한 플레이어나 목표 플레이어가 잘못 되었습니다."

#, c-format
msgid "The player with ID %1$s doesn't exist."
msgstr "ID %1$s 라는 플레이어는 존재하지 않습니다."

#, c-format
msgid "The player with ID %1$s is not your ally."
msgstr "플레이어 ID %1$s는 당신의 동맹이 아닙니다."

#, c-format
msgid "The player's target tech(#%1$s) doesn't exist."
msgstr "%1$s라는 목표 기술은 존재하지 않습니다."

#, fuzzy
msgid "The player(s) who requested admission"
msgstr "이미 입회를 요청했습니다."

msgid ""
"The players' score and councils' score are now being calculated.<BR>\n"
"Please wait for a while....."
msgstr "플레이어들과 평의회들의 스코어가 계산되는 중입니다.<BR>잠시만 기다려 주십시오....."

#, fuzzy, c-format
msgid "The population was reduced by %1$s on %2$s due to enemy raids."
msgstr "인구가 습격에 의해서 %1$s만큼 감소했습니다."

#, fuzzy
msgid "The reasearch lab ratio is out of range."
msgstr "연구소 비율이 잘못되었습니다."

msgid ""
"The requested page was not found. Please ask Archspace Development Team."
msgstr "요청한 페이지를 발견할 수 없습니다. 아크스페이스 개발팀에게 문의하세요."

#, fuzzy
msgid "The research lab ratio is illegal."
msgstr "연구소 비율이 잘못되었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "The resource status of the planet %1$s has been changed to %2$s."
msgstr "%1$s행성의 상태는 %2$s로 개선되었습니다."

msgid ""
"The road to the Imperial Capital of Caput Mundi lays open to your fleets. "
"The unequalled fame and power are within grasp upon victory, and you may "
"even found your own empire.<BR><BR>\n"
"But you will be faced with the best of the best. The Imperial Guard Fleets, "
"strongest Elite Forces and powerful defense forts will resist to the last "
"man, and it won't be an easy fight. The resistance wouldn't be like anything "
"you've seen before.<BR><BR>\n"
"Will you launch the military campaign upon the Imperial Capital?"
msgstr ""
"제국의 심장부인 카푸트 문디로 통하는 항로가 당신의 함대 앞에 열려 있습니다. 단 한 번의 원정이 성공한다면 당신은 은하계를 호령할 수 있는 명성과 권력을 손에 얻고 새로운 제국을 수립하는 것을 꿈꿀 수 있게 될 것입니다.<BR><BR>\n"
"그러나 제국의 잔존한 최정예 부대와 친위대, 강력한 방어 요새가 최후까지 제국을 수호하겠다는 의지로 완강하게 저항할 것입니다. 당신의 함대는 이전에 비할 수 없는 강력한 적군과 맞서야 할 것입니다.<BR><BR>\n"
"원정을 단행하겠습니까?"

msgid "The selected fleet is not on stand-by."
msgstr "선택한 함대는 대기중이 아닙니다."

msgid "The selected project is not a type of council project."
msgstr "선택한 프로젝트는 평의회 프로젝트가 아닙니다."

msgid "The sender does not exist."
msgstr "발신자가 존재하지 않습니다."

msgid "The sender of the message does not exist."
msgstr "이 전문의 발신자가 존재하지 않습니다."

msgid "The sender of the message is dead."
msgstr "이 전문의 발신자는 멸망한 상태입니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "The server is rebooting in %s secs."
msgstr "발신자가 존재하지 않습니다."

msgid ""
"The shield you have selected is actually not in a shield category. Maybe a "
"cheat?"
msgstr "당신이 방어막으로 선택한 함선 구성 요소는 실제로는 방어막이 아닙니다. 치트를 쓰시나요?"

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"The ship class of %1$s is too small to voyage out to the cluster that the "
"player %2$s is in."
msgstr "%1$s의 크기가 너무 작아서 %2$s 플레이어가 속한 성단으로 건너갈 수 없습니다."

#, fuzzy
msgid ""
"The ship design has not met the requirements to use one or more components."
msgstr "이 평의회 프로젝트를 위해 필요한 기술을 가지고 있지 않습니다."

msgid "The ship design of fleet you bid doesn't exist."
msgstr "입찰하고자 한 함대의 함선 설계는 존재하지 않습니다."

#, c-format
msgid "The size of %1$s is too small to voyage out to the Empire's cluster."
msgstr "%1$s의 크기가 너무 작아서 제국의 성단으로 건너갈 수 없습니다."

#, fuzzy
msgid "The slogan is invalid. Please enter a proper slogan."
msgstr "이 이름은 유효하지 않습니다. 적합한 이름을 입력해주세요."

msgid "The speaker cannot request admission to another council."
msgstr "의장은 다른 평의회에 가입 신청을 할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "The speaker of the council %1$s doesn't have the tech %2$s."
msgstr "%1$s 평의회의 의장은 %2$s 기술을 가지고 있지 않습니다."

msgid "The specified player search method is invalid."
msgstr ""

msgid ""
"The spy was successful! Your spy concealed himself, but couldn't blame "
"anyone. Anyway, you didn't lose any honor."
msgstr "성공했습니다! 당신의 스파이는 자취를 감췄지만, 누군가를 모함하지는 못했습니다. 어쨌든 당신은 명예를 잃지 않았습니다."

#, c-format
msgid ""
"The spy was successful! Your spy couldn't conceal himself, and you lost %1$d "
"of honor!"
msgstr "성공했습니다! 당신의 스파이는 자취를 감추지 못했고, 당신은 %1$d 만큼의 명예를 잃었습니다."

msgid ""
"The spy was successful! Your spy couldn't conceal himself, but you didn't "
"lose honor anyway."
msgstr "성공했습니다! 당신의 스파이는 자취를 감추지 못했고 어쨌든 당신은 명예를 잃지 않았습니다. "

msgid "The sum of ratio is not 100 %."
msgstr "비율의 합계가 100%가 되지 않습니다."

#, fuzzy
msgid "The target planet is not a border planet."
msgstr "%1$s 행성은 우리와 접경한 행성이 아닙니다."

#, c-format
msgid ""
"The target player has no planets you can privateer on, %1$s is returning."
msgstr "목표 플레이어에게는 사략할 행성이 없습니다. %1$s 함대는 귀환중입니다."

msgid "The target player is dead now."
msgstr "목표 플레이어는 이미 멸망했습니다."

msgid "The targetted player doesn't exist."
msgstr "목표 플레이어는 존재하지 않습니다."

msgid ""
"The total price of the project(s) you have chosen exceeds the limit of PP."
msgstr "선택한 프로젝트의 가격을 모두 더하면 PP 한도액을 넘습니다."

#, fuzzy
msgid "The way how to search a council was wrong."
msgstr "플레이어 찾기가 잘못 되었습니다."

msgid "The way how to search a player was wrong."
msgstr "플레이어 찾기가 잘못 되었습니다."

msgid ""
"The weapon you have selected is actually not in a weapon category. Maybe a "
"cheat?"
msgstr "당신이 무기로 선택한 함선 구성 요소는 실제로는 무기가 아닙니다. 치트를 쓰시나요?"

msgid "There are four levels of spy operations in the world of Archspace."
msgstr "아크스페이스의 세계에서는 스파이의 활동에 4개 등급이 있습니다."

msgid "There are no admirals for sale right now."
msgstr "현재는 경매중인 제독이 없습니다."

msgid "There are no another players in your council."
msgstr "이 평의회에는 당신 외에 다른 플레이어가 아무도 없습니다."

msgid "There are no battle reports related with you."
msgstr "우리와 관련된 전투 보고서는 없습니다."

msgid "There are no classes you designed."
msgstr "당신이 설계한 함선 모델이 없습니다."

msgid "There are no councils at war with you."
msgstr "우리와 전쟁중인 평의회는 없습니다."

msgid "There are no fleet commanders attached to a fleet."
msgstr "함대에 배속된 제독이 없습니다."

msgid "There are no fleet commanders in the pool."
msgstr "발령되지 않은 제독이 없습니다."

msgid "There are no fleets for sale right now."
msgstr "현재는 경매중인 함대가 없습니다."

msgid "There are no free fleet commanders."
msgstr "발령되지 않은 제독이 없습니다."

msgid "There are no more projects you can buy."
msgstr "구입할 수 있는 프로젝트가 더 이상 없습니다."

msgid "There are no planets for sale right now."
msgstr "현재는 경매중인 행성이 없습니다."

msgid "There are no players at war with you."
msgstr "우리와 전쟁중인 플레이어는 없습니다"

msgid "There are no players who you know."
msgstr "우리가 알고 있는 플레이어가 아직 없습니다."

msgid "There are no projects for sale right now."
msgstr "현재는 경매중인 프로젝트가 없습니다."

msgid "There are no projects you chose."
msgstr "선택한 프로젝트가 없습니다."

msgid "There are no techs for sale right now."
msgstr "현재는 경매중인 기술이 없습니다."

msgid "There are no unread council diplomatic messages."
msgstr "아직 읽지 않은 평의회 전문은 없습니다."

msgid "There are no unread diplomatic messages."
msgstr "아직 읽지 않은 전문은 없습니다."

msgid ""
"There are some achievements of the Empire that cannot be found anywhere but "
"here."
msgstr "이 곳에는 제국 다른 곳에서는 찾을 수 없는 진귀한 것들이 있습니다."

#, c-format
msgid "There is a letter from the Emperor offering you a title of %1$s."
msgstr "당신에게 %1$s의 직위를 내려준다는 칙령이 도착했습니다."

#, c-format
msgid ""
"There is no admiral with ID %1$s in you admiral list. Please ask Archspace "
"Development Team."
msgstr "제독 %1$s는 당신의 제독 리스트에 없습니다. 아크스페이스 개발팀에 문의하세요."

#, c-format
msgid ""
"There is no admiral with ID %1$s in your admiral list. Please ask Archspace "
"Development team."
msgstr "제독 %1$s는 당신의 제독 리스트에 없습니다. 아크스페이스 개발팀에 문의하세요."

msgid "There is no battle record you have."
msgstr "당신은 전투 보고서가 없습니다."

#, c-format
msgid "There is no council with ID %1$s."
msgstr "평의회 ID %1$s는 존재하지 않습니다."

#, c-format
msgid "There is no magistrate in the cluster with ID %1$s."
msgstr "성단 ID %1$d에는 총독이 없습니다."

#, c-format
msgid "There is no magistrate in the cluster(#%1$s)."
msgstr "성단 (#%1$s)안에는 총독이 없습니다."

#, c-format
msgid "There is no planet wih ID %1$s"
msgstr "ID %1$s의 행성은 없습니다."

#, c-format
msgid "There is no planet with ID %1$s."
msgstr "ID %1$s의 행성은 없습니다."

#, c-format
msgid "There is no player whose game ID is %1$s."
msgstr "ID %1$s의 플레이어는 없습니다."

#, c-format
msgid "There is no player with ID %1$s."
msgstr "ID %1$s의 플레이어는 없습니다."

#, c-format
msgid "There is no player with portal ID %1$s."
msgstr "포탈 ID %1$s의 플레이어는 없습니다."

#, c-format
msgid "There is no project with ID %1s"
msgstr "ID %1$s의 프로젝트는 없습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "There is no such a council with ID #%1$s."
msgstr "평의회 ID %1$s는 존재하지 않습니다."

msgid "There is no such a council."
msgstr "그런 평의회는 없습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "There is no such a player with ID #%1$s."
msgstr "ID %1$s의 플레이어는 없습니다."

#, c-format
msgid "There is no such a technology with ID %1$s."
msgstr "ID %1$s의 기술은 없습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "There is no such a technology with name %1$s."
msgstr "ID %1$s의 기술은 없습니다."

msgid "There is no such an event."
msgstr "그런 이벤트는 없습니다."

msgid "There is no such event."
msgstr "그런 이벤트는 없습니다."

#, fuzzy
msgid "There is no such planet."
msgstr "그런 이벤트는 없습니다."

msgid "There is no target player to attack."
msgstr "공격할 목표 플레이어가 없습니다."

#, c-format
msgid "There is no tech that %1$s has and you can learn."
msgstr "%1$s가 가진 기술 중 우리에게 새로운 기술은 없습니다."

msgid ""
"There is no way to find a message you want to answer. Please ask Archspace "
"Development Team."
msgstr "응답하려하는 전문를 발견할 수 없습니다. 아크스페이스 개발팀에 문의하세요."

msgid "There is only you in your council."
msgstr "우리 평의회 안에는 당신만 있습니다."

msgid "There's a fleet on expedition or returning from expedition."
msgstr "현재 탐사중이거나, 탐사를 마치고 귀환중인 함대가 있습니다."

#, fuzzy
msgid "There's a repeated device. Please try again."
msgstr "중복탑재된 장비가 있습니다. 다시 설치하십시오."

msgid "There's an repeated device. Please try again."
msgstr "중복탑재된 장비가 있습니다. 다시 설치하십시오."

msgid "There's no council that you can send a message to."
msgstr "전문를 보낼 수 있는 평의회가 없습니다."

msgid "There's no council that you can send request."
msgstr "요청을 할 평의회가 없습니다."

msgid "There's no such a player."
msgstr "그런 플레이어는 없습니다."

msgid "They are returning with the information."
msgstr "그들은 정보를 가지고 귀환중입니다."

msgid "They can be in the same council again."
msgstr "그들은 이제 같은 평의회에 속할 수 있습니다."

msgid "They can't be in the same council anymore."
msgstr "그들은 이제 같은 평의회에 속할 수 있습니다."

msgid "Third Warning"
msgstr "3차 경고 대상"

msgid ""
"This Deck is filled with Fleets of many different Classes and Levels. The "
"current owners will tell you their Class, Level, and how many ships are in "
"each fleet. These fleets do not come with commanders and you cannot bid "
"unless you have an extra. Good Shopping."
msgstr "이 곳은 지금 여러 레벨과 모델의 함선들로 가득합니다. 함대 주인에게 물어보면 각 함대의 모델과 레벨, 그리고 함대 내에 배치된 함선의 수 등을 알 수 있습니다. 함대엔 제독이 배치되어있지 않아서 함대 경매를 시작하려면 우선 원하는 함대에 제독을 배치시켜야 합니다."

msgid "This access is forbidden."
msgstr "접근이 금지되어 있습니다."

msgid "This account doesn't have any characters."
msgstr "이 계정으로는 아무 캐릭터도 만들지 않았습니다."

msgid "This account has no character."
msgstr "이 계정으로는 아무 캐릭터도 만들지 않았습니다"

#, fuzzy
msgid "This action has already been answered."
msgstr "%1$s 이벤트는 이미 응답한 상태입니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "This council doesn't have that message(#%1$d)."
msgstr "이 플레이어는 이 전문를 가지고 있지 않습니다(#%1$d)."

msgid ""
"This is a way to get one of those annoying people to stop bothering you. If "
"the Empire sees reason, they may intercede between you and another player "
"and force a truce. During this forced truce, neither side may declare war."
msgstr "누군가가 당신을 괴롭히고 귀찮게 군다면 다음과 같이 하십시오. 제국에 충분히 이해할만한 근거를 제시하면, 제국은 당신과 당신을 괴롭히는 그의 사이에서 중재를 하고, 휴전을 강요할 것입니다. 제국의 종용 하에 강요된 휴전중에는 양자 사이에 전쟁선포를 할 수 없습니다."

msgid "This is not a Black Market project."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "This is not yet supported."
msgstr "%1$s는 출격하지 않았습니다."

msgid ""
"This is one method players have to try and please the Empire. Basically, you "
"give PP to the Magistrate and hope that he says nice things about you to the "
"Emperor. If this works, you may gain some points with the Emperor."
msgstr " 제국과 황제를 기쁘게 하려면 다음과 같이 하십시오. 우선 충분한 금액으로 총독을 매수하여 그가 황제에게 당신에게 이로운 발언을 많이 하도록 하십시오. 성공할 경우 당신은 황제의 총애를 받게 될 수도 있습니다."

msgid ""
"This is one option that no truly loyal subject would use. This will cause "
"you to lay siege to one of central planets controlled by the Empire. By "
"doing this, you will automatically be exiled and will most likely be "
"attacked frequently by the Imperial Fleet."
msgstr "이 방법은 제국에 충성하는 이는 꿈도 꾸지 못하는 것입니다. 이를 시행하면 당신은 제국의 중앙행성을 포위하게 됩니다. 그와 동시에 당신은 모든 제국 내에서의 지위를 박탈당하고, 추방당하게 되며, 제국 근위함대의 공격도 자주 받게 됩니다."

msgid ""
"This is one option that no truly loyal subject would use. This will cause "
"you to lay siege to one of the Magistrates own planets. If you win, you may "
"be able to gain some freedom from the Empire, but even if you succeed, the "
"consequences could be dire if the Emperor chooses to intercede."
msgstr "제국에 충성하는 이들은 택하지 않는 방법입니다. 이를 택할 경우 당신은 총독령에 속한 행성을 공격합니다. 승리할 경우 당신은 제국으로부터 조금 자유로와질 수 있습니다. 그러나 성공한다고 하더라도 황제 자신이 직접 간섭하기 시작하면 상황은 생각 밖으로 위험해 질 수 있습니다. "

msgid ""
"This is the basic means that all rulers have to request aid of the Empire. "
"Depending on your current status, they may grant many favors, from money, to "
"technology, and rumor has it, even planets!!!<BR>Warning: Requesting aid too "
"much may hurt your standing with the Emperor."
msgstr "제국에 원조를 요청하는 것은 모든 통치자에게 주어진 가장 기본적인 방법입니다. 현재 제국과의 관계에 따라서 제국은 금전에서 기술, 심지어 행성까지 여러가지 포상을 할 수 있습니다. <BR>경고: 너무 많은 원조를 요청하다가는 황제와의 관계를 악화시킬 수도 있습니다."

msgid ""
"This is the place to come when you are tired of researching. We have just "
"about any technologies you can imagine here. If you know enough to "
"understand what you are buying, we will sell it to you. Of course, the "
"Empire in its wisdom has limited the amount that we can teach in a day. So "
"if you have already learned a tech from us today, then you cannot buy "
"anything here. Good shopping."
msgstr "이 곳에서는 각종 기술을 구입할 수 있습니다. 새 기술을 이해하는데 전혀 지장이 없다면 시장에 있는 기술은 무엇이든 구입할 수 있습니다. 물론, 제국의 법에 의하면 하루에 한가지 이상의 기술을 판매하는 것은 불법이므로 기술을 하나 구입하셨으면 내일 다시 이용하셔야 합니다."

msgid "This message has unmatching message type"
msgstr "이 전문은 전문 유형에 맞지 않습니다."

msgid ""
"This missive is to declare our extreme displeasure that you have failed to "
"pay the tax that is required of all Imperial inhabitants. If such unsubject-"
"like behavior continues, you shall incur our wrath."
msgstr "짐은 여기서 경에 대한 실망과 분노를 나타내고자 하오. 제국이 청구하는 세금은 제국 신민들 모두가 이행해야 하는 의무이오. 이와같은 제국의 신민답지 못한 행위가 지속될 경우엔 제국의 분노를 초래할 수도 있음을 명심하시오. "

msgid "This name is invalid. Please enter a proper name."
msgstr "이 이름은 유효하지 않습니다. 적합한 이름을 입력해주세요."

msgid "This name is used by another council."
msgstr "이 이름은 다른 평의회가 사용하고 있습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"This office is the domain of the servants of the Empire. Here is where the "
"Empire auctions off extra planets. You may only bid on planets of your own "
"race. In order to make sure no single person can surpass the Empire in "
"power, the amount you bid is the amount that each of your current planets "
"plus %d will pay. This means, if you bid 1 million PP and have ten planets, "
"you will pay %d million PP. Take Care and Good Shopping."
msgstr "이 곳에서는 제국에서 임대차 내어놓은 행성을 취급합니다. 입찰은 자신의 종족이 거주할 수 있는 행성에 한합니다. 한 명이 무한정 많은 행성을 소유하는걸 막기 위해 제국에서는 '모든 행성에서 낼 수 있는 가격' 으로 행성의 가격을 정했습니다. 그 이야기는 행성을 10개 가진 이가 백만 PP의 가격을 제시할 경우 각 행성에서 백만PP를 내게 되므로 실제 가격은 천만 PP가 된다는 이야기입니다."

#, fuzzy
msgid "This planet does not belong to you"
msgstr "이 플레이어는 우리 평의회 회원이 아닙니다."

#, c-format
msgid "This player can join the council %1$s again."
msgstr "이 플레이어는 %1$s 평의회에 가입할 수 있습니다."

#, c-format
msgid "This player can't join the council %1$s anymore."
msgstr "이 플레이어는 %1$s 평의회에 가입할 수 없습니다."

msgid "This player doesn't exist."
msgstr "이 플레이어는 존재하지 않습니다."

msgid "This player doesn't have Imperial Retribution."
msgstr "이  플레이어는 현재 제국의 응징을 당하고 있지 않습니다."

msgid "This player doesn't have any planets."
msgstr "이 플레이어는 행성을 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "This player doesn't have that message(#%1$d)."
msgstr "이 플레이어는 이 전문를 가지고 있지 않습니다(#%1$d)."

msgid "This player has already Imperial Retribution."
msgstr "이 플레이어는 이미 제국의 응징을 당하고 있습니다."

msgid "This player is dead now."
msgstr "이 플레이어는 이미 멸망했습니다."

msgid "This player is not in your council"
msgstr "이 플레이어는 우리 평의회 회원이 아닙니다."

msgid ""
"This spacious room is filled with people of all races. They are commanders "
"of many different calibers. You may try to hire commanders of any races. "
"Good shopping."
msgstr "온갖 종족의 제독들이 이 곳을 가득 메우고 있습니다. 이들의 능력은 각양 각색이며, 특기 또한 다양합니다. 이 곳에서는 종족에 상관 없이 제독을 고용할 수 있습니다."

msgid ""
"This store carries many wonders of the Ancient Empire. After looking hard "
"enough, you are sometimes able to find the plans for a secret project."
"<BR>Good Shopping."
msgstr "이 가게에서는 고대 제국의 불가사의한 프로젝트를 구입할 수 있습니다. 이들의 효용은 전적으로 당신에게 달려 있습니다."

msgid "Thorn in the Empire's Side"
msgstr "제국의 눈엣가시"

msgid "Time Created:"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Time For Black Market Item Regen.(in secs)"
msgstr "암시장 관리로"

msgid "Time Remaining"
msgstr "잔여 시간"

msgid "Time is not currently running."
msgstr ""

msgid "Tiny"
msgstr "초소형"

msgid "To"
msgstr "수신"

#, c-format
msgid ""
"To %1$s,<BR>The Emperor has requested that you again pay your tax that is "
"due as a true servant of the Empire. The amount requested is %2$d and is due "
"within 2 days.<BR>Lord Treasuree Constatiream,<BR>Imperial Treasurer"
msgstr "친애하는 %1$s,<BR>황제께서는 경에게, 제국의 진정한 종복으로서 다시 세금을 지불하길 요청하셨소. 요구하는 금액은 %2$d이고 기한은 2일이오. <BR>제국 재무상 컨스터티리엄."

#, c-format
msgid ""
"To %1$s<BR>The Emperor has requested that you cease your buildup of forces. "
"It is hereby officially requested that you disassemble a portion of your "
"forces. If completed, your reward will be equal to your sacrifice for the "
"Empire. If you fail to comply, the cost will be mighty.<BR>Lord Chancellor "
"Milleborn,Chancellor to his Supreme Emperor Jo'keric"
msgstr "친애하는 %1$s, <BR>황제께서는 경이 군비 증강을 그만두기를 요청하셨소. 그러므로 이 자릴 빌어 경의 군대의 일부분을 해산하기를 정식으로 요청하는 바이오. 요구가 완수되었을 때, 제국은 경이 제국을 위해 희생한 만큼의 보답을 치를것이오. 그러나 경이 이 요구를 무시하고 이를 따르지 않을 경우 치러야 할 댓가는 만만치 않을 것이오. <BR>제국 내무상 밀러보른."

#, c-format
msgid ""
"To %1$s<BR>The Emperor has requested that you cease your senseless "
"hostilities. %2$s is a loyal servant of his Imperial Majesty. It is hereby "
"officially requested that you make peace within 2 days. If completed, your "
"reward will be the pleasure of the Empire. If you fail to follow orders, the "
"cost will be mighty.<BR>Lord Chancellor Milleborm,<BR>Chancellor to his "
"Supreme Emperor Jo'keric"
msgstr "친애하는 %1$s,<BR> 황제께서는 경이 무의미한 전쟁을 중지하시길 바라고 계시오. %2$s는 황제의 충성스러운 종이오. 그러므로 제국은 이 자릴 빌어 경이 2일 안에 전쟁을 종식하고 휴전하기를 정식으로 요청하는 바이오. 경이 제국의 요구에 따를 경우, 제국은 기쁘게 경을 포상할 것이오. 그러나 경이 제국의 요구를 무시할 경우 치러야 할 댓가는 엄청날 것이요. <BR>제국 내무상 밀러보른."

#, c-format
msgid ""
"To %1$s<BR>The Emperor has requested that you depart from your council. Your "
"Council has been deemed disloyal. It is hereby officially requested that you "
"leave your council within 2 days. If you follow this imperial order, your "
"reward will be the pleasure of the Empire. If you fail to meet expectations, "
"the cost will be mighty.<BR>Lord Chancellor Milleborm,<BR>Chancellor to his "
"Supreme Emperor Jo'keric"
msgstr "친애하는 %1$s,<BR> 황제께서는 경이 현재 속한 평의회를 탈퇴하시기를 바라오. 경이 현재 속해있는 평의회는 충성스럽지 못한 이들의 모임이오.  그러므로 이 자릴 빌어 경이 2일 안에 현재 속한 평의회를 탈퇴하기를 제국은 요청하는 바이오. 경이 제국의 요구에 따를 경우, 제국은 기쁘게 경을 포상할 것이오. 그러나 경이 제국의 요구를 무시할 경우 치러야 할 댓가는 엄청날 것이요. <BR>제국 내무상 밀러보른."

#, c-format
msgid ""
"To %1$s<BR>The Emperor has requested that you engage in war for the "
"betterment of the Empire. %2$s has angered his Imperial Majesty. It is "
"hereby officially requested that you attack this party within 2 days. If "
"completed, your reward will be the pleasure of the Empire. If you fail, this "
"cost will be mighty.<BR>Lord Chancellor Milleborm,<BR>Chancellor to his "
"Supreme Emperor Jo'keric"
msgstr "친애하는 %1$s,<BR> 황제께서는 더 나은 제국의 앞날을 위해 경이 전쟁에 참가하길 바라고 계시오. %2$s는 황제의 노여음을 산 제국의 역적이오.  그러므로 제국은 이 자릴 빌어 경이 2일 안에 이들 역적들을 침공하기를 정식으로 요청하는 바이오. 경이 제국의 요구에 따를 경우, 제국은 기쁘게 경을 포상할 것이오. 그러나 경이 제국의 요구를 무시할 경우 치러야 할 댓가는 엄청날 것이요. <BR>제국 내무상 밀러보른."

#, c-format
msgid ""
"To %1$s<BR>The Emperor has requested that you stop trafficking in the lives "
"of his Imperial Subjects. You are hereby ordered to free %2$s from "
"Subordination. If you head this request, your reward will be the pleasure of "
"the Empire. If you fail, the cost will be mighty.<BR>Lord Chancellor "
"Milleborn,<BR>Chancellor to his Supreme Emperor Jo'keric"
msgstr "친애하는 %1$s,<BR> 황제께서는 경이 제국의 신민을 강제 이주 시키는 행위를 중지하시길 바라고 계시오. 그러므로 제국은 이 자릴 빌어 경이 %2$s 의 복속을 해제하기를 정식으로 요청하는 바이오. 경이 제국의 요구에 따를 경우, 제국은 경을 포상하기에 기뻐 마지 못할 것이오. 그러나 경이 제국의 요구를 무시할 경우 치러야 할 댓가는 엄청날 것이요. <BR>제국 내무상 밀러보른."

msgid "To Admin Tool Main"
msgstr "어드민 툴 메인으로"

msgid "To Make This Player Dead"
msgstr "이 플레이어를 멸망시킴"

msgid ""
"To attack the Empire capital planet, your council must have at least 1 "
"fortress in the 4th layer."
msgstr "제국의 수도를 공격하려면 우리 평의회가 제 4 방어선의 요새를 하나 이상 장악하고 있어야 합니다."

msgid "To search any kind of action, choose a kind and date."
msgstr "액션을 검색하려면 종류와 날짜를 선택하십시오."

msgid "To see the Tech Tree"
msgstr "기술 계보 보기"

msgid "To see this player's research status"
msgstr "이 플레이어의 연구 상황 보기"

msgid "To see what you have already achieved"
msgstr "이미 연구된 기술 보기"

msgid "Top 10 Councils"
msgstr "평의회 10걸"

msgid "Top 10 Players"
msgstr "플레이어 10걸"

msgid "Top Members"
msgstr "상위 멤버들"

msgid "Total"
msgstr "합계"

msgid "Total # of Councils"
msgstr "평의회의 총 개수"

msgid "Total # of Planets"
msgstr "행성의 총 개수"

msgid "Total # of Players"
msgstr "플레이어 수"

#, c-format
msgid "Total %1$d commander(s)"
msgstr "총 %1$d 명의 제독"

#, c-format
msgid "Total %1$d fleet(s)"
msgstr "총 %1$d 개의 함대"

#, c-format
msgid "Total %1$s planet(s)"
msgstr "총 %1$s 개의 행성"

#, c-format
msgid "Total %1$s researched tech(s)"
msgstr "연구된 기술 합계: %1$s"

msgid "Total Number of Fleet Ship(s)"
msgstr "총 함대 함선 수"

#, c-format
msgid "Total Number of Researched Techs : %1$s"
msgstr "연구된 기술 수의 합계 : %1$s"

#, c-format
msgid "Total Number of Ships in the Dock: %1$s"
msgstr "도크에 있는 함선 수의 합계 : %1$s"

msgid "Total PP"
msgstr "PP 합계"

msgid "Total Score of Members"
msgstr "회원들의 점수 총합"

msgid "Total War"
msgstr "전면전"

#, c-format
msgid "Total war with %1$s has ended after %2$s hours."
msgstr ""

msgid "Totalism"
msgstr "전체주의"

msgid "Trabus"
msgstr "트라부스"

msgid "Train"
msgstr "훈련"

#, c-format
msgid ""
"Training fleets will gain %1$d experiance per turn and the admiral will gain "
"%2$d experience per turn. These fleets may be recalled at any time."
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"Training selected fleet(s) will cost %1$d additional MP per turn. You will "
"pay 20 PP per MP you lack if you have insufficient MP."
msgstr ""

#, c-format
msgid "Transfer council member %1$s to council %2$s"
msgstr "평의회 회원 %1$s를 %2$s평의회로 이동하였습니다."

#, c-format
msgid "Transfer council member %1$s to random council"
msgstr "평의회 회원 %1$s를 임의의 평의회로 이동시켰습니다."

msgid "Tribute Demanded"
msgstr "조공 요청이 들어옴"

msgid "Truce"
msgstr "휴전"

msgid "Trusted Subject"
msgstr "충성스러운 신민"

msgid "Truthful Servant"
msgstr "충성스런 제국의 신민"

msgid "Turn value you entered is invalid."
msgstr "입력한 턴은 유효하지 않습니다."

msgid "Turn(s)"
msgstr "턴"

#, fuzzy
msgid "Turns For Dispatch"
msgstr "탐사"

#, fuzzy
msgid "Turns For Expedition"
msgstr "탐사"

#, fuzzy
msgid "Turns For Patrol"
msgstr "귀환중"

#, fuzzy
msgid "Turns For Returning"
msgstr "귀환중"

#, fuzzy
msgid "Turns For Train"
msgstr "귀환중"

msgid "Turns Till Planet's Destruction: "
msgstr ""

msgid "Type"
msgstr "종류"

msgid "Ultra Poor"
msgstr "극빈"

msgid "Ultra Rich"
msgstr "풍족"

msgid "Uncomfortable"
msgstr "다소 불편함"

msgid "Undependable"
msgstr "사기꾼"

msgid "Under Mission"
msgstr "작전중"

msgid "Under Operation"
msgstr "작전중"

msgid "Underground Caverns"
msgstr ""

msgid "Unfriendly"
msgstr "거침"

msgid "Unknown"
msgstr "불명"

msgid "Unknown race type"
msgstr "종족 타입 불명"

msgid "Unread"
msgstr "읽지 않음"

msgid "Unreliable"
msgstr "변절자"

msgid "Untitled"
msgstr "이름 없음"

msgid "Untrustworthy"
msgstr "위선자"

msgid "Upgrades"
msgstr ""

#, c-format
msgid "Upgrading %1$s(#%2$d) will result in loss of 20%% of the fleet's exp."
msgstr "%1$s(#%2$d)를 업그레이드 할 경우, 함대는 경험치의 20%%를 잃게 됩니다."

msgid "Upkeep"
msgstr "유지비"

msgid "Upstanding Subject"
msgstr "우수한 신민"

msgid ""
"Use \"Remove/Add Ships\" instead of \"Ship Reassignment\" for just change "
"number of ships."
msgstr "함대에 배치된 함선의 수를 고치는 정도면 \"함선 재배치\" 명령보다는 \"함선 추가/제거\" 명령을 사용하십시오."

msgid ""
"Use Remove/Add Ship menu instead of Ship Reassignment menu if you just want "
"to change number of ships."
msgstr "함선의 수를 바꾸고 싶다면, 함선 재배치 메뉴 대신 함선 추가/제거 메뉴를 사용하십시오."

#, fuzzy
msgid "User Level:"
msgstr "보안 "

msgid "View"
msgstr "보기"

msgid "View Unanswered Messages Only."
msgstr "회답하지 않은 전문만 보기"

msgid "Views all the clusters in Archspace."
msgstr "아크스페이스의 모든 성단 보기"

msgid "Virtuous"
msgstr "의인"

msgid "Viscount"
msgstr "자작"

msgid "Volcanic Activity"
msgstr "화산 활동"

msgid "Vote"
msgstr "투표"

msgid "Vote at DoG"
msgstr ""

msgid "Vote at Mpog"
msgstr ""

msgid "Vote at Mpogd"
msgstr ""

msgid "Vote at OnRPG"
msgstr ""

msgid "Vote at OzGamers"
msgstr ""

msgid "Voting Power"
msgstr "투표권"

msgid "WAR"
msgstr "전쟁"

msgid "Waiting"
msgstr "대기중"

msgid "Waiting for Reply"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Waiting on None"
msgstr "대기중"

msgid "War"
msgstr "전쟁"

msgid "War Status"
msgstr "전쟁 상태"

msgid "Wary"
msgstr "통상"

msgid "Waste Rate"
msgstr "낭비율"

msgid "Water"
msgstr "물"

msgid "We are sorry, the current price is already the limit."
msgstr "죄송합니다. 현재 가격이 이미 한도액입니다."

msgid "We are sorry, the project you tried to bid for doesn't exist."
msgstr "죄송합니다. 입찰하려던 프로젝트는 존재하지 않습니다."

msgid ""
"We are sorry, this council is full and is no longer accepting applicants."
msgstr "죄송합니다. 평의회가 만석이어서 가입지원서를 더 이상 받아들일 수 없습니다."

msgid "We are sorry, you appear to achieve this Project Already."
msgstr ""

msgid "We are sorry, you cannot outbid yourself."
msgstr "죄송합니다. 스스로 제시한 가격보다 높은 가격을 임찰할 수는 없습니다."

#, c-format
msgid "We are sorry, you don't have %1$s PP."
msgstr "죄송합니다. 당신은 %1$s PP를 가지고 있지 않습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "We are sorry, you don't have total of (%1$s * %2$d) %3$d PP."
msgstr "죄송합니다. 당신은 (%1$s * %2$s) PP를 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid ""
"We are sorry, you must bid at least 5%% higher price than the current bid's "
"price %1$s."
msgstr "죄송합니다. 현재 가격 %1$s보다 최소한 5%% 이상 높은 가격을 제시하셔야 합니다."

#, c-format
msgid ""
"We can't declare total war against the council %1$s since it's too powerful."
msgstr "%1$s 평의회가 너무 강하기 때문에 전면전을 선언할 수 없습니다."

#, c-format
msgid ""
"We can't declare total war against the council %1$s since it's too weak."
msgstr "%1$s 평의회가 너무 약하기 때문에 전면전을 선언할 수 없습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"We can't declare total war against the council %1$s since we currently have "
"a total war declared."
msgstr "%1$s 평의회가 너무 약하기 때문에 전면전을 선언할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "We can't declare war against the council %1$s since it's too powerful."
msgstr "%1$s 평의회가 너무 강하기 때문에 전쟁을 선언할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "We can't declare war against the council %1$s since it's too weak."
msgstr "%1$s 평의회가 너무 약하기 때문에 전쟁을 선언할 수 없습니다."

msgid "We don't share any clusters with this council."
msgstr "우리는 이 평의회와 어떤 성단도 공유하지 않습니다."

msgid "Weapon"
msgstr "무기"

msgid "Weapon Slot"
msgstr "무기 슬롯"

msgid "Weapon Speed"
msgstr "무기 속도"

msgid "Weapon Type"
msgstr "무기 타입"

msgid "Weapon data is not valid."
msgstr "무기 데이터가 정확하지 않습니다."

#, c-format
msgid ""
"Welcome to the Ranks of Nobility, %1$s!!!<BR>Now, your home planet has been "
"named after you in order to commemorate this grand occasion.<BR>All hail "
"Noble %2$s!!!"
msgstr "귀족의 일원이 되신것을 축하합니다. %1$s!!!<BR>이 위대한 쾌거를 기념하기 위해서 당신의 이름을 따서 당신의 모행성의 이름을 지었습니다.<BR>모든 신민들이여, 귀족 %2$s 만세!"

msgid "Well"
msgstr "보류"

msgid "Well Known in Court"
msgstr "궁정의 명사"

#, c-format
msgid ""
"When your galaxy began to collapse, you knew it was a sign that the gods "
"were punishing the evils that were growing. When your fellow Xeloss started "
"being destroyed you knew this also was a sign that they had participated in "
"heresy. Your order alone had stayed true to the gods calling. With this "
"knowledge you and the followers of your order fled to a new galaxy. Having "
"survived The Purge your order has established itself on the planet %1$s with "
"the knowledge that you are the chosen ones. However, after a few years you "
"learn that you are not the only species in this new galaxy. Evidently the "
"gods have once again chosen to test your worthiness. Will you be able to "
"purge the evil from this new home..."
msgstr "당신의 은하가 붕괴되기 시작했을 때, 당신은 이것이 신들이 자라나는 악마들을 징벌하는 징조라는 걸 알고 있었습니다. 당신의 동료 젤로스들이 죽어가기 시작했을 때도, 당신은 이들도 역시 이단에 참가한 댓가라는 것을 알았습니다. 당신의 결사만이 신의 부르심에 충성했습니다. 이 믿음을 가지고 당신과 당신의 결사를 따르는 모든 이들은 새 은하로 도피합니다. 대 숙청에서 살아남은 당신의 결사는 스스로가 선택된 종족이라는 믿음을 바탕으로 행성 %1$s에 새 보금자리를 마련합니다. 그러나 얼마 지나지 않아 당신은 당신의 종족이 이 은하의 유일한 주인이 아님을 깨닫게 됩니다. 신들께서는 당신의 가치를 시험하기로 결정한 모양입니다. 당신이 이 새로운 보금자리에서 악의 무리를 말소할 수 있을지..."

msgid "Where"
msgstr "장소"

msgid "Whitebook"
msgstr "백서"

msgid "Who do you want to sign truce with?"
msgstr "누구와 휴전 협정에 서명하시겠습니까?"

msgid "Will you request boon to the empire?"
msgstr "제국에게 원조를 요청하시겠습니까?"

#, c-format
msgid ""
"Within the G-13 galaxy you had almost fought your way to dominance. There "
"were only two powers that rivaled yours. As you prepared to take the final "
"steps to destroy the Xeloss, your other enemy panicked and used a weapon you "
"had never imagined. You watched as cluster after cluster began to collapse "
"in front of your eyes. After barely escaping you set up your new home on %1"
"$s and began to rebuild. This is a new galaxy, and with it a new Empire. "
"Empires need rulers, and you were born to lead..."
msgstr "G-13 은하계 안에서 당신은 거의 지배권을 장악합니다. 이 은하 내에서 당신을 견제할 수 있던 종족은 둘 밖엔 남아있지 않았습니다. 당신이 젤로스를 처치하기 위해 마지막 수단을 준비할 때 당신의 적은 갑자기 공포에 빠져 당신은 본 적이 없는 무기를 사용하기 시작합니다. 이 무기때문에 성단이 하나 하나 파괴되고 맙니다. 적의 손길에서 겨우 빠져나온 당신은 %1$s 에 새 보금자리를 마련하고 종족을 재건하기 시작합니다. 이 곳은 새 은하계이고, 새 제국이 있는 곳입니다. 제국은 통차자가 필요하고, 당신은 통치를 위해 태어났습니다... "

msgid "Wrong command string received. Please ask Archspace Development Team."
msgstr "잘못된 명령이 입력되었습니다. 아크스페이스 개발팀에 문의하세요."

msgid "Wrong fleet ID received. Please ask Archspace Development Team."
msgstr "잘못된 함대 ID가 입력되었습니다. 아크스페이스 개발팀에 문의하세요."

msgid "Wrong fleet number received. Please ask Archspace Development Team."
msgstr "잘못된 함대 수가 입력되었습니다. 아크스페이스 개발팀에 문의하세요."

msgid ""
"Wrong random number returned in secret spy. Please ask Archspace Development "
"Team."
msgstr "아크스페이스 개발팀에 문의하세요."

msgid "Year"
msgstr "연도"

msgid "Yes"
msgstr "예"

#, c-format
msgid "You accepted %1$s (#%2$d) as your council member."
msgstr "%1$s(#%2$d)의 가입 요청을 허가했습니다."

msgid "You accepted the offer."
msgstr "이 제안을 수락했습니다."

#, fuzzy
msgid "You already accepted a bounty on this player"
msgstr "그들은 이제 같은 평의회에 속할 수 있습니다."

#, c-format
msgid "You already have sent %1$s to %2$s as an ally fleet."
msgstr "우리는 이미 %2$s 플레이어에게 동맹 함대로 %1$s 함대를 보냈습니다."

#, c-format
msgid "You already have your character : %1$s"
msgstr "이미 자신의 캐릭터를 가지고 있습니다 : %1$s"

msgid "You already requested admission."
msgstr "이미 입회를 요청했습니다."

#, fuzzy
msgid "You already requested admission.<br> Do you want to delete it?"
msgstr "이미 입회를 요청했습니다."

msgid "You already sent this kind of diplomatic message."
msgstr "이미 이런 종류의 외교 전문을 보냈습니다."

msgid "You are already the speaker of a council."
msgstr "당신은 이미 평의회의 의장입니다."

msgid "You are dead now."
msgstr "당신은 멸망당했습니다."

msgid "You are dead."
msgstr "당신은 멸망당했습니다."

#, c-format
msgid ""
"You are dead. You may <A HREF=\"%s\">quit</A> or <A HREF=\"%s\">restart</A>."
msgstr "당신은 멸망당했습니다. 당신은 여기서 <A HREF=\"%1$s\">종료</A>하거나 <A HREF=\"%2$s\">재시작</A>할 수 있습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"You are detected after the privateering.<BR>%1$s knew you were the privateer."
msgstr "사략활동을 한후 발각되었습니다. <BR>%1$s은 누가 사략을 했는지 알고 있습니다."

msgid "You are framed by someone's spy, but you didn't lose any honor."
msgstr "누군가의 스파이가 우리를 모함했지만 명예를 잃지 않았습니다."

#, c-format
msgid "You are framed by someones spy, and you lost %1$s of honor!"
msgstr "누군가의 스파이가 우리를 모함하여, 당신의 명예 %1$s가 떨어졌습니다!"

msgid ""
"You are in financial difficulty to supply the whole upkeep of your fleets."
msgstr "재정적 압박으로 인해 모든 함대의 유지비를 공급하는데 어려움을 겪고 있습니다."

msgid ""
"You are in financial difficulty to supply whe whole upkeep of your fleets."
msgstr "재정적 압박으로 인해 모든 함대의 유지비를 공급하는데 어려움을 겪고 있습니다."

#, c-format
msgid "You are not at war with %1$s."
msgstr "우리는 %1$s와 전쟁을 벌이고 있지 않습니다."

#, fuzzy
msgid "You are not in the same council as this player"
msgstr "그들은 이제 같은 평의회에 속할 수 있습니다."

msgid ""
"You are not the speaker of your council. Only speaker may request the "
"mediation between councils."
msgstr "당신은 평의회의 의장이 아닙니다. 오로지 의장만 평의회간 중재를 요청할 수 있습니다."

msgid ""
"You are not the speaker of your council. You cannot use the council speaker "
"menu."
msgstr "당신은 평의회의 의장이 아닙니다.의장 메뉴를 사용할 수 없습니다."

#, fuzzy
msgid ""
"You are not the speaker or sub speaker of your council. You cannot use the "
"council speaker menu."
msgstr "당신은 평의회의 의장이 아닙니다.의장 메뉴를 사용할 수 없습니다."

#, c-format
msgid ""
"You are now paying an additional %1$d MP per turn. You will pay 20 PP per MP "
"you lack if you have insufficient MP."
msgstr ""

#, c-format
msgid "You are supporting %1$s now."
msgstr "당신은 지금 %1$s를 지지하고 있습니다."

msgid ""
"You are targeted by a spying attack, but you don't know who initiated the "
"attack."
msgstr "스파이의 공격에 목표가 되었지만 누가 처음 공격했는지 알아내지 못했습니다."

msgid "You are the only member in your council."
msgstr "당신은 평의회내의 유일한 회원입니다."

#, fuzzy
msgid "You are trying to attack the Empire too often. Take a little rest."
msgstr "당신은 제국을 너무 자주 공격하려 하고 있습니다. 잠시 쉬시기 바랍니다."

msgid "You are trying to attack the empire too often. Take a little rest."
msgstr "당신은 제국을 너무 자주 공격하려 하고 있습니다. 잠시 쉬시기 바랍니다."

#, c-format
msgid "You blockaded %1$s of %2$s successfully."
msgstr "%2$s의 %1$s 행성을 성공적으로 봉쇄했습니다."

msgid "You can build ships here."
msgstr "여기에서 함선을 건조할 수 있습니다. "

msgid "You can buy projects."
msgstr "프로젝트를 구입할 수 있습니다."

msgid ""
"You can change your fleet commander, number of ships in a fleet, or the ship "
"class of a fleet."
msgstr "함대 사령관, 함대의 함선 수, 함대의 함선 모델등을 바꿀 수 있습니다."

msgid "You can control your ships."
msgstr "함선을 관리할 수 있습니다."

msgid "You can create a new council."
msgstr "새 평의회를 조직할 수 있습니다."

msgid "You can design a new ship class."
msgstr "새로운 함선 을 설계할 수 있습니다."

msgid "You can disband your fleets and return the ships to the pool."
msgstr "함대를 해산하고 함선을 도크로 되돌려 보낼 수 있습니다."

#, c-format
msgid "You can donate %1$s PP at most."
msgstr "최대 %1$s PP를 기부할 수 있습니다."

msgid "You can donate some PP to the council."
msgstr "평의회에 약간의 PP를 기부할 수 있습니다."

msgid "You can establish diplomatic relations with other councils."
msgstr "다른 평의회와 외교 관계를 수립할 수 있습니다."

msgid "You can form a new fleet."
msgstr "새 함대를 조직할 수 있습니다."

msgid "You can get more RP in one turn."
msgstr "한 턴에 RP를 좀더 생산할 수 있습니다."

msgid "You can inspect and manage players, councils, and users from here"
msgstr ""

msgid "You can inspect the status of other players."
msgstr "다른 플레이어의 상태를 관찰할 수 있습니다."

msgid "You can manage multiple general administration features"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "You can manage the black market from here"
msgstr "함대 사령관을 관리할 수 있습니다"

msgid "You can manage the server configuration from here"
msgstr ""

msgid "You can manage your fleet commanders."
msgstr "함대 사령관을 관리할 수 있습니다"

msgid "You can manage your new council members."
msgstr "새로운 평의회 회원을 관리할 수 있습니다"

#, fuzzy
msgid "You can not invest less than 1 PP."
msgstr "우리 평의회는 %1$sPP 보다 더 적은 PP를 가지고 있습니다."

msgid "You can only attack a player who is at war with you."
msgstr "우리와 전쟁 중인 플레이어만 공격할 수 있습니다."

msgid "You can quit only if your domain is demolished."
msgstr "당신의 통치령이 완전히 파괴되었을 경우에만 다시 시작할 수 있습니다."

msgid "You can read diplomatic messages from other councils."
msgstr "다른 평의회에서 온 외교 전문을 읽을 수 있습니다."

msgid "You can reassign only stand-by fleets."
msgstr "대기 중이던 함선을 재배치할 수 있습니다."

#, fuzzy
msgid ""
"You can recall only fleets stationed on planets, on an expedition, training, "
"or dispatched to allies."
msgstr "행성에 주둔 중이거나 동맹국에 파견한 함대만 소환할 수 있습니다. "

msgid ""
"You can recall your fleets stationed on planets or dispatched to allies."
msgstr "행성에 주둔 중이거나 동맹국에 파견한 함대만 소환할 수 있습니다. "

msgid "You can research the following tech(s) :"
msgstr "아래의 기술을 연구할 수 있습니다 :"

msgid "You can restart only if your domain is demolished."
msgstr "당신의 통치령이 완전히 파괴되었을 경우에만 다시 시작할 수 있습니다."

msgid "You can schedule 10 building processes at most."
msgstr "최대 10개의 건조 작업만을 예약할 수 있습니다."

#, c-format
msgid ""
"You can search the player ID and the council ID from %1$s menu and %2$s menu "
"respectively in %3$s menu."
msgstr "각각 %3$s의 메뉴안의 %1$s의 메뉴와 %2$s의 메뉴로 플레이어 ID, 평의회 ID를 찾을 수 있습니다."

#, c-format
msgid "You can search the player ID by name from %1$s in %2$s menu."
msgstr "%2$s의 메뉴안의 %1$s로부터 이름을 가지고 플레이어 ID를 찾을 수 있습니다."

msgid "You can see the ranking in Archspace from various viewpoints."
msgstr "다양한 관점으로 아크스페이스의 순위를 볼 수 있습니다."

msgid "You can see the reports about the previous battles."
msgstr "이전의 전투에 대한 보고서를 볼 수 있습니다."

msgid "You can see the status of your planets and manage them."
msgstr "행성의 상태를 확인하고 관리할 수 있습니다."

msgid ""
"You can see your tech status, set the researching goal, or invest in "
"research."
msgstr "기술 상태를 확인할 수 있으며, 연구 목표를 설정하거나 연구에 투자할 수 있습니다."

msgid "You can send various diplomatic messages to other councils."
msgstr "다른 평의회로 다양한 외교 전문을 보낼 수 있습니다."

msgid "You can send your fleet to discover a new world."
msgstr "새로운 행성을 찾기 위해서 함대를 보낼 수 있습니다."

msgid "You can send your fleets on a mission."
msgstr "임무를 수행하러 함대를 보낼 수 있습니다."

msgid "You can set your concentration mode."
msgstr "경제 정책을 수립할 수 있습니다."

msgid "You can vote for a new council speaker."
msgstr "평의회 의장을 정하기 위해 투표할 수 있습니다."

msgid "You can't attack the Empire in this menu."
msgstr "이 메뉴에서는 제국을 공격할 수 없습니다."

#, fuzzy
msgid "You can't attack the magistrate because he is already defeated."
msgstr "공격하려는 총독은 이미 멸망한 상태입니다."

msgid "You can't attack yourself."
msgstr "자신을 스스로 공격할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "You can't be in the same council with %1$s because of the punishment."
msgstr "제국의 규제에 의해 당신은 %1$s와 같은 평의회에 소속될 수 없습니다."

msgid "You can't blockade yourself."
msgstr "자신의 행성을 스스로 봉쇄할 수는 없습니다."

msgid "You can't inspect the Empire."
msgstr "제국의 정보는 조사할 수 없습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You can't perform %1$s because you are a pacifist."
msgstr "평화를 사랑하기 때문에 %1$s를 실행할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "You can't perform %1$s because you love peace."
msgstr "평화를 사랑하기 때문에 %1$s를 실행할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "You can't perform %1$s for some reason."
msgstr "어떤 이유 때문에 %1$s를 실행할 수 없습니다."

msgid "You can't perform special operations until time has started."
msgstr ""

msgid "You can't privateer in the Empire's domain."
msgstr "제국의 통치령에서는 사략을 할 수 없습니다."

msgid "You can't privateer in your own domain."
msgstr "자신의 통치령에서는 사략을 할 수 없습니다."

msgid "You can't raid yourself."
msgstr "자신의 행성을 스스로 습격할 수 없습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You can't research %1$s tech for you alreeady have it"
msgstr "지금은 %1$s 기술에 대한 연구를 할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "You can't research %1$s tech right now."
msgstr "지금은 %1$s 기술에 대한 연구를 할 수 없습니다."

msgid "You can't send a message to yourself."
msgstr "자신에게는 외교 전문을 보낼 수 없습니다."

msgid "You can't send that kind of message because of the punishment."
msgstr "제국의 규제로 인해 그런 종류의 외교 전문은 보낼 수 없습니다."

#, fuzzy
msgid "You cannot accept a bounty on yourself"
msgstr "자신을 스스로 공격할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "You cannot attack %1$s because he/she is too powerful."
msgstr "%1$s 는 너무 강하기 때문에 공격할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "You cannot attack %1$s because he/she is too weak."
msgstr "%1$s 는 너무 약하기 때문에 공격할 수 없습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You cannot attack %1$s because time has not yet started."
msgstr "%1$s 는 너무 약하기 때문에 공격할 수 없습니다."

#, fuzzy
msgid "You cannot attack the empire for it is protecting you"
msgstr "이 메뉴에서는 제국을 공격할 수 없습니다."

#, fuzzy
msgid "You cannot attack the empire until time has started."
msgstr "이 메뉴에서는 제국을 공격할 수 없습니다."

#, fuzzy
msgid "You cannot build Empire ship designs!"
msgstr "여기에서 함선을 건조할 수 있습니다. "

msgid "You cannot build black market ship designs!"
msgstr ""

msgid ""
"You cannot change a user's password that has a higher or equal users level "
"to yours."
msgstr ""

msgid "You cannot change an admins user level that is higher than yours!"
msgstr ""

msgid "You cannot give non-developers developer privledges!"
msgstr ""

msgid "You cannot give out  developer privledges!"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "You cannot perform this action until time starts."
msgstr "이 메뉴에서는 제국을 공격할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "You cannot purchase %s"
msgstr ""

#, c-format
msgid "You cannot send more than %1$d allied fleets to %2$s."
msgstr ""

msgid "You cannot set your own user level higher than it already is!"
msgstr ""

#, c-format
msgid "You caught a spy from %1$s!"
msgstr "%1$s의 스파이를 체포했습니다!"

msgid "You chose the action that doesn't exist."
msgstr "존재하지 않는 행동을 선택했습니다."

msgid "You chose wrong method so that you could select a target."
msgstr "목표를 선택하기 위해서 잘못된 방법을 선택했습니다."

msgid "You chose wrong player."
msgstr "플레이어를 잘못 선택했습니다."

msgid "You chose wrong spy mission. Please try gain."
msgstr "스파이 임무를 잘못 선택했습니다. 다시 시도해 주세요."

#, fuzzy, c-format
msgid "You clear the radiation of %1$s's by solar manipulation technology."
msgstr "태양 처리 기술로 %1$s 행성의 태양의 복사를 처리할 수 있습니다."

#, c-format
msgid ""
"You control the hostile monster of %1$s by primitive language technology."
msgstr "원시 언어 기술로 %1$s 행성의 적대적인 괴수를 제어할 수 있습니다."

msgid "You couldn't distribute anything."
msgstr "아무것도 분배할 수 없었습니다."

msgid "You currently have too many commanders to purchase any more."
msgstr ""

msgid ""
"You decided not to attack the enemy.<BR>Your fleets are returning home "
"without attacking the planet.<BR>After some hours, your fleets will be on "
"stand-by again."
msgstr "적을 공격하지 않겠다고 결정했습니다. <BR>당신의 함대는 행성을 공격하지 않고 귀환합니다. <BR>몇 시간 후 당신의 함대는 다시 대기 상태가 됩니다."

#, c-format
msgid "You declared total war to %1$s by council-wide pressing."
msgstr "평의회 내의 압력에 의해서 %1$s에게 전면전을 선언했습니다."

msgid "You declined the payment of Empire Tribute and angered the Emperor."
msgstr "제국의 조공 요구를 거절해서 황제의 노여움을 샀습니다."

#, c-format
msgid ""
"You destroy the obstinate microbe in %1$s by genetic therapy technology."
msgstr "유전자 치료 기술로 %1$s에 있는 난치성 미생물을 제거했습니다."

#, c-format
msgid "You destroyed %1$s unit(s) of factory."
msgstr "%1$s개소의 공장을 파괴했습니다"

#, c-format
msgid "You destroyed %1$s unit(s) of military base."
msgstr "%1$s개소의 군사기지를 파괴했습니다"

#, c-format
msgid "You destroyed %1$s unit(s) of research lab."
msgstr "%1$s개소의 연구소를 파괴했습니다"

msgid "You did not answer this event."
msgstr "이 사건에 대해서 답변하지 않았습니다"

msgid "You did not enter a valid fleet name."
msgstr "적절한 함대 이름을 입력하지 않았습니다."

#, fuzzy
msgid "You did not enter in a value to invest"
msgstr "투자에 적절한 수치를 입력하지 않았습니다."

msgid "You did not select a capital fleet.<BR>Please try again."
msgstr "기함 함대를 선택하지 않았습니다.<BR>다시 시도해 주세요."

#, fuzzy
msgid "You did not select a target player."
msgstr "플레이어를 선택하지 않았습니다."

msgid "You did not select any fleet.<BR>Please try again."
msgstr "어떠한 함대도 선택하지 않았습니다.<BR>다시 시도해 주세요."

#, fuzzy
msgid "You didn't change anything."
msgstr "아무것도 변경하지 않았습니다."

msgid "You didn't choose any method so that you could select a target."
msgstr "목표를 선택하기 위해서 어떠한 방법도 선택하지 않았습니다."

msgid "You didn't enter a council name."
msgstr "평의회 이름을 입력하지 않았습니다."

msgid "You didn't enter a fleet name."
msgstr "함대 이름을 입력하지 않았습니다."

msgid "You didn't enter a name for class."
msgstr "함선 설계의 이름을 입력하지 않았습니다."

msgid "You didn't enter a player name."
msgstr "플레이어 이름을 입력하지 않았습니다."

msgid "You didn't enter a portal name."
msgstr "포탈 이름을 입력하지 않았습니다."

msgid "You didn't enter a target player's ID."
msgstr "플레이어 ID를 입력하지 않았습니다."

msgid "You didn't enter a valid name for class."
msgstr "유효한 모델명을 입력하지 않았습니다."

msgid "You didn't enter proper value for investment."
msgstr "투자에 적절한 수치를 입력하지 않았습니다."

#, fuzzy
msgid "You didn't input a broadcast message."
msgstr "어떠한 코멘트도 입력하지 않았습니다."

msgid "You didn't input any comment."
msgstr "어떠한 코멘트도 입력하지 않았습니다."

#, c-format
msgid ""
"You didn't lose people on planet %1$s, but the planet has an obstinate "
"microbe now."
msgstr "행성 %1$s 에서 국민들을 잃지는 않았지만 지금 행성은 난치성 미생물에 의한 역병이 창궐하고있습니다."

msgid "You didn't select a capital fleet."
msgstr "기함 함대를 선택하지 않았습니다."

msgid "You didn't select a name of new plan."
msgstr "새로운 계획명을 선택하지 않았습니다."

msgid "You didn't select a name of plan."
msgstr "계획명을 선택하지 않았습니다."

msgid "You didn't select any attack types."
msgstr "공격타입을 선택하지 않았습니다."

msgid "You didn't select any control model."
msgstr "종족 지표를 선택하지 않았습니다."

msgid "You didn't select any fleet commanders."
msgstr "함대 사령관을 선택하지 않았습니다."

msgid "You didn't select any fleets."
msgstr "함대를 선택하지 않았습니다."

#, fuzzy
msgid "You didn't select any message(s)."
msgstr "종족을 선택하지 않았습니다"

msgid "You didn't select any player."
msgstr "플레이어를 선택하지 않았습니다."

msgid "You didn't select any races."
msgstr "종족을 선택하지 않았습니다"

msgid "You didn't select your own ship design."
msgstr "함선 설계를 선택하지 않았습니다"

#, fuzzy
msgid "You didn't specify a name of the conqueror's council."
msgstr "플레이어를 찾는 방법을 지정하지 않았습니다."

#, fuzzy
msgid "You didn't specify a player ID."
msgstr "플레이어를 선택하지 않았습니다."

#, fuzzy
msgid "You didn't specify how to broadcast a message."
msgstr "어떠한 코멘트도 입력하지 않았습니다."

#, fuzzy
msgid "You didn't specify the conqueror's name."
msgstr "어떠한 코멘트도 입력하지 않았습니다."

#, fuzzy
msgid "You didn't specify the way how to search for a player."
msgstr "플레이어를 찾는 방법을 지정하지 않았습니다."

#, fuzzy
msgid "You didn't specify the way how to search messages."
msgstr "플레이어를 찾는 방법을 지정하지 않았습니다."

#, c-format
msgid "You distributed %1$s PP successfully."
msgstr "성공적으로 %1$sPP를 분배했습니다."

msgid "You do not have any fleets on stand-by.<BR>Please try again later."
msgstr "대기중인 함대가 없습니다. <BR> 후에 다시 시도해 주세요."

msgid "You do not have enough PP to answer the event."
msgstr "이 이벤트에 응할 만큼 충분한 PP를 가지고 있지 않습니다."

#, fuzzy
msgid "You do not have enough money to invest that much"
msgstr "투자할 PP가 충분치 않습니다."

#, fuzzy
msgid "You do not meet the requirements to buy this project."
msgstr "이 평의회 프로젝트를 위해 필요한 기술을 가지고 있지 않습니다."

#, fuzzy
msgid "You do not own this planet."
msgstr "이 사건에 대해서 답변하지 않았습니다"

msgid ""
"You do not possess the required number of ME techs to build such a ship, "
"please choose a smaller ship."
msgstr ""

msgid ""
"You do not possess the schematics to build such a ship, please choose a "
"smaller ship."
msgstr ""

#, c-format
msgid "You don't have %1$d PP to pay."
msgstr "지불할 %1$d PP가 없습니다."

#, c-format
msgid "You don't have %1$s %2$s ships."
msgstr "%1$s척의 %2$s급 함선을 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have a computer with ID %1$s."
msgstr "컴퓨터 %1$s를 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have a fleet with ID %1$s."
msgstr "%1$s 함대를 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have a message with ID %1$s."
msgstr "%1$s 엔진을 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have a planet with ID %1$s."
msgstr "행성 %1$s 를 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have a shield with ID %1$s."
msgstr "방어막 %1$s 를 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have a special plan with ID %1$s."
msgstr "특별 계획 %1$s 를 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have a weapon with ID %1$s."
msgstr "무기 %1$s를 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have additional %1$s %2$s ships."
msgstr "%1$s 척의 %2$s급 함선을 가지고 있지 않습니다."

#, fuzzy
msgid "You don't have all the requirements for this council project."
msgstr "이 평의회 프로젝트를 위해 필요한 기술을 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have an armor with ID %1$s."
msgstr "%1$s 장갑을 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have an engine with ID %1$s."
msgstr "ID가 %1$s인 엔진을 가지고 있지 않습니다."

msgid "You don't have any achieved projects."
msgstr "완성된 프로젝트는 없습니다."

msgid "You don't have any admirals."
msgstr "현재 고용한 제독은 없습니다."

msgid ""
"You don't have any character. Click <A HREF=/archspace/create.as>here</A> to "
"create a new character."
msgstr "캐릭터가 없습니다. 새 캐릭터를 만드시려면 <A HREF=/archspace/create.as>여기</A>를 클릭하세요."

msgid "You don't have any damaged ships."
msgstr "손상된 함선이 없습니다."

msgid "You don't have any diplomatic messages received."
msgstr "받은 외교 전문이 없습니다."

#, c-format
msgid "You don't have any fleet with ID %1$s."
msgstr "%1$s 함대는 없습니다."

#, c-format
msgid "You don't have any fleet with ID %s."
msgstr "ID가 %1$s인 함대는 없습니다."

msgid "You don't have any fleets from allies."
msgstr "동맹국이 파견한 함대는 없습니다."

msgid "You don't have any fleets on stand-by."
msgstr "대기중인 함대가 없습니다."

msgid "You don't have any fleets."
msgstr "함대가 없습니다."

msgid "You don't have any projects yet."
msgstr "아직 구입한 프로젝트가 없습니다."

#, c-format
msgid "You don't have any relationship with %1$s council."
msgstr "우리는 %1$s 평의회와 아무런 관계도 없습니다."

#, c-format
msgid "You don't have any relationship with %1$s."
msgstr "우리는 %1$s와 아무런 관계가 없습니다."

msgid "You don't have any ships in the pool for reassignment."
msgstr "재편에 필요한 함선이 도크 안에 없습니다."

msgid "You don't have any ships in the pool."
msgstr "도크 안에 함선이 없습니다."

msgid "You don't have any ships of that kind of ship design."
msgstr "그런 종류의 설계로 건조된 함선은 가지고 있지 않습니다."

msgid "You don't have any ships."
msgstr "함선을 가지고 있지 않습니다."

msgid "You don't have any special defense plans."
msgstr "특별 방어 계획이 수립되어 있지 않습니다."

msgid "You don't have any stand-by fleets."
msgstr "대기중인 함대가 없습니다."

msgid "You don't have enough PP to change concentration mode."
msgstr "경제 정책을 교체하는데 PP가 부족합니다."

msgid "You don't have enough PP to invest."
msgstr "투자할 PP가 충분치 않습니다."

#, fuzzy
msgid "You don't have enough PP to perform this special operation."
msgstr "당신이 현재 보유한 PP는 특수 작전을 수행하기에 충분치 않습니다."

msgid "You don't have enough PP."
msgstr "PP가 충분치 않습니다."

msgid "You don't have generic defense plan now."
msgstr "현재 일반 방어 전략이 수립되어 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have ship design of ID number %1$d."
msgstr "ID 번호 %1$d 의 함선 설계는 가지고 있지 않습니다."

msgid "You don't have such a capital fleet."
msgstr "그런 기함 함대는 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have such a designed class with ID %1$s."
msgstr "함선 설계 ID %1$s 는 가지고 있지 않습니다."

msgid ""
"You don't have such a fleet that you selected as a capital fleet.<BR>Please "
"try again."
msgstr "기함 함대로 선택한 그런 함대는 가지고 있지 않습니다. <BR> 다시 시도해 주세요."

#, c-format
msgid "You don't have such a fleet with ID %1$s."
msgstr "ID %1$s 라는 함대는 가지고 있지 않습니다."

msgid "You don't have such a planet."
msgstr "그런 행성을 가지고 있지 않습니다."

msgid "You don't have such a ship design."
msgstr "그런 함선 디자인을 가지고 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "You don't have the fleet with ID %1$s."
msgstr "ID %1$s 라는 함대는 없습니다."

msgid "You don't have the prerequisites for more projects yet."
msgstr "아직 더 많은 프로젝트를 사용하는데 필수적인 기술들을 가지고 있지 않습니다."

msgid ""
"You don't know the prerequisite technology to perform this special operation."
msgstr "이 특수 작전을 수행하기 위한 필수 기술이 없습니다."

msgid "You don't need RP any more to complete the research."
msgstr "연구를 완성하기 위해서 더 이상 RP가 필요하지는 않습니다."

msgid "You don't seem to had selected any button."
msgstr "어떠한 버튼도 선택하지 않았습니다."

msgid "You dropped this ship design, and it's not registered."
msgstr "이 함선 설계는 취소했기 때문에 등록되어 있지 않습니다. "

msgid "You encounter no defensive fleets."
msgstr "방어 함대와 접촉은 없었습니다."

msgid "You enterd more PP than your council has."
msgstr "우리 평의회가 보유한 PP보다 많은 양을 입력했습니다."

#, c-format
msgid "You entered invalid value(%1$s) for the new number of ships."
msgstr "새 함선 수로, 잘못된 수치(%1$s)를 입력했습니다."

msgid "You entered more amount than you have."
msgstr "가지고 있는 것보다 많은 수치를 입력했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You exiled %1$s people from %2$s."
msgstr "%2$s에 있는 %1$s명의 종족을 학살했습니다."

#, c-format
msgid "You gain %1$s project at the cost of %2$s PP."
msgstr "%2$s PP의 비용으로 %1$s 프로젝트를 획득했습니다."

#, c-format
msgid "You gained the project \"%1$s\" successfully."
msgstr "성공적으로 \"%1$s\" 프로젝트를 획득했습니다."

msgid "You got a letter of demand from the Emperor."
msgstr "제국으로부터 요청을 받았습니다."

#, c-format
msgid "You got a new event %1$s."
msgstr "새 이벤트 %1$s를 획득했습니다."

msgid "You had no fleet battle."
msgstr "함대 전투를 하지 않았습니다."

#, c-format
msgid "You has lost some people on planet %1$s by someone's spy."
msgstr "누군가의 스파이 때문에 %1$s 행성의 국민들을 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have %1$d unread council message%2$s."
msgstr "아직 읽지 않은 %1$d개의 평의회 외교 전문이 있습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have %1$d unread diplomatic message%2$s."
msgstr "아직 읽지 않은 %1$d개의 외교 전문이 있습니다."

msgid "You have a counterattack from ground."
msgstr "지면에서 반격을 당했습니다."

#, c-format
msgid "You have a genocide on %1$s."
msgstr "%1$s에서 제노사이드를 수행했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have accepted the bounty on %1$s."
msgstr "%1$s 행성을 잃었습니다."

#, fuzzy
msgid "You have accepted the bounty."
msgstr "이 제안을 수락했습니다."

msgid "You have an illegal target tech."
msgstr "잘못된 목표 기술을 선택했습니다."

msgid ""
"You have been punished by GM. Now you have Imperial Retribution, and it will "
"stay forever."
msgstr "GM에 의해서 응징 당했습니다. 지금 제국의 응징을 당하고 있으며, 이것은 영원히 계속됩니다."

#, c-format
msgid ""
"You have been punished by GM. Now you have Skip Turn effect, and it will "
"stay for %1$s turn."
msgstr "GM에 의해서 응징 당했습니다. 지금 턴을 빼앗기고 있으며, 이것은 %1$s턴 동안 계속됩니다."

#, c-format
msgid ""
"You have been punished by GM. Now you have Skip Turn effect, and it will "
"stay for %1$s turns."
msgstr "GM에 의해서 응징 당했습니다. 지금 턴을 빼앗기고 있으며, 이것은 %1$s턴 동안 계속됩니다."

#, c-format
msgid ""
"You have been punished by GM. You had Skip Turn effect, and its duration has "
"been increased by %1$s turn."
msgstr "GM에 의해서 응징 당했습니다. 턴을 빼앗겼고, 그 효과가 %1$s턴만큼 증가하였습니다."

#, c-format
msgid ""
"You have been punished by GM. You had Skip Turn effect, and its duration has "
"been increased by %1$s turns."
msgstr "GM에 의해서 응징 당했습니다. 턴을 빼앗겼고, 그 효과가 %1$s턴만큼 증가하였습니다."

#, c-format
msgid "You have broken the alliance with %1$s."
msgstr "%1$s와 맺은 동맹관계를 파기했습니다."

#, c-format
msgid "You have broken the pact with %1$s."
msgstr "%1$s와 맺은 협정을 파기했습니다."

#, c-format
msgid "You have cancelled the ship building schedule for %1$s."
msgstr "%1$s의 함선 건조 스케줄을 취소했습니다."

msgid "You have chosen the empire as a special operation target."
msgstr "특수 작전을 수행할 대상으로 제국을 선택했습니다."

#, c-format
msgid "You have chosen the technology, %1$s."
msgstr "%1$s 기술를 선택했습니다."

msgid "You have decided not to retire from Archspace."
msgstr "당신은 은퇴하지 않기로 결정했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have declared hostile intents toward %1$s."
msgstr "%1$s에게 전쟁을 선언했습니다."

#, c-format
msgid "You have declared war with %1$s."
msgstr "%1$s에게 전쟁을 선언했습니다."

msgid "You have disabled planet invest pool for this planet"
msgstr ""

#, fuzzy, c-format
msgid "You have discovered a new tech %1$s."
msgstr "새 %1$s 기술을 발견했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have earned %1$s PP salvaging enemy ships."
msgstr "적의 함선을 회수해서 %1$s PP를 얻었습니다."

msgid "You have enabled planet invest pool for the selected planets"
msgstr ""

msgid "You have enabled planet invest pool for this planet"
msgstr ""

#, c-format
msgid "You have failed to blockade %1$s of %2$s."
msgstr "%2$s의 %1$s 행성을 봉쇄하는데 실패했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have failed to invade %1$s of %2$s."
msgstr "%2$s의 %1$s 행성을 봉쇄하는데 실패했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have failed to invade %1$s."
msgstr "%2$s의 %1$s 행성을 봉쇄하는데 실패했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have gained %1$s PP due to an event."
msgstr "\"%2$s\" 효과 때문에 %1$s PP를 획득했습니다."

#, c-format
msgid "You have gained %1$s."
msgstr "%1$s를 새로 얻었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have gained a new project %1$s."
msgstr "새 프로젝트 %1$s를 획득했습니다."

#, c-format
msgid "You have gained new planet %1$s."
msgstr "%1$s행성을 새로 얻었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have gained the %1$s fleet."
msgstr "영원히 %1$s를 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have gained the ability %1$s."
msgstr "%1$s행성을 새로 얻었습니다."

msgid "You have given the compensation(%1$s PP) for war from %$2s."
msgstr "%2$s에게 전쟁 보상금(%1$sPP)를 배상했습니다."

#, c-format
msgid "You have joined council %1$s."
msgstr "%1$s 평의회에 가입했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have lost %1$d %2$s on %3$s."
msgstr "%3$s에서 %1$d의 %2$s를 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have lost %1$s PP due to an event."
msgstr "영원히 %1$s를 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have lost %1$s admiral%2$s from your pool."
msgstr "영원히 %1$s를 잃었습니다."

#, c-format
msgid "You have lost %1$s forever."
msgstr "영원히 %1$s를 잃었습니다."

#, fuzzy
msgid "You have lost all ships in your dock."
msgstr "도크에 있던 모든 함선을 잃었습니다."

#, c-format
msgid "You have lost fleet %1$s and commander %2$s in %3$s's battle."
msgstr "%3$s와의 전투 중, %1$s함대와 사령관 %2$s를 잃었습니다."

#, c-format
msgid "You have lost fleet %1$s in %2$s's battle."
msgstr "플레이어 %2$s의 전투 중 %1$s함대를 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have lost the ability %1$s."
msgstr "%1$s 행성을 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have lost the fleet %1$s and its commander %2$s."
msgstr "%1$s 함대와 %2$s 제독을 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have lost the planet %1$s."
msgstr "%1$s 행성을 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have lost the project %1$s."
msgstr "%1$s 프로젝트를 잃었습니다."

#, fuzzy
msgid "You have no admission request to delete"
msgstr "%1$s의 입회 요청을 거절했습니다."

msgid "You have no allies to send fleet(s)."
msgstr "함대를 보낼 동맹국이 없습니다."

msgid "You have no hostile relationships."
msgstr "적대적인 관계가 없습니다."

#, c-format
msgid "You have no relation with %1$s."
msgstr "%1$s와 아무런 관계도 없습니다."

#, fuzzy
msgid "You have no relation with the target player."
msgstr "%1$s와 아무런 관계도 없습니다."

msgid "You have no ships in the pool."
msgstr "도크 안에 함선이 없습니다."

msgid "You have no ships to build."
msgstr "건조 중인 함선이 없습니다."

#, c-format
msgid ""
"You have not been at war with the player %1$s long enough to attack. Please "
"wait another %2$s seconds"
msgstr ""

msgid "You have not decided to retire from Archspace or not."
msgstr "당신은 은퇴할지 안할지 결정하지 않았습니다."

msgid "You have not entered a council ID."
msgstr "평의회 ID를 입력하지 않았습니다."

#, c-format
msgid ""
"You have not had hostile relations with the target player long enough to "
"attack. Please wait another %1$s seconds"
msgstr ""

#, c-format
msgid "You have only %1$d %2$s ships."
msgstr "%1$d 척의 %2$s급 함선만 있습니다."

msgid ""
"You have probably clicked 2 or more times at the same time, or reloaded this "
"page.<BR>Please try again."
msgstr "당신은 두번 이상 클릭 했거나 이 페이지를 다시 로드했습니다. 다시 해 주십시오."

msgid "You have received no diplomatic messages."
msgstr "새로 받은 외교 전문이 없습니다."

#, c-format
msgid "You have received the compensation(%1$s PP) for war from %2$s."
msgstr "%2$s로부터 전쟁 보상금(%1$sPP)을 받았습니다."

msgid "You have registered this ship design. You can build this ship now."
msgstr "이 모델의 설계를 등록했습니다. 이제 이 모델을 건조할 수 있습니다."

msgid "You have requested admission to another council."
msgstr "다른 평의회에 가입 신청을 했습니다."

msgid "You have researched the following techs :"
msgstr "다음 기술을 개발했습니다 :"

#, c-format
msgid "You have scheduled %1$d %2$s to be built."
msgstr "%1$d척의 %2$s급 함선을 건조하기 위한 스케줄을 작성했습니다."

#, c-format
msgid "You have selected %1$s as a fleet commander for %2$s."
msgstr "%2$s함대의 사령관으로 %1$s를 선택했습니다."

#, c-format
msgid "You have selected %1$s ship(s) of %2$s."
msgstr "%1$s척의 %2$s급 함선을 선택했습니다."

msgid "You have selected a wrong command."
msgstr "함대 사령관을 잘못 선택했습니다."

msgid "You have selected the following fleet(s) to return."
msgstr "다음 함대를 선택하여 귀환시킵니다."

msgid "You have selected the following project(s) :"
msgstr "다음 프로젝트를 선택했습니다:"

#, c-format
msgid "You have successfully changed %1$s as a fleet of %2$s %3$s."
msgstr "%2$s척의 %3$s급 함선으로 %1$s 함대를 교체했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You have successfully changed %1$s as a fleet of %2$s %3$s.<BR>"
msgstr "%2$s척의 %3$s급 함선으로 %1$s 함대를 교체했습니다."

#, fuzzy
msgid "You have successfully changed your commander viewing"
msgstr "다음 함대를 소환했습니다."

msgid ""
"You have successfully created your character. Click on 'Enter Archspace' to "
"begin playing."
msgstr "캐릭터 생성이 완료되었습니다. 게임을 시작하기 위해서 '아크스페이스 입장'을 클릭하세요."

#, c-format
msgid "You have successfully deleted the old ship design : %1$s."
msgstr "구식 함선 설계를 제거했습니다 : %1$s"

msgid "You have successfully deleted the special defense plan."
msgstr "특수 방어 전략을 제거했습니다."

msgid "You have successfully deployed your fleets for the defense plan."
msgstr "방어 계획 수행에 필요한 함대의 배치를 끝냈습니다."

#, c-format
msgid ""
"You have successfully disbanded the fleet(s) %1$s. And the commander(s) %2$s "
"returned to the commander pool."
msgstr "%1$s 함대를 해산했습니다. %2$s 제독은 참모진으로 되돌아 갔습니다."

#, fuzzy
msgid "You have successfully invested"
msgstr "%2$s 행성에 %1$s PP를 성공적으로 투자했습니다."

#, c-format
msgid "You have successfully invested %1$s PP in %2$s."
msgstr "%2$s 행성에 %1$s PP를 성공적으로 투자했습니다."

#, c-format
msgid "You have successfully invested %1$s PP in Research."
msgstr "연구에 %1$s PP를 투자했습니다."

#, c-format
msgid "You have successfully invested %1$s PP in ship building."
msgstr "함선 건조에 %1$s PP를 투자했습니다."

#, c-format
msgid "You have successfully reassigned %1$s with %2$s of %3$s ships."
msgstr "%2$s척의 %3$s급 함선을 %1$s 함대에 재편성했습니다."

msgid "You have successfully recalled the following fleet(s)."
msgstr "다음 함대를 소환했습니다."

#, c-format
msgid "You have successfully scrapped %1$d %2$s ship(s)."
msgstr "%1$d척의 %2$s급 함선을 폐기했습니다."

#, c-format
msgid "You have switched your concentration mode to %1$s."
msgstr "경제 개발 정책을 %1$s로 전환했습니다."

msgid "You have to answer this message."
msgstr "이 전문에 회신을 해야 합니다."

msgid "You have to enter a larger number than 0."
msgstr "0보다 더 큰 숫자를 입력해야 합니다."

msgid "You have too many commanders to bid for an admiral right now."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "You haven't decided on your reply."
msgstr "회답을 결정하지 않았습니다."

msgid "You haven't designed the class."
msgstr "이 모델의 함선은 아직 설계되지 않았습니다."

msgid "You hold off your decision to reply this message."
msgstr "이 전문에 회답하는 것을 연기했습니다."

#, c-format
msgid ""
"You leave the implant chamber and everything seems so much slower than "
"before. That always seems to be the feeling though when you get a processor "
"upgrade of this quality. You can now personally track almost every piece of "
"information that enters your planet's infosphere. You can now manage any of "
"the tasks necessary to the upkeep of %1$s. In fact, you now feel up to the "
"task of running other planets, all you need to do now is take them..."
msgstr "이식 수술실을 나오면서 주위의 모든 것이 예전보다 현저히 느려졌음을 느낍니다. 물론 이런 느낌은 프로세서를 개량하고 나올 때마다 느끼긴 합니다. 이제 당신은 행성의 정보망에 들어오는 모든 정보를 찾아낼 수 있습니다. 또한, 당신은 %1$s 행성의 유지에 필요한 모든 업무를 관리할 수 있습니다. 뿐만 아니라, 당신은 하나 이상의 행성을 관리할 수 있을 것 같은 자신감을 얻습니다. 이제 당신에게 필요한 것은 행성을 탈취하는 것 뿐입니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"You lost %1$d people on planet %2$s by someone's spy, and the planet has an "
"obstinate microbe now."
msgstr "누군가의 툭수 공작원에 의해 %1$s행성에 있는 국민들을 많이 잃었으며, 행성은 지금 난치성 미생물에 의한 역병이 만연되어 있습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You lost %1$d people on planet %2$s by someone's spy."
msgstr "누군가의 스파이 때문에 %1$s 행성에서 %2$s를 잃었습니다."

#, c-format
msgid "You lost %1$s by someone's spy!"
msgstr "누군가의 스파이 때문에 %1$s를 잃었습니다."

#, c-format
msgid "You lost %1$s on planet %2$s by someone's spy."
msgstr "누군가의 스파이 때문에 %1$s 행성에서 %2$s를 잃었습니다."

#, c-format
msgid "You lost the fleet %1$s and commander %2$s."
msgstr "%1$s 함대와 %2$s 제독을 잃었습니다."

#, c-format
msgid "You lost the fleet %1$s and the commander %2$s whose owner is %3$s."
msgstr "%1$s 함대와 %3$s의 제독 %2$s를 잃었습니다."

#, c-format
msgid "You lost the fleet %1$s whose owner is %2$s."
msgstr "우리는 플레이어 %2$s의 %1$s 함대를 잃었습니다."

#, c-format
msgid "You lost the tech %1$s."
msgstr "%1$ 기술을 잃었습니다."

msgid "You lost your rank. Now, you are the rogue baron, the enemy of empire."
msgstr "계급을 박탈당했습니다. 현재 당신은 제국의 적, 반역 남작입니다."

msgid "You lost your rank. Now, you are the rogue duke, the enemy of empire."
msgstr "계급을 박탈당했습니다. 현재 당신은 제국의 적, 반역 공작입니다."

msgid "You lost your rank. Now, you are the rogue earl, the enemy of empire."
msgstr "계급을 박탈당했습니다. 현재 당신은 제국의 적, 반역 백작입니다."

msgid ""
"You lost your rank. Now, you are the rogue marquis, the enemy of empire."
msgstr "계급을 박탈당했습니다. 현재 당신은 제국의 적, 반역 후작입니다."

msgid ""
"You lost your rank. Now, you are the rogue viscount, the enemy of empire."
msgstr "계급을 박탈당했습니다. 현재 당신은 제국의 적, 반역 자작입니다."

#, c-format
msgid ""
"You may lose some honor by this operation if you are detected.(Honor -%1$d)"
msgstr "이 작전이 발각될 경우, 명예를 잃을 수 있습니다. (Honor - %1$d) "

#, c-format
msgid "You may not bribe for another %1$s due to the limit of once per day."
msgstr ""

#, fuzzy, c-format
msgid "You may not donate again for another %1$s."
msgstr "우리는 %1$s와 전쟁을 벌이고 있지 않습니다."

msgid "You may recall the fleet with the Recall menu any time you want to do."
msgstr "아무때나 원할 때 소환 메뉴로 함대를 소환할 수 있습니다."

msgid "You may request admission to another council."
msgstr "다른 평의회에 가입을 신청할 수 있습니다."

msgid "You must enter number more than 0."
msgstr "0보다 큰 숫자를 입력해야 합니다."

msgid "You must select at least one fleet."
msgstr "한 개 이상의 함대를 선택해야 합니다"

#, c-format
msgid "You need the technology \"%1$s\"."
msgstr "\"%1$s\" 기술이 필요합니다."

#, c-format
msgid "You paid the Empire Tribute %s PP and pleased the Emperor."
msgstr "제국에 조공으로 %1$sPP를 바쳐 황제를 기쁘게 하였습니다."

msgid ""
"You pleased Empire. Emperor is so happy with your deed so that he decided to "
"grant you a small boon."
msgstr "당신은 제국을 기쁘게 했습니다. 황제는 당신에 업적에 매우 흡족해 하면서 당신에게 작은 포상을 하사하기로 결정했습니다."

msgid "You purchased all projects that you can gain."
msgstr "구입할 수 있는 프로젝트가 없습니다."

#, c-format
msgid "You put down the military base(s) on %1$s."
msgstr "%1$s의 군사기지 건축을 상정합니다."

#, c-format
msgid "You refused the admission request from %1$s."
msgstr "%1$s의 입회 요청을 거절했습니다."

msgid "You rejected the offer."
msgstr "그 제안을 거절했습니다."

#, c-format
msgid ""
"You requested that the Empire intercede in your war with %1$s. They "
"responded by forcing peace between you and %2$s."
msgstr "당신은 제국에 %1$s와의 전쟁을 중재해 달라고 요청했습니다. 이에 제국은 당신과 %2$s 사이에 평화를 강요했습니다."

#, c-format
msgid ""
"You requested the Empire to intercede in your war with %1$s. The Empire said "
"that they thought the struggle was a good thing and was a fitting way to "
"prove your loyalty to them."
msgstr "당신은 제국에 %1$s와의 전쟁을 중재해 달라고 요청했습니다. 그러나 제국은 그 전쟁은 좋은 일이며, 제국에 대한 당신의 충성심을 입증하는 알맞은 방법이라고 생각한다고 답변해왔습니다."

#, c-format
msgid ""
"You requested the Empire to intercede in your war with %s. The Empire said "
"that they thought the struggle was a good thing and was a fitting way to "
"prove your loyalty to them."
msgstr "당신은 제국에 %1$s와의 전쟁을 중재해 달라고 요청했습니다. 그러나 제국은 그 전쟁은 좋은 일이며, 제국에 대한 당신의 충성심을 입증하는 알맞은 방법이라고 생각한다고 답변해왔습니다."

msgid ""
"You requested the Empire to intercede in your war. The Empire said that the "
"struggle was a good thing and was a fitting way to prove your loyalty to "
"them."
msgstr "전쟁을 중재해 달라고 제국에 요청했습니다. 제국은 이런 노력은 좋은 일이며, 제국에 대한 당신의 충성심을 입증하는 적합한 방법이라고 생각한다고 답변해왔습니다."

msgid ""
"You requested the Empire to intercede in your war. They responded by forcing "
"peace each side."
msgstr "전쟁을 중재해 달라고 제국에 요청했습니다. 그들은 응답으로 양쪽에 평화를 강요했습니다."

#, c-format
msgid ""
"You requested the Empire to reward your loyalty. They accepted and sent you %"
"1$s."
msgstr "충성심에 보상해 달라고 제국에 요청했습니다. 그들은 그 요청을 받아들이고 당신에게 %1$s를 보냈습니다."

#, c-format
msgid ""
"You requested the Empire to reward your loyalty. They accepted and sent you %"
"s."
msgstr "충성심에 보상해 달라고 제국에 요청했습니다. 그들은 그 요청을 받아들이고 당신에게 %1$s를 보냈습니다."

msgid ""
"You requested the Empire to reward your loyalty. They responded that they "
"did not think you worthy of their blessing."
msgstr "충성심에 보상해 달라고 제국에 요청했습니다. 그들은 그들의 은혜에 당신이 걸맞다고 생각하지 않는다고 답변해왔습니다. "

#, c-format
msgid "You scrapped %1$s and earned %2$s PP."
msgstr "당신은 %1$s를 폐기하여, %2$s PP를 얻었습니다."

msgid "You seem to have approached this page in a wrong way."
msgstr "당신은 이 페이지에 부적절한 방법으로 접근한 것 같군요."

msgid "You seem to have purchased this project before."
msgstr "이 프로젝트는 전에 구입한 것 같습니다."

msgid "You selected a plan that doesn't exist."
msgstr "존재하지 않는 계획을 선택했습니다."

msgid "You selected a wrong ontrol model."
msgstr "종족 지표를 잘못 선택했습니다."

msgid "You selected an unknown mission."
msgstr "임무를 잘못 선택했습니다."

msgid "You selected no fleet(s)."
msgstr "함대를 선택하지 않았습니다."

msgid "You selected the defense that doesn't exist."
msgstr "존재하지 않는 방어 계획을 선택했습니다."

msgid "You selected wrong button."
msgstr "버튼을 잘못 선택했습니다."

msgid "You selected wrong security level. Please try again."
msgstr "보안 레벨을 잘못 선택했습니다. 다시 선택해 주세요."

msgid "You selected wrong ship size. Please try again."
msgstr "함선 크기가 잘못되었습니다. 다시 선택해 주세요."

#, fuzzy, c-format
msgid "You sent a message to %s successfully."
msgstr "%2$s에게 성공적으로 메세지를 보냈습니다."

#, fuzzy
msgid "You sent the broadcast message to all players."
msgstr "자신에게는 외교 전문을 보낼 수 없습니다."

msgid ""
"You should create your own character first. Please use the create character "
"menu."
msgstr "캐릭터를 만들어야 합니다. 메뉴에서 캐릭터 만들기를 사용하세요."

msgid "You should enter a different name from current name."
msgstr "현재 이름과 다른 이름을 사용해야 합니다."

#, c-format
msgid "You smuggled %1$s to %2$s for a privateer."
msgstr "사략임무를 위해 %1$s를 %2$s로 잠입시켰습니다."

#, c-format
msgid "You smuggled %1$s to %2$s for a raid."
msgstr "기습 임무를 위해 %1$s를 %2$s로 잠입시켰습니다."

#, fuzzy
msgid "You specified a wrong way to broadcast a message."
msgstr "어떠한 코멘트도 입력하지 않았습니다."

msgid "You stacked 1 or more fleets on another fleet(s)."
msgstr "하나 이상의 함대가 같은 곳에 위치하고 있습니다."

#, c-format
msgid "You started your new domain at %1$s again."
msgstr "%1$s에서 다시금 새 영지를 통치하게 되었습니다."

#, c-format
msgid "You stole a tech %1$s from %2$s successfully."
msgstr "%2$s로부터 %1$s 기술를 성공적으로 훔쳤습니다."

#, c-format
msgid "You stop supporting %1$s now."
msgstr "%1$s를 지지하는 것을 중단합니다."

msgid "You stop supporting any council member now."
msgstr "누구도 지지하지 않습니다."

#, c-format
msgid "You successfully replied to the message(#%1$s) from %2$s."
msgstr "%2$s로부터 온 전문(#%1$s)에 회답했습니다."

#, c-format
msgid "You successfully sent a message to %1$s."
msgstr "%1$s에게 전문을 보냈습니다."

#, c-format
msgid "You supported the magistrate with %s PP."
msgstr "총독에게 %1$s의 조공을 상납했습니다."

msgid "You transfer 10 mil. people."
msgstr "천만명의 국민들을 이동시킵니다."

msgid "You tried to bid more than the limit of bid price."
msgstr "당신은 한도액보다 더 많은 돈으로 입찰을 시도했습니다."

msgid "You unchecked select goal box."
msgstr "목표 선택 박스가 체크가 되어 있지 않습니다."

#, fuzzy
msgid "You were attacked by the defensive fleets on the planet."
msgstr "그 행성에서 방어 함대에게 공격을 당했습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid ""
"You were not detected out after privateer.<BR>%1$s did not know your "
"identity."
msgstr "사략함대가 사략임무 완수 후에 탐지당하지 않았습니다. <BR>%1$s는 함대의 정체를 알지 못했습니다."

#, c-format
msgid "You were targetted by a spying attack from %1$s, but you were safe."
msgstr "%1$s가 우리에게 특수 작전을 시도했지만 무산되었습니다."

#, c-format
msgid "You were targetted by a spying attack from %1$s."
msgstr "%1$s가 우리에게 특수 작전을 시도했습니다."

#, c-format
msgid "You will answer %1$s later."
msgstr "나중에 %1$s에게 회답할 것입니다."

#, c-format
msgid "You will earn %1$s PP by scrapping %2$s ship(s) of %3$s."
msgstr "%3$s급 함선 %2$s척을 폐기 시키면 %1$sPP를 벌 수 있습니다."

#, c-format
msgid "You will need %1$s more RP to complete the research."
msgstr "연구를 완성하기 위해서는 %1$s RP가 필요합니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "You won the bid and achieved %1$s."
msgstr "당신은 낙찰을 받았고, %1$s 프로젝트를 구입했습니다."

#, c-format
msgid "You won the bid and got the admiral %1$s."
msgstr "당신은 낙찰을 받았고, %1$s 제독을 얻었습니다."

#, c-format
msgid "You won the bid and got the fleet %1$s."
msgstr "당신은 낙찰을 받았고, %1$s 함대를 얻었습니다."

#, c-format
msgid "You won the bid and got the planet %1$s."
msgstr "당신은 낙찰을 받았고, %1$s 행성을 얻었습니다."

#, c-format
msgid "You won the bid and learned %1$s."
msgstr "당신은 낙찰을 받았고, %1$s 기술을 배웠습니다."

msgid "You won the fleet battle on the orbit."
msgstr "당신은 궤도에서 벌어진 함대 전투에서 승리했습니다."

#, c-format
msgid ""
"You, having enjoyed your long space travel, turned your eyes to a new "
"direction and take office as the new leader of the planet %1$s. Unlike the "
"free and 0-G life in the space, the planet awaits you with higher gravity "
"and the heavy responsibility as a leader. When you decided to land on this "
"planet, some of your friends may have advised you not to act like a fool. "
"But, the experience you have gained from the vast universe now leads you to "
"turn your eyes to a different world. The Empire... The immense state that "
"controls more than 20 billion stars. Until now you have been watching them "
"as a supporter - with a bribe - or as an enemy - being a pirate - and felt "
"the enormous Empire and the smallness of yourself with the skin. But, now is "
"the time to make a counterattack. With %2$s as the stepping stone, you will "
"spread your power all over the universe. Until the day you become the new "
"Emperor..."
msgstr "당신은 기나긴 우주여행 끝에 시야를 새로운 방향으로 돌렸고, 행성 %1$s의 지도자 자리에 오르게 됩니다. 우주에서의 자유로운 그리고 무중력의 생활과는 달리 행성에서의 생활에서는 높은 중력과 지도자라는 무거운 책임이 기다리고 있습니다. 당신이 이 행성에 정착하기로 결심했을 때 친구들은 분명 멍청한 짓은 하지 말라고 충고했습니다. 그러나 당신이 우주를 여행하면서 얻은 엄청난 경험들은 이제 우주의 생활을 벗어나 다른 곳으로 - 2백억 이상의 별들을 다스리는 우주 제국으로 - 시선을 돌리게 하기에 충분했습니다. 때에 따라 당신은 그들을 지지하는 유력한 조력자로서 - 뇌물을 통한 - 또한 때에 따라서는 그들의 적으로서 - 해적질을 통해 - 제국의 거대함, 그리고 자신의 미세함을 느껴왔습니다. 그러나 역습의 때는 왔습니다. %2$s를 발판삼아 당신은 전 우주로 당신의 영향력을 뻗쳐야만 합니다 - 당신이 바로 그 새 황제가 되는 그날까지..."

msgid "Your Bid"
msgstr "당신의 입찰가"

msgid "Your Comment"
msgstr "당신의 코멘트"

msgid "Your Comment :"
msgstr "당신의 코멘트 :"

msgid "Your Council Member(s)"
msgstr "평의회의 회원"

msgid "Your Council's Score"
msgstr "평의회의 스코어"

msgid "Your Imperial Retribution has been removed by GM."
msgstr "제국의 응징은 GM에 의해서 제거되었습니다."

msgid "Your PP is not enough to gain project(s) you selected."
msgstr "당신이 현재 보유한 PP는 선택한 프로젝트를 구입하기에 충분치 않습니다."

msgid "Your PP is not enough to perform this special operation."
msgstr "당신이 현재 보유한 PP는 특수 작전을 수행하기에 충분치 않습니다."

msgid "Your Reply"
msgstr "당신의 답변"

msgid "Your Score"
msgstr "당신의 스코어"

#, fuzzy, c-format
msgid "Your admiral %1$s has gained a level."
msgstr "%1$s 제독의 레벨이 올랐습니다."

#, fuzzy
msgid "Your admission has been accepted."
msgstr "당신의 가입 신청이 수락되었습니다."

msgid "Your admission has been rejected."
msgstr "당신의 가입 신청이 거절되었습니다."

#, c-format
msgid ""
"Your admission request has been canceled because the council %1$s "
"disappeared."
msgstr "%1$s 평의회가 사라졌기 때문에 당신의 가입 신청이 취소되었습니다."

msgid "Your admission will be replied later."
msgstr "당신의 가입 신청을 후에 답변 받을 것입니다."

#, c-format
msgid "Your attack has brought about the ruin of %1$s."
msgstr "당신은 %1$s를 공격하여 파멸시켰습니다."

#, c-format
msgid "Your attack has brought about the ruin of %s."
msgstr "당신은 %1$s를 공격하여 파멸시켰습니다."

#, c-format
msgid "Your bid must be at least 5% higher than the current bid."
msgstr "현재 가격보다 최소한 5% 이상 높은 가격을 제시하셔야 합니다."

msgid "Your character is alive."
msgstr "당신의 캐릭터는 살아있습니다."

#, fuzzy
msgid "Your character is too young to retire."
msgstr "당신의 캐릭터를 발견할 수 없었습니다."

msgid "Your character was not found."
msgstr "당신의 캐릭터를 발견할 수 없었습니다."

#, c-format
msgid "Your commander %1$s was killed by someone's spy."
msgstr "%1$s 제독이 누군가에 의해 암살당했습니다."

msgid "Your concentration mode has been changed a spy action."
msgstr "당신의 경제 정책이 특수 작전에 의해 변경되었습니다."

msgid "Your concentration mode has been changed by a project."
msgstr "당신의 경제 정책이 프로젝트에 의해 변경되었습니다."

msgid "Your concentration mode has been changed by an event."
msgstr "당신의 경제 정책이 이벤트에 의해 변경되었습니다."

msgid "Your concentration mode has changed."
msgstr "당신의 경제 정책이 변경되었습니다."

msgid "Your council can't send that kind of message because of the punishment."
msgstr "우리 평의회는 처벌때문에 이런 형식의 전문을 발송할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "Your council conquered %1$s council."
msgstr "우리 평의회는 %1$s 평의회를 복속시켰습니다."

#, c-format
msgid "Your council distributed %1$s PP to you."
msgstr "평의회는 우리에게 %1$s의 PP를 할당했습니다."

#, c-format
msgid "Your council doesn't have a message with ID %1$s."
msgstr "ID가 %1$s인 전문을 가지고 있지 않습니다."

msgid "Your council doesn't have such an admission request."
msgstr "우리의 평의회는 그런 가입 신청을 받지 않습니다."

#, c-format
msgid ""
"Your council give the compensation for total war(%1$sPP) to %2$s council."
msgstr "우리 평의회는 %2$s 평의회에게 전면전에 대한 배상(%1$sPP)을 했습니다."

#, c-format
msgid "Your council give the compensation for war(%1$sPP) to %2$s council."
msgstr "우리 평의회는 %2$s 평의회에게 전쟁 배상(%1$sPP)을 했습니다.."

msgid "Your council has a supremacy council already."
msgstr "우리 평의회는 다른 평의회에 복종하고 있습니다."

#, c-format
msgid "Your council has been conquered by %1$s council."
msgstr "우리 평의회를 %1$s평의회에게 복속되었습니다."

#, c-format
msgid "Your council has broken the alliance with %1$s council."
msgstr "우리 평의회는 %1$s 평의회와 맺은 동맹 관계를 파기했습니다."

#, c-format
msgid "Your council has broken the pact with %1$s council."
msgstr "우리 평의회는 %1$s 평의회와 맺은 협정을 파기했습니다."

#, c-format
msgid "Your council has declared total war against %1$s."
msgstr "우리 평의회는 %1$s 평의회에 대해 전면전을 선언했습니다."

#, c-format
msgid "Your council has declared war against %1$s."
msgstr "우리 평의회는 %1$s 평의회에 대해 전쟁을 선언했습니다."

#, c-format
msgid ""
"Your council has grown weary of the war with %1$s and agrees to a temporary "
"ceasefire after %2$s hours."
msgstr ""

#, c-format
msgid "Your council has less PP than %1$s PP."
msgstr "우리 평의회는 %1$sPP 보다 더 적은 PP를 가지고 있습니다."

#, c-format
msgid "Your council has no relationship with %1$s's council."
msgstr "우리 평의회는 %1$s 평의회와 아무런 외교적 관련이 없습니다."

#, c-format
msgid "Your council has released %1$s council."
msgstr "우리 평의회는 %1$s평의회를 복속에서 해방시켜 주었습니다."

msgid "Your council is full."
msgstr "우리 평의회는 정원이 다 찼습니다."

#, c-format
msgid "Your council is not at war or total war with %1$s's council."
msgstr "우리 평의회는 %1$s 평의회와 전쟁 혹은 전면전 중에 있지 않습니다."

#, c-format
msgid "Your council is released under rule of %1$s council"
msgstr "우리 평의회는 %1$s 평의회의 지배에서 독립했습니다."

#, c-format
msgid ""
"Your council received the compensation(%1$s PP) for the total war with %2$s "
"council."
msgstr "우리 평의회는 %2$s 평의회에서 전면전의 보상(%1$sPP)을 받았습니다."

#, c-format
msgid ""
"Your council received the compensation(%1$s PP) for the war with %2$s "
"council."
msgstr "우리 평의회는 %2$s 평의회에서 전쟁 보상금(%1$sPP)을 받았습니다."

#, c-format
msgid "Your council relationship with %1$s council has become \"%2$s\"."
msgstr "우리 평의회와 %1$s 평의회의 관계는 \"%2$s\"가 되었습니다."

msgid ""
"Your council sent merge offer to a certain council or has merge offer from "
"it, but it doesn't exist anymore."
msgstr "우리 평의회가 어떤 평의회에 합병을 제안했거나 그로부터 합병 제안이 들어왔지만, 그 평의회는 더 이상 존재하지 않습니다."

#, c-format
msgid "Your council shares no clusters with the council %1$s."
msgstr "우리는 %1$s 평의회와 어떤 성단도 공유하지 않습니다."

#, c-format
msgid ""
"Your council suggested the council %1$s to merge the 2 councils or has merge "
"offer from it already."
msgstr "우리 평의회는 이미 %1$s 평의회에게 합병을 제안했거나 그로부터 합병 제안이 들어온 상태입니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "Your council's honor has become %1$s by your breach of faith."
msgstr "당신의 명예는 배신 때문에 %1$s가 되었습니다."

#, c-format
msgid "Your council, %1$s, has been created. The slogan is \"%2$s\"."
msgstr "새로운 평의회 %1$s가 창설되었습니다. 슬로건은 \"%2$s\" 입니다."

msgid "Your current preferences:"
msgstr ""

#, c-format
msgid "Your deactivated fleet %1$s is activated."
msgstr "작전 불가능 상태였던 %1$s 함대가 다시 복귀했습니다."

#, c-format
msgid "Your destruction of %s has pleased the empire greatly"
msgstr ""

#, c-format
msgid "Your fleet %1$s has found a new planet!"
msgstr "%1$s 함대가 새 행성을 발견했습니다."

#, c-format
msgid "Your fleet %1$s has returned from a mission."
msgstr "%1$s 함대가 임무에서 귀환했습니다."

#, c-format
msgid "Your fleet %1$s has returned from the ally %2$s."
msgstr "%1$s 함대가 동맹국 %2$s에서 귀환했습니다."

#, c-format
msgid "Your fleet %1$s has returned from the ally."
msgstr "%1$s 함대가 동맹국에서 귀환했습니다."

#, c-format
msgid ""
"Your fleet %1$s has returned from the mission 'Patrol on the Planet %2$s'."
msgstr "%1$s 함대가 '행성 %2$s 순찰' 임무를 마치고 귀환했습니다."

#, c-format
msgid "Your fleet %1$s has returned from the mission 'Patrol'."
msgstr "%1$s 함대가 '순찰' 임루를 마치고 귀환했습니다."

#, c-format
msgid "Your fleet %1$s has returned with a new planet."
msgstr "%1$s 함대가 새 행성을 발견하고 귀환했습니다."

#, c-format
msgid ""
"Your fleet %1$s has returned without doing anything because you have not "
"given any commands in 2 turns."
msgstr "2 턴동안 아무 명령도 내리지 않았기 때문에, %1$s 함대는 아무런 행동도 하지 않고 귀환했습니다."

#, c-format
msgid "Your fleet %1$s is severely damaged."
msgstr "%1$s 함대가 심하게 타격을 입었습니다."

#, c-format
msgid ""
"Your fleet %1$s lost %2$d ship(s), send %3$d ship(s) to repair bay, and %4$d "
"ships are replenished to your fleet."
msgstr "%1$s 함대는 %2$d척의 함선을 잃었고, %3$d척의 함선을 수리 도크에 보냈으며 %4$d척의 함선을 보충했습니다."

msgid "Your fleet had critical damage from the ground counterattack."
msgstr "아군 함대는 지면에서 역습을 당해서 중대한 손상을 입었습니다."

msgid "Your fleet has been destroyed completely."
msgstr "아군 함대는 전멸했습니다."

#, c-format
msgid "Your fleet(s) arrived at %1$s."
msgstr "아군 함대는 %1$s의 궤도에 도착했습니다."

#, c-format
msgid "Your fleet(s) arrived at the Empire's planet(#%1$s)."
msgstr "아군 함대는 제국의 행성(#%1$s)에 도착했습니다."

#, c-format
msgid "Your fleet(s) arrived at the magistrate in the cluster (#%1$s)."
msgstr "아군 함대는 성단에 있는 총독령(#%1$s)에 도착했습니다."

#, c-format
msgid "Your fleet(s) arrived on %1$s's orbit."
msgstr "아군 함대는 %1$s의 궤도에 도착했습니다."

#, c-format
msgid "Your fleet(s) has been dispatched to the planet %1$s."
msgstr "함대를 %1$s행성으로 파견했습니다."

msgid "Your fleet(s) started detecting enemy fleets."
msgstr "아군 함대가 적의 함대를 탐지하기 시작했습니다."

#, c-format
msgid ""
"Your fleet(s) will detect and interpret enemy invasion,<BR>and dispel "
"special operations and privateers on %1$s."
msgstr "아군 함대는 %1$s에서 적의 침략을 발견하고 상황에 알맞게 행동할 것입니다. <BR>또한 이들의 특수 작전이나 사략을 저지할 것입니다. "

msgid "Your home planet cannot be destroyed"
msgstr ""

#, c-format
msgid "Your honor has become %1$s by your breach of faith."
msgstr "당신의 명예는 배신 때문에 %1$s가 되었습니다."

#, c-format
msgid "Your planet %1$s has gained %2$s k people."
msgstr "당신의 행성 %1$s는 인구 %2$s k를 얻었습니다."

#, c-format
msgid "Your planet %1$s has gained the gravity control center."
msgstr "당신의 행성 %1$s는 중력 조절 장치를 건설했습니다."

#, c-format
msgid "Your planet %1$s has lost %2$s k people."
msgstr "당신의 행성 %1$s는 인구 %2$s k를 잃었습니다."

#, c-format
msgid "Your planet %1$s has lost the gravity control center."
msgstr "당신의 행성 %1$s는 중력 조절 장치를 잃었습니다."

#, fuzzy, c-format
msgid "Your planet %1$s is now paralyzed for %2$d turns by someone's spy."
msgstr "누군가의 스파이가 당신의 행성 %1$s를 무력화 시켰습니다"

#, c-format
msgid "Your privateer is detected by %1$s."
msgstr "%1$s는 당신의 사략선을 포착했습니다. "

msgid ""
"Your race has evolved greatly since the days of the progenitors. Even with "
"the high quality of your memory storage devices, you have trouble "
"remembering who they were. You remember only their original directive. You "
"do not remember the purpose of this directive, only your portion in its "
"accomplishment. After a careful analysis of your situation, you determine "
"there is one initial sub-task you must complete first if you wish to "
"accomplish your directive. You need more rescources."
msgstr "당신의 종족은 선조들의 시대이래로 많은 진화를 겪었습니다. 심지어 고성능의 기억 저장 장치로도, 그들이 누구였는지 기억하는 것은 쉽지 않습니다.당신은 단지 그들의 근본적인 지시만을 기억할 뿐입니다. 더우기 이 지시의 목적은 기억할 수는 없으며, 그 지시를 완수하기 위해 당신이 해야 할 만큼만을 기억할 따름입니다.  상황을 면밀히 점검한 뒤에 당신은 우선 해야 할 일이 무엇인지를 결정했습니다. 당신에게는 더 많은 자원이 필요합니다. "

msgid "Your race has no racial modifiers."
msgstr "당신의 종족은 종족 가중치가 없습니다."

#, c-format
msgid "Your raid was detected by %1$s."
msgstr "%1$s는 당신의 습격을 포착했습니다."

#, c-format
msgid "Your relationship with %1$s has become \"%2$s\"."
msgstr "우리와 %1$s의 관계가 \"%2$s\" 이 되었습니다."

msgid "Your relationship with the Empire has become worse."
msgstr "당신과 제국의 관계가 나빠졌습니다."

msgid "Your relationship with the Empire has been improved."
msgstr "당신과 제국의 관계가 개선되었습니다."

msgid "Your secret information has been drained by someone!"
msgstr "누군가가 우리의 비밀 정보를 누출시켰습니다."

#, c-format
msgid "Your security level has changed from \"%1$s\" to \"%2$s\"."
msgstr "우리의 보안 레벨이 \"%1$s\"에서 \"%2$s\"로 변경되었습니다."

msgid "Your security level hasn't changed."
msgstr "우리의 보안 레벨은 변경되지 않았습니다."

msgid "Your selected fleet has set out on a expedition to the deep space."
msgstr "선택된 함대는 우주 깊숙히 탐사를 떠났습니다."

msgid ""
"Your selected fleet may find a new planet on its trip,<BR>or may encounter "
"some strange events."
msgstr "선택된 함대는 이번 항해<BR> 중, 새 행성을 발견하거나 무언가 색다른 이벤트를 접하게 될 것입니다."

#, fuzzy
msgid ""
"Your selected fleet(s) enter(s) the training process. Each fleet will gain %2"
"$d experiance per turn and the admiral will gain %3$d per turn. These fleets "
"may be recalled at any time."
msgstr "선택된 함대는 훈련 과정에 들어갔습니다. 훈련은 %1$s시간 안에 끝날 것이고, 그 때까지 그 함대에 대한 어떠한 명령도 할 수 없습니다."

#, c-format
msgid "Your selected fleet(s) has been sent to patrol the planet %1$s."
msgstr "선택된 함대가 %1$s 행성을 순찰하기 위해 떠났습니다."

#, c-format
msgid "Your selected fleet(s) has been sent to your ally %1$s."
msgstr "선택된 함대가 동맹국 %1$s로 떠났습니다."

msgid ""
"Your ship pool has suffered from a massive explosion and all your ships and "
"fleets were destroyed.<BR>\n"
msgstr ""

msgid ""
"Your spy could blame someone, but he couldn't find any candidate. Anyway it "
"was successful!"
msgstr "당신의 스파이가 누군가를 모함하려 했지만, 적당한 희생양을 발견할 수 없었습니다. 어쨌든 작전은 성공했습니다."

msgid ""
"Your spy couldn't even attempt the action because of strong security systems."
msgstr "당신의 스파이는 철저한 보안 시스템 때문에 시도조차 해볼 수가 없었습니다."

msgid "Your spy couldn't find any commander."
msgstr "당신의 스파이는 암살 대상을 발견하지 못했습니다"

#, fuzzy, c-format
msgid "Your spy was successful, and %1$s lost %2$d accumulated RP."
msgstr "당신의 스파이가 성공해서, %1$s는 축적되어 있는 RP를 잃었습니다."

msgid "Your spy was successful, but it was of no effect."
msgstr "당신의 스파이가 성공했지만 아무런 이득이 없었습니다."

#, fuzzy
msgid "Your spy was successful. The report is below:"
msgstr "당신의 스파이가 성공했고, 아래와 같이 보고되었습니다 :"

#, c-format
msgid "Your tech %1$s has been stolen by someone's spy!"
msgstr "누군가의 스파이가 우리의 %1$s 기술을 훔쳤습니다."

#, fuzzy
msgid "[Admin Main]"
msgstr "[정보 메인]"

msgid "[Admission Request]"
msgstr "[가입 요청]"

msgid "[Battle Report]"
msgstr "[전투 보고서]"

#, fuzzy
msgid "[Black Market Control]"
msgstr "암시장 관리로"

msgid "[Blockade]"
msgstr "[봉쇄]"

msgid "[Bribe]"
msgstr "[뇌물]"

msgid "[Clusters]"
msgstr "[성단]"

msgid "[Concentration Mode]"
msgstr "[경제 정책]"

msgid "[Council Diplomacy]"
msgstr "[평의회 외교]"

msgid "[Council Main]"
msgstr "[평의회 메인]"

msgid "[Council Vote]"
msgstr "[평의회 투표]"

msgid "[Defense Plan]"
msgstr "[방어 계획]"

msgid "[Diplomacy Main]"
msgstr "[외교 메인]"

msgid "[Diplomacy Status List]"
msgstr "[외교상황 리스트]"

msgid "[Disband]"
msgstr "[해산]"

msgid "[Domestic Main]"
msgstr "[국정보고]"

msgid "[Donation]"
msgstr "[기부]"

msgid "[Empire Diplomacy]"
msgstr "[제국 외교]"

msgid "[Expedition]"
msgstr "[탐사]"

msgid "[Fleet Commander]"
msgstr "[함대 사령관]"

msgid "[Fleet Main]"
msgstr "[함대 메인]"

msgid "[Form a New Fleet]"
msgstr "[신함대 편성]"

msgid "[Independence Declaration]"
msgstr "[독립 선언]"

msgid "[Info Main]"
msgstr "[정보 메인]"

msgid "[Inspect Other Player]"
msgstr "[다른 플레이어 조사]"

#, fuzzy
msgid "[Inspection]"
msgstr "[탐사]"

msgid "[Invade Empire]"
msgstr "[제국 침공]"

msgid "[Leaser's Office]"
msgstr "[임대 사무실]"

msgid "[Mission]"
msgstr "[임무]"

msgid "[Modify Config]"
msgstr ""

msgid "[Officer's Lounge]"
msgstr "[장교 휴게실]"

msgid "[Planet Management]"
msgstr "[행성 관리]"

msgid "[Player Admission]"
msgstr "[가입 허가]"

msgid "[Privateer]"
msgstr "[사략]"

msgid "[Project]"
msgstr "[프로젝트]"

msgid "[Raid]"
msgstr "[습격]"

msgid "[Ranking]"
msgstr "[순위]"

msgid "[Rare Goods Officer]"
msgstr "[희귀품 관리인]"

msgid "[Read Message]"
msgstr "[전문 읽기]"

msgid "[Reassignment]"
msgstr "[재편성]"

msgid "[Recall]"
msgstr "[소환]"

msgid "[Request Boon]"
msgstr "[청탁]"

msgid "[Request Mediation]"
msgstr "[중재 요청]"

msgid "[Research]"
msgstr "[연구]"

#, fuzzy
msgid "[Restriction Control]"
msgstr "평의회 제한"

msgid "[Send Message]"
msgstr "[전문 보내기]"

msgid "[Server] ConfigFile = /Config/File is not specified"
msgstr ""

msgid "[Server] ConfigTempFile = /Config/Temp/File is not specified"
msgstr ""

msgid "[Ship Building]"
msgstr "[함선 건조]"

msgid "[Ship Design]"
msgstr "[함선 설계]"

msgid "[Ship Pool]"
msgstr "[도크]"

msgid "[Siege Planet]"
msgstr "[공성전]"

msgid "[Speaker Menu]"
msgstr "[의장 메뉴]"

msgid "[Special Operation]"
msgstr "[특수 작전]"

msgid "[The Fleet Deck]"
msgstr "[용병 함대]"

msgid "[The Tech Deck]"
msgstr "[기술 시장]"

msgid "[War Main]"
msgstr "[전쟁 메인]"

msgid "[Whitebook]"
msgstr "[백서]"

msgid "a"
msgstr ""

#, c-format
msgid "all accumulated invested PP on %1$s"
msgstr "%1$s에 투자하고 축적된 모든 PP"

msgid "b"
msgstr ""

msgid "cancel"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "confirm"
msgstr "평의회"

msgid "does not grant access"
msgstr ""

msgid "http://www.magellanwars.com/board/viewtopic.php?t=16235"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "min"
msgstr "관리자"

#, fuzzy
msgid "n"
msgstr "On"

msgid "ok"
msgstr ""

#, fuzzy
#~ msgid "Rules"
#~ msgstr "거부"

#, fuzzy
#~ msgid "Virtual Power"
#~ msgstr "투표권"

#, fuzzy
#~ msgid "Diplomatic Outpost"
#~ msgstr "외교 상태"

#, fuzzy
#~ msgid "This race is not available in classic mode."
#~ msgstr "이 크기의 함선은 '%1$s'의 탑재가 불가능합니다."

#, fuzzy
#~ msgid "You exiled everyone from %1$s."
#~ msgstr "%2$s의 %1$s 행성을 봉쇄하는데 실패했습니다."

#~ msgid "# of Admiral(s) in the Pool"
#~ msgstr "배치되지 않은 제독의 수"

#~ msgid "%1$s doesn't own any project."
#~ msgstr "%1$s는 아무 프로젝트도 이루지 못했습니다."

#~ msgid "%1$s has destroyed %2$s research lab(s)."
#~ msgstr "%1$s가 %2$s 개소의 연구소를 파괴했습니다."

#~ msgid "Admiral ID String is NULL. Please ask Archspace Development Team."
#~ msgstr "제독 ID 가 빈 문자열입니다. 아크스페이스 개발팀에 문의하세요."

#~ msgid "Are you sure you want to form this fleet?"
#~ msgstr "이 함대를 창설하겠습니까?"

#~ msgid "Attack Abilities"
#~ msgstr "공격 능력"

#~ msgid "Attack Rate"
#~ msgstr "공격속도"

#~ msgid "Blockade Ability"
#~ msgstr "봉쇄 능력"

#~ msgid "Blockade Planet"
#~ msgstr "행성 봉쇄"

#~ msgid "Break Blockade"
#~ msgstr "봉쇄 파괴"

#~ msgid "Commanding<BR>Fleet"
#~ msgstr "지휘하는<BR>함대"

#~ msgid "Dismiss"
#~ msgstr "해임"

#~ msgid "Fleet Information"
#~ msgstr "함대 정보"

#~ msgid "Fleet Name : %1$s"
#~ msgstr "함대 이름 :%1$s"

#~ msgid "Interpretation"
#~ msgstr "통신"

#~ msgid "Prevent Raid"
#~ msgstr "기습 방지"

#~ msgid "Privateer Ability"
#~ msgstr "사략 능력"

#~ msgid "Raid Ability"
#~ msgstr "습격 능력"

#~ msgid "Returning"
#~ msgstr "귀환중"

#~ msgid "Selected fleet commander can't control that number of ships."
#~ msgstr "현재 선택한 사령관은 그만큼 많은 함선을 지휘할 수 없습니다. "

#~ msgid "Ship : %1$s of %2$s class"
#~ msgstr "함선 : %2$s급 의 %1$s"

#~ msgid "Siege Planet Ability"
#~ msgstr "공성 능력"

#~ msgid "Siege Repelling"
#~ msgstr "공성 격퇴"

#, fuzzy
#~ msgid "Some of your  detailed information has been drained by someone!"
#~ msgstr "누군가가 당신의 자세한 정보를 유출시켰습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Some of your detailed information has been drained by someone!"
#~ msgstr "누군가가 당신의 자세한 정보를 유출시켰습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "That fleet ID is already in use."
#~ msgstr "이 아이디는 이미 존재합니다."

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "The council %1$s currently cannot merge for another %2$d hours and %3$d "
#~ "minutes."
#~ msgstr "%1$s 평의회는 의장이 없습니다."

#~ msgid "The council that defeated Caput Mundi"
#~ msgstr "카푸트 문디를 제패한 평의회"

#~ msgid "The fleet ID have to be greater than 0."
#~ msgstr "함대 ID는 0보다 커야 합니다."

#~ msgid ""
#~ "To send a message to this player, please click <A HREF="
#~ "\"player_send_message.as\">this</A>."
#~ msgstr "이 플레이에에게 메일을 보내려면 <A HREF=\"player_send_message.as\">여기</A>를 클릭하십시오."

#~ msgid ""
#~ "Training selected fleet(s) will cost %1$s MP and %2$s PP.<BR>You don't "
#~ "have enough PP. Please try again later."
#~ msgstr "선택된 함대의 훈련에는 %1$s MP와 %2$s PP의 비용이 소요됩니다. <BR>PP가 충분치 않습니다. 후에 다시 시도해 주십시오."

#~ msgid ""
#~ "Training selected fleet(s) will cost %1$s MP, %2$s PP and %3$s hour(s) "
#~ "and %4$s minute(s) in real time."
#~ msgstr "선택된 함대의 훈련에는 %1$s MP와 %2$s PP의 비용과 실제시간으로 %3$s시간이 소요됩니다."

#, fuzzy
#~ msgid "War is over cause %1$s hours have passed."
#~ msgstr "%1$s시간이 지났기 때문에 전면전이 종결되었습니다."

#~ msgid ""
#~ "You can't perform any spy mission because your PP is not enough or you "
#~ "don't have any prerequisite tech."
#~ msgstr "당신의 PP가 충분치 않거나 필요한 기술을 가지고 있지 않기 때문에 어떠한 스파이 임무도 수행할 수 없습니다."

#~ msgid "You didn't enter a new fleet's name."
#~ msgstr "새로운 함대명을 입력하지 않았습니다"

#~ msgid "You didn't select a fleet."
#~ msgstr "함대를 선택하지 않았습니다."

#~ msgid "You don't have enough ships."
#~ msgstr "함선을 충분히 가지고 있지 않습니다."

#~ msgid "You don't have that ship class."
#~ msgstr "그런 함선의 모델은 가지고 있지 않습니다."

#~ msgid "You have lost %1$d MP and %2$d PP."
#~ msgstr "%1$d MP와 %2$d PP를 잃었습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "You lost many people on planet %1$s by someone's spy."
#~ msgstr "누군가의 스파이 때문에 %1$s행성에서 국민들을 많이 잃었습니다."

#~ msgid "You lost some accumulated RP by someone's spy!"
#~ msgstr "누군가의 스파이 때문에 축적되어 있던 RP를 잃었습니다."

#~ msgid ""
#~ "You may not donate again within %1$d hour(s) since the last donation."
#~ msgstr "마지막 기부 후 %1$d시간 안에는 다시 기부할 수 없습니다."

#~ msgid "You must be at war to raid %1$s"
#~ msgstr "%1$s 플레이어를 습격하기 위해서는 전쟁 상태여야 합니다."

#~ msgid "You selected a wrong fleet commander."
#~ msgstr "함대 사령관을 잘못 선택했습니다."

#~ msgid "You selected an unknown reassignment."
#~ msgstr "알려지지 않은 곳에 재배치를 하려고 했습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Your fleet %1$s has gained %2$s points of exp."
#~ msgstr "%1$s 함대가 훈련을 통해 경험치 %2$s 포인트를 획득했습니다."

#~ msgid ""
#~ "Your officers are too busy to plan a new offensive, because your newly "
#~ "conquered colony needs much management to be settled down."
#~ msgstr "새로 탈취한 행성을 정비하고 방어진을 구축하는데는 내/외부적으로 어느정도 시간이 걸립니다. 새 행성의 정비가 끝날 때 까지는 함대를 출격시킬 수 없습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "and %1$s has gained %2$s points of exp. from the training."
#~ msgstr "%1$s 함대가 훈련을 통해 경험치 %2$s 포인트를 획득했습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "You cannot attack the empire for you are a dirty Hacker!"
#~ msgstr "이 메뉴에서는 제국을 공격할 수 없습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Council Chat"
#~ msgstr "평의회 회비"

#~ msgid ""
#~ "We are sorry. Your account has been inactive for a long time. You must "
#~ "log in again."
#~ msgstr "죄송합니다. 계정으로 로그인 한 후에 오랫동안 입력이 없었습니다. 다시 로그인해야 합니다."

#~ msgid "DA"
#~ msgstr "DA"

#~ msgid "Fleet<BR>Commanding"
#~ msgstr "함대<BR>명령"

#, fuzzy
#~ msgid "You have lost %1$s PP."
#~ msgstr "%1$d MP와 %2$d PP를 잃었습니다."

#~ msgid "You may bribe only once a day."
#~ msgstr "뇌물은 하루에 한번 제공할 수 있습니다."

#~ msgid "Your fleet had critical damage in the fleet battle."
#~ msgstr "아군 함대는 전투에서 치명적인 피해를 입었습니다."

#~ msgid ""
#~ "The capital fleet has wrong ID. Please ask Archspace Development Team."
#~ msgstr "기함 함대가 잘못된 ID를 가지고 있습니다. 아크스페이스 개발팀으로 문의하세요."

#, fuzzy
#~ msgid "Blank Section"
#~ msgstr "모델 제원"

#, fuzzy
#~ msgid "You have gained %1$d PP."
#~ msgstr "%1$s를 새로 얻었습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "You have won and gained a planet (broken)."
#~ msgstr "함대 전투를 하지 않았습니다."

#~ msgid "You lost %1$d PP cause of the effect \"%2$s\"."
#~ msgstr "\"%2$s\" 효과때문에 %1$d의 PP를 잃었습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "You lost the commander%2$s: %1$s."
#~ msgstr "%1$s 행성을 잃었습니다."

#~ msgid "You lost your fleet %1$s and its commander %2$s."
#~ msgstr "%1$s 함대와 제독 %2$s를 잃었습니다."

#~ msgid "# of Ship(s) Available"
#~ msgstr "가용한 함선수"

#~ msgid "# of Ship(s)<BR>in the Pool"
#~ msgstr "전체 예비<BR>함선수"

#~ msgid "# of Tech(s)"
#~ msgstr "보유중인 기술의 수"

#~ msgid "You lost %1$s fleet commander(s)."
#~ msgstr "%1$s 함대 사령관을 잃었습니다."

#~ msgid "min(s)"
#~ msgstr "분"

#~ msgid "Average Citizen"
#~ msgstr "보통 신민"

#~ msgid ""
#~ "You have declared war with %1$s, and your honor has been decreased by 10!"
#~ msgstr "%1$s에게 전쟁을 선언했고, 당신은 10의 명예를 잃습니다."

#~ msgid ""
#~ "You requested that the Empire intercede in your war with %1$s. They "
#~ "responded by forcing peace between you and %2$s to peace."
#~ msgstr "당신은 제국에 %1$s와의 전쟁을 중재해 달라고 요청했습니다. 이에 제국은 당신과 %2$s 사이에 평화를 강요했습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "A Commander ability Changed."
#~ msgstr "사령관 교체"

#, fuzzy
#~ msgid "A planet control model changed (broken?)."
#~ msgstr "%1$s행성의 종족 지표"

#, fuzzy
#~ msgid "Show Player"
#~ msgstr "플레이어"

#, fuzzy
#~ msgid "%1$s :: "
#~ msgstr "%1$s K"

#, fuzzy
#~ msgid "Control Model Effected."
#~ msgstr "종족 지표 효과"

#, fuzzy
#~ msgid "Control Model Changed (broken?)."
#~ msgstr "%1$s행성의 종족 지표"

#~ msgid "Generic Defense Plan"
#~ msgstr "일반 방어 계획"

#~ msgid "Make new special defense plan."
#~ msgstr "새 특수 방어 계획 수립."

#~ msgid "Min."
#~ msgstr "최소치"

#, fuzzy
#~ msgid "We can't merge with the council %1$s since we are restricted."
#~ msgstr "%1$s 평의회가 너무 약하기 때문에 전쟁을 선언할 수 없습니다."

#~ msgid "%1$s succeeded in the privateer. %2$s PP has been stolen from you."
#~ msgstr "%1$s가 사략에 성공해서, 우리에게서 %2$s PP를 약탈해 갔습니다."

#~ msgid "* Your destiny has arisen! *"
#~ msgstr "* 새로운 운명이 열리다 *"

#~ msgid "Account Name"
#~ msgstr "계정 이름"

#~ msgid "After training, each of them will get %1$d exp."
#~ msgstr "훈련후, 각각의 함대는 경험치 %1$d 포인트를 얻을 것입니다."

#~ msgid ""
#~ "Someone succeeded in the privateer. %1$s PP has been stolen from you."
#~ msgstr "누군가가 사략에 성공했습니다. 당신은 %1$sPP를 잃었습니다. "

#~ msgid "That kind of Personal Ending doesn't exist."
#~ msgstr "이런 개인 엔딩은 존재하지 않습니다."

#~ msgid "The number of fleet(s) seems to be wrong."
#~ msgstr "함대수가 잘못되었습니다."

#~ msgid ""
#~ "The privateer fleet %1$s has gained %2$s PP on %3$s,<BR>and the fleet "
#~ "admiral has gained 250 exp."
#~ msgstr "%1$s 사략 함대는 %3$s에서 %2$sPP를 얻었고,<BR>함대 제독은 250 포인트의 경험치를 얻었습니다."

#~ msgid "You didn't achived that Personal Ending."
#~ msgstr "그 개인 엔딩은 아직 획득하지 못했습니다. "

#, fuzzy
#~ msgid "[Council Control]"
#~ msgstr "평의회 관리로"

#, fuzzy
#~ msgid "View Action Log"
#~ msgstr "행동 기록"

#, fuzzy
#~ msgid "View Dead Player Log"
#~ msgstr "멸망한 플레이어 로그"

#, fuzzy
#~ msgid "View Log"
#~ msgstr "보기"

#, fuzzy
#~ msgid "View New Account Log"
#~ msgstr "새 계정 로그"

#, fuzzy
#~ msgid "View New Player Log"
#~ msgstr "새 플레이어 로그"

#, fuzzy
#~ msgid "Are you sure this user (#%1$d)%1$s?"
#~ msgstr "플레이어 %1$s 말입니까?"

#, fuzzy
#~ msgid "Config"
#~ msgstr "평의회"

#, fuzzy
#~ msgid "Admin Tool"
#~ msgstr "어드민 툴 메인으로"

#, fuzzy
#~ msgid "Deprivation"
#~ msgstr "설명"

#, fuzzy
#~ msgid "Is Admin:"
#~ msgstr "는 관리자입니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Moderator"
#~ msgstr "연구소"

#~ msgid "That account doesn't exist."
#~ msgstr "그런 계정은 없습니다."

#~ msgid "You are not a customer supporter of Archspace."
#~ msgstr "당신은 아크스페이스의 고객 지원단이 아닙니다."

#, fuzzy
#~ msgid "You do not have access to this area"
#~ msgstr "그런 함선의 모델은 가지고 있지 않습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Enter in the player's ID"
#~ msgstr "또는 플레이어의 ID를 기입하십시오."

#~ msgid "Prerequisite"
#~ msgstr "필요조건"

#~ msgid "Project %1$d can't be purchased by your race."
#~ msgstr "당신의 종족은 %1$d 프로젝트를 구입할 수 없습니다."

#~ msgid "You didn't research required technology."
#~ msgstr "필요한 기술을 연구하지 않았습니다."

#~ msgid "You don't have the tech %1$s for the project %2$s."
#~ msgstr "프로젝트 %2$s를 구입하는데 필수적인 %1$s 기술가 없습니다."

#~ msgid "(Not entered)"
#~ msgstr "(입력 안됨)"

#~ msgid "Created Time"
#~ msgstr "생성시간"

#~ msgid "How Know Us"
#~ msgstr "우리를 알게 된 계기"

#~ msgid "Not Admin"
#~ msgstr "Admin 아님"

#~ msgid "The player information of account %1$s(%2$s)."
#~ msgstr "%1$s 계정을 가진 플레이어의 정보. (%2$s)"

#~ msgid "The portal information of account %1$s(%2$s)."
#~ msgstr "%1$s의 포탈 정보 (%2$s)"

#~ msgid ""
#~ "To send a mail to this player, please click <A HREF=\"mailto:%1$s\">this</"
#~ "A>."
#~ msgstr "이 플레이에에게 메일을 보내려면 <A HREF=\"mailto:%1$s\">여기</A>를 클릭하십시오."

#~ msgid "You didn't enter an E-mail."
#~ msgstr "E-mail을 입력하지 않았습니다."

#~ msgid "You don't have that diplomatic message."
#~ msgstr "그런 외교 문서를 가지고 있지 않습니다."

#~ msgid "The target player is in protection mode."
#~ msgstr "목표 플레이어는 보호 상태에 있습니다."

#~ msgid "%1$s's Messagebox"
#~ msgstr "%1$s의 전문함"

#~ msgid "%1$s's character has received no diplomatic messages."
#~ msgstr "%1$s에게 새로 온 외교 전문은 없습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "The player %1$s has received no diplomatic messages."
#~ msgstr "%1$s에게 새로 온 외교 전문은 없습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "The player %1$s has sent no diplomatic messages."
#~ msgstr "아직 읽지 않은 전문은 없습니다."
